  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under
the terms of the GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 or any
later version published by the Free Software Foundation with no Invariant
Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts.  You can find a
copy of the GFDL at this <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> or
in the file COPYING-DOCS distributed with this manual.
         </para>
         <para> This manual is part of a collection of GNOME manuals distributed under the
GFDL.  If you want to distribute this manual separately from the collection,
you can do so by adding a copy of the license to the manual, as described in
section 6 of the license.
	</para>

	<para>
	  Multe dintre numele folosite de către companii pentru a-și distinge
produsele și serviciile sunt revendicate ca mărci comerciale. Când aceste
nume apar in orice documentație GNOME, și membrii Proiectului de
Documentație GNOME au cunoștință despre aceste mărci comerciale, atunci
aceste nume sunt scrise cu literă mare sau cu inițiala literă mare.
	</para>

	<para>
	  ACEST DOCUMENT ȘI VERSIUNILE MODIFICATE ALE ACESTUI DOCUMENT SUNT OFERITE
SUB TERMENII LICENȚEI GNU PENTRU DOCUMENTAȚIA LIBERĂ, PRESUPUNÂND
ÎNȚELEGEREA CĂ: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOCUMENTUL ESTE PUS LA DISPOZIȚIE PE BAZA „AȘA CUM ESTE”, FĂRĂ GARANȚII DE
NICI UN FEL, EXPRESE SAU IMPLICITE, INCLUZÂND, FĂRĂ RESTRICȚII, GARANȚII
PRIN CARE DOCUMENTUL SAU VERSIUNI MODIFICATE ALE DOCUMENTULUI ESTE LIPSIT DE
DEFECTE COMERCIALE, POTRIVIT UNUI SCOP SPECIFIC SAU NU ÎNCALCĂ NICI UN
DREPT. VĂ APARȚIN ÎN TOTALITATE RISCURILE  REFERITOARE LA CALITATE,
ACURATEȚE ȘI PERFORMANȚA DOCUMENTULUI SAU A VERSIUNILOR  ACESTUIA. DACĂ
ORICE DOCUMENT SAU VERSIUNE MODIFICATĂ SE DOVEDEȘTE DEFECTUOS ÎN ORICE
PRIVINȚĂ, DUMNEAVOASTRĂ (NU INIȚIATORUL, AUTORUL SAU ORICARE ALT
COLABORATOR) VĂ ASUMAȚI COSTURILE ORICĂRUI SERVICE NECESAR, REPARAȚIE SAU
MODIFICARE.ACEASTĂ DECLARAȚIE DE NEASUMARE A RESPONSABILITĂȚII CONSTITUIE O
PARTE ESENȚIALĂ A ACESTEI LICENȚE. NU ESTE AUTORIZATĂ FOLOSIREA VREUNUI
DOCUMENT SAU A VREUNEI VERSIUNI MODIFICATE A DOCUMENTULUI DE AICI ÎNCOLO CU
EXCEPȚIA CAZULUI ÎN CARE URMEAZĂ ACEASTĂ DECLARAȚIE DE NEASUMARE A
RESPONSABILITĂȚII; ȘI
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ÎN NICI UN CAZ ȘI ÎN NICI O TEORIE LEGISLATIVĂ, FIE ÎN PREJUDICIU (INCLUZÂND
NEGLIJENȚA), PRIN CONTRACT, SAU ALTFEL, AUTORUL, INIȚIATORUL, ORICE
COLABORATOR, SAU ORICARE DISTRIBUITOR AL DOCUMENTULUI SAU A VERSIUNILOR
MODIFICATE ALE DOCUMENTULUI,SAU ORICARE FURNIZOR AL ORICĂREI PĂRȚI, NU SUNT
RESPONSABILI IN FAȚA NIMĂNUI PENTRU ORICE PREJUDICIU DIRECT, INDIRECT,
SPECIAL SAU CONSECUTIV DE ORICE FEL INCLUZÂND, FĂRĂ RESTRICȚII, PREJUDICII
PENTRU PIERDEREA POSESIUNILOR, OPRIREA LUCRULUI, RATEURI IN LUCRUL CU
CALCULATORUL SAU FUNCȚIONARE DEFECTUOASĂ, SAU ORICARE ȘI TOATE CELELALTE
DAUNE SAU PIERDERI REZULTATE SAU RELAȚIONATE UTILIZĂRII DOCUMENTULUI ȘI
VERSIUNILOR MODIFICATE ALE DOCUMENTULUI, CHIAR DACĂ PĂRȚILE TEBUIAU SĂ FI
FOST INFORMATE DESPRE POSIBILITATEA UNOR ASTFEL DE DAUNE
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

