  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Estas permesate kopi, disdoni kaj/aŭ modifi ĉi tiun dokumenton laŭ la
kondiĉoj de la permesilo GNU Free Documentation License (GFDL), Versio 1.1
aŭ ajna posta versio publikigita de Free Software Foundation sen iu nevaria
sekcio, sen iu antaŭakovrila teksto, kaj sen iu malantaŭakovrila
teksto. Ekzemplero de la GFDL troviĝas ĉe ĉi tiu <ulink type="help"
url="ghelp:fdl">ligilo</ulink> aŭ en la dosiero COPYING-DOCS, disdonita kun
ĉi tiu manlibro.
         </para>
         <para> Ĉi tiu manlibro estas parto de kolekto de GNOME-manlibroj disdonitaj laŭ la
GFDL. Se vi volas disdoni ĉi tiun manlibron aparte de la kolekto, vi povas
fari tion se vi aldonas kopion de la permesilo al la manlibro, kiel
priskribite en sekcio 6 de la permesilo.
	</para>

	<para>
	  Multaj nomoj uzataj de kompanioj por distingi siajn produktojn kaj servojn
estas alproprigitaj kiel varnomoj. Kie tiuj nomoj aperas en ajna
GNOME-dokumento, kaj membroj de la Dokumentada Projekto de GNOME estas
sciigitaj pri tiuj varnomoj, tie la nomoj estas majusklaj aŭ havas
majusklajn komencliterojn.
	</para>

	<para>
	  DOCUMENT AND MODIFIED VERSIONS OF THE DOCUMENT ARE PROVIDED UNDER THE TERMS
OF THE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE WITH THE FURTHER UNDERSTANDING THAT:
<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOCUMENT IS PROVIDED ON AN "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND,
EITHER EXPRESSED OR IMPLIED, INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, WARRANTIES THAT
THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION OF THE DOCUMENT IS FREE OF DEFECTS
MERCHANTABLE, FIT FOR A PARTICULAR PURPOSE OR NON-INFRINGING. THE ENTIRE
RISK AS TO THE QUALITY, ACCURACY, AND PERFORMANCE OF THE DOCUMENT OR
MODIFIED VERSION OF THE DOCUMENT IS WITH YOU. SHOULD ANY DOCUMENT OR
MODIFIED VERSION PROVE DEFECTIVE IN ANY RESPECT, YOU (NOT THE INITIAL
WRITER, AUTHOR OR ANY CONTRIBUTOR) ASSUME THE COST OF ANY NECESSARY
SERVICING, REPAIR OR CORRECTION. THIS DISCLAIMER OF WARRANTY CONSTITUTES AN
ESSENTIAL PART OF THIS LICENSE. NO USE OF ANY DOCUMENT OR MODIFIED VERSION
OF THE DOCUMENT IS AUTHORIZED HEREUNDER EXCEPT UNDER THIS DISCLAIMER; AND
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER NO CIRCUMSTANCES AND UNDER NO LEGAL THEORY, WHETHER IN TORT (INCLUDING
NEGLIGENCE), CONTRACT, OR OTHERWISE, SHALL THE AUTHOR, INITIAL WRITER, ANY
CONTRIBUTOR, OR ANY DISTRIBUTOR OF THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION OF THE
DOCUMENT, OR ANY SUPPLIER OF ANY OF SUCH PARTIES, BE LIABLE TO ANY PERSON
FOR ANY DIRECT, INDIRECT, SPECIAL, INCIDENTAL, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES OF
ANY CHARACTER INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, DAMAGES FOR LOSS OF GOODWILL,
WORK STOPPAGE, COMPUTER FAILURE OR MALFUNCTION, OR ANY AND ALL OTHER DAMAGES
OR LOSSES ARISING OUT OF OR RELATING TO USE OF THE DOCUMENT AND MODIFIED
VERSIONS OF THE DOCUMENT, EVEN IF SUCH PARTY SHALL HAVE BEEN INFORMED OF THE
POSSIBILITY OF SUCH DAMAGES.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

