  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Permissão para copiar, distribui e/ou modificar este documento sob os termos
da Licença de Documentação Livre(GFDL - GNU Free Documentation License),
Versão 1.1 ou qualquer outra versão mais recente publicada pela Free
Software Foundation sem seções invariantes, texto de capa frontal e sem
texto de quarta capa. Você pode encontrar uma cópia da GFDL através deste
<ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> ou no arquivo COPYING-DOCS
distribuído com este manual.
         </para>
         <para> Este manual é parte de uma coleção de manuais para o GNOME distribuídos sob
a GFDL. Se você deseja distribuir este manual separado da coleção, você pode
fazê-lo, desde que adicione uma cópia da licença ao manual, conforme a seção
6 da licença.
	</para>

	<para>
	  Muitos dos nomes usados por companhias para distinguir seus produtos e
serviços são marcas registradas. Quando esses nomes ocorrem em alguma parte
da documentação do GNOME, e os membros do Projeto de documentação do GNOME
estiverem cientes de serem marcas registradas, esses nomes estarão
maiúsculas ou com as iniciais em maiúsculas.
	</para>

	<para>
	  O DOCUMENTO E SUAS VERSÕES MODIFICADAS SÃO DISPONIBILIZADOS SOB OS TERMOS DA
LICENÇA DE DOCUMENTAÇÃO LIVRE (GFDL) COM O ENTENDIMENTO DE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>O DOCUMENTO É FORNECIDO COMO UMA BASE "COMO ESTÁ", SEM GARANTIAS DE QUALQUER
TIPO, TANTO EXPRESSA OU IMPLÍCITA, INCLUINDO, SEM LIMITAÇÃO, GARANTIAS DE
QUE O DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO É COMERCIALIZÁVEL, LIVRE
DE DEFEITOS, PRÓPRIO PARA UM PROPÓSITO ESPECÍFICO OU SEM INFRAÇÕES. TODO O
RISCO A RESPEITO DA QUALIDADE, EXATIDÃO, E DESEMPENHO DO DOCUMENTO OU
VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO É SEU. SE ALGUM DOCUMENTO OU VERSÃO
MODIFICADA SE PROVAR DEFEITUOSO EM QUALQUER ASPECTO, VOCÊ (NÃO O ESCRITOR
INICIAL, AUTOR OU QUALQUER CONTRIBUIDOR) ASSUME O CUSTO DE QUALQUER SERVIÇO
NECESSÁRIO, REPARO OU CORREÇÃO. ESTA RENÚNCIA DE GARANTIAS CONSTITUI UMA
PARTE ESSENCIAL DESTA LICENÇA. NENHUM USO DESTE DOCUMENTO OU VERSÃO
MODIFICADA DESTE DOCUMENTO É AUTORIZADO SE NÃO FOR SOB ESTA RENÚNCIA; E
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>SOB NENHUM CIRCUNSTÂNCIA E SOB NENHUMA TEORIA LEGAL, TANTO EM DADO
(INCLUINDO NEGLIGÊNCIA), CONTRATO, OU OUTROS, DEVEM O AUTOR, ESCRITOR
INICIAL, QUALQUER CONTRIBUIDOR, OU QUALQUER DISTRIBUIDOR DO DOCUMENTO OU
VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO, OU QUALQUER FORNECEDOR DE ALGUMA DESSAS
PARTES, SER CONSIDERADOS RESPONSÁVEIS A QUALQUER PESSOA POR QUALQUER DANO,
SEJA DIRETO, INDIRETO, ESPECIAL, ACIDENTAL OU CONSEQUENCIAL DE QUALQUER
INDIVÍDUO, INCLUINDO, SEM LIMITAÇÃO, DANOS POR PERDA DE BOA VONTADE,
TRABALHO PARADO, FALHA NO COMPUTADOR OU MAL FUNCIONAMENTO, OU QUALQUER E
TODOS OS OUTROS DANOS OU PERDAS RESULTANTES OU RELACIONADAS AO USO DO
DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS, MESMO QUE TAL PARTE TENHA SIDO INFORMADA DA
POSSIBILIDADE DE TAIS DANOS.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

