<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="br">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Central de Programas do Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Projeto de documentação do Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Como instalar e remover programas no Ubuntu.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>O que é a Central de Programas do Ubuntu?</title>
    <para>
      Central de Programas do Ubuntu é um catálogo virtual de milhares de
aplicativos gratuitos, além de outros programas que fazem seu computador com
Ubuntu ser mais útil.
    </para>
    <para>
      Você pode encontrar software por categorias ou por pesquisa, e você pode
instalar um item com um clique de um botão.
    </para>
    <para>
      Você pode examinar que software está instalado no seu computador e remover
qualquer coisa que você não precisa.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Instalando o software</title>
    <para>
      Para instalar alguma coisa com a Central de Programas do Ubuntu, você
precisa de acesso de administrador e de uma conexão com a Internet
funcionando. (Se você mesmo configurou o Ubuntu neste computador, você tem
acesso de administrador automaticamente.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Na seção <guilabel>Instalar programa</guilabel>, encontre aquilo que você
quer instalar. Se você já sabe o nome do que quer, tente digitar o nome no
campo de busca. Ou tente buscar por um tipo de programa que você quer (como
&#8220;planilha eletrônica&#8221;). Ou ainda, navegue pela lista de
categorias.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Selecione o item na lista, e escolha <guilabel>Mais informações</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Escolha <guilabel>Instalar</guilabel>. Você pode precisar digitar sua senha
antes que a instalação comece.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      O tempo que algo leva para ser instalado depende do seu tamanho, da
velocidade do seu computador e da conexão com a Internet.
    </para>
    <para>
      Quando a mensagem na tela é &#8220;Instalado&#8221;, o programa está pronto
para ser usado.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Usando um programa já instalado</title>
    <para>
      Para a maioria dos programas, após tê-los instalado, você poderá lançá-los a
partir do menu <guimenu>Aplicativos</guimenu>. (Utilidades para fazer
alterações nas configurações podem aparecer em
<menuchoice><guimenu>Sistemas</guimenu><guisubmenu>Preferências</guisubmenu></menuchoice>
ou
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu><guisubmenu>Administração</guisubmenu></menuchoice>)
    </para>
    <para>
      Para saber onde encontrar o atalho para um novo programa, navegue pela
janela até a referência ao programa na Central de Programas do Ubuntu, se
ele ainda não estiver sendo exibido. A localização do atalho no menu deve
ser exibida na tela, abaixo da barra colorida.
    </para>
    <para>
      Se você está usando a versão do Ubuntu para netbooks, uma aplicação é
exibida na categoria apropriada em sua tela de usuário.
    </para>
    <para>
      Alguns itens, como reprodutores de mídia ou complementos de navegadores de
Internet, não aparecem nos menus. Eles são usados automaticamente quanto o
Ubuntu precisa deles. Para complementos de navegadores de Internet, você
talvez precise fechar e reabrir o navegador antes do complemento ser usado.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Removendo software</title>
    <para>
      Para remover programa, você precisa de acesso de administrador. (Se você
mesmo configurou o Ubuntu neste computador, você tem acesso de administrador
automaticamente.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Na seção <guilabel>Programas instalados</guilabel>, procure o item que você
deseja remover.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Selecione o item na lista, e escolha <guilabel>Remover</guilabel>. Você
precisa digitar sua senha do Ubuntu.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Se um programa está aberto enquanto você o remove, geralmente ele
permanecerá aberto após removido. Logo que você o feche, ele não estará mais
disponível.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Por que está pedindo para remover vários programas junto?</title>
    <para>
      Algumas vezes, se você tentar remover um item, a Central de Programas do
Ubuntu irá avisar que outros itens também serão removidos. Há duas razões
principais para isso acontecer.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Se você remover uma aplicação, qualquer plug-in ou complemento para aquela
aplicação será removido também.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Múltiplos aplicativos são às vezes disponibilizados em um único pacote. Se
qualquer um deles é instalado, todos o os outros também serão. E se qualquer
um deles é removido, todos os outros também o são. A Central de Programas do
Ubuntu não pode removê-los individualmente porque não há instruções de como
separá-los.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Você pode usar as configurações do <guilabel>Menu Principal</guilabel> para
ocultar ítens indesejados sem removê-los do computador. No Ubuntu, você pode
encontrar o <guilabel>Menu Principal</guilabel> em
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu>
<guisubmenu>Preferências</guisubmenu></menuchoice>. No Ubuntu Netbook
Edition, encontra-se em <menuchoice><guimenu>Configurações</guimenu>
<guisubmenu>Preferências</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Personalizando a barra de
menus</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>O que é &#8220;Mantido pela Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      Alguns dos softwares disponíveis para o Ubuntu são mantidos pela
Canonical. Engenheiros da Canonical garantem que correções de segurança  e
outras atualizações críticas sejam fornecidas para estes programas.
    </para>
    <para>
      Outros programas são mantidos pela comunidade de desenvolvedores do
Ubuntu. Todas as atualizações são fornecidas em uma ótima base de esforços.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>O que é &#8220;Parceiros da Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Parceiros da Canonical</guilabel> mostra software de vendedores
que tem trabalhado com a Canonical e feito seu programa disponível para o
Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Você pode instalar este programa da mesma maneira que outros programas na
Central de Programas do Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Eu preciso pagar algo?</title>
    <para>
      A maioria dos programas na Central de Programs do Ubuntu é gratuita.
    </para>
    <para>
      Se algum aplicativo for comercial, ele terá um botão
<guilabel>Comprar</guilabel> ao invés de um botão
<guilabel>Instalar</guilabel>, e o seu preço será exibido na tela para este
item individual.
    </para>
    <para>
      Para pagar por um software comercial, você precisa de uma conexão com a
Internet, e uma conta do Ubuntu Single Sign On ou do Launchpad. Se você não
tem uma conta, a Central de Programas do Ubuntu vai ajudá-lo a registrar
uma.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      E se eu pagar pelo aplicativo e depois perdê-lo?
    </title>
    <para>
      Se você acidentalmente removeu um software que você comprou e quer
instalá-lo de volta, escolha <menuchoice><guimenu>Arquivo</guimenu>
<guimenuitem>Reinstalar compras anteriores</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Uma vez que você se registrar na conta que você usou para comprar o
software, a Central de Programas do Ubuntu vai exibir as suas compras para
reinstalação.
    </para>
    <para>
      Isto funciona mesmo se você tiver reinstalado o Ubuntu no computador.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >E se um programa que eu preciso não estiver disponível?</title>
    <para>
      Primeiro, verifique se <menuchoice><guimenu>Visualizar</guimenu>
<guimenuitem>Todos os programas</guimenuitem></menuchoice> está selecionado.
    </para>
    <para>
      Se o programa que você quer não está ainda disponível, mas você sabe que ele
roda no Ubuntu, tente contatar os desenvolvedores originais do programa para
ajudar a torná-lo disponível.
    </para>
    <para>
      Se o programa for disponível para outros sistemas operacionais mas não para
o Ubuntu, diga a seus desenvolvedores que você está interessado em
executá-lo no Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >E se um programa não funcionar?</title>
    <para>
      Com dezenas de milhares de programas na Central de Programas do Ubuntu, há
sempre a chance de que uns poucos deles não operem de forma própria no seu
computador.
    </para>
    <para>
      Se você estiver familiarizado em relatar erro de programas, você pode ajudar
relatando o erro para os desenvolvedores do Ubuntu. A maioria dos programas
tem um item <guimenuitem>Relatar erro</guimenuitem> em seu menu
<guimenu>Ajuda</guimenu>.
    </para>
    <para>
      Caso contrário, procure na Central de Programas do Ubuntu por outro programa
para fazer o que você quer.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
