  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Udeľuje sa povolenie kopírovať, šíriť alebo meniť tento dokument za
podmienok GNU Free Documentation License (GFDL), verzie 1.1 alebo
ktorejkoľvek novšej verzie, ktorú publikovala Free Software Foundation, bez
invariantných sekcií, bez textov predných obálok a bez textov zadných
obálok. Kópiu GFDL nájdete na <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tomto
odkaze</ulink> alebo v súbore COPYING-DOCS, ktorý sa dodáva s touto
príručkou.
         </para>
         <para> Táto príručka je súčasťou kolekcie príručiek GNOME šírených za podmienok
GFDL. Ak chcete túto príručku šíriť samostatne mimo kolekcie, môžete tak
učiniť pridaním kópie licencie k príručke ako je popísané v časti 6
licencie.
	</para>

	<para>
	  Mnohé z názvov, ktoré spoločnosti používajú na označenie svojich produktov a
služieb sa považujú za obchodné značky. Kdekoľvek, kde sa tieto názvy
nachádzajú v dokumentácii GNOME a členovia Dokumentačného projektu GNOME
boli oboznámení, že sú to obchodné značky, sú uvedené veľkými písmenami
alebo veľkým počiatočným písmenom.
	</para>

	<para>
	  DOKUMENT A MODIFIKOVANÉ VERZIE DOKUMENTU SA POSKYTUJÚ ZA PODMIENOK GNU FREE
DOCUMENTATION LICENSE S ĎALŠÍM UZROZUMENÍM, ŽE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENT SA POSKYTUJE „TAK, AKO JE“ BEZ ZÁRUKY AKÉHOKOĽVEK DRUHU, VÝSLOVNEJ
ALEBO IMPLICITNEJ, VRÁTANE ALE BEZ OBMEDZENIA NA ZÁRUKY, ŽE DOKUMENT ALEBO
MODIFIKOVANÁ VERZIA DOKUMENTU JE BEZ PORÚCH PREDAJNÝ, VHODNÝ NA URČITÝ ÚČEL
ALEBO NEPORUŠUJÚCI PRÁVA. CELÁ ZODPOVEDNOSŤ KVALITY, PRESNOSTI A VÝKONNOSTI
DOKUMENTU ALEBO MODIFIKOVANEJ VERZIE DOKUMENTU LEŽÍ NA VÁS. AK SA
KTORÝKOĽVEK DOKUMENT ALEBO MODIFIKOVANÁ VERZIA DOKUMENTU UKÁŽE AKO VADNÁ V
AKOMKOĽVEK OHĽADE, VY (NIE PÔVODNÝ AUTOR ANI ŽIADEN Z PRISPIEVATEĽOV)
PRIJÍMATE NÁKLADY AKÉHOKOĽVEK POTREBNÉHO SERVISU, OPRAVY ALEBO NÁPRAVY. TOTO
ZRIEKNUTIE ZÁRUKY TVORÍ NEODDELITEĽNÚ SÚČASŤ TEJTO LICENCIE. ŽIADNE POUŽITIE
AKÉHOKOĽVEK DOKUMENTU ALEBO MODIFIKOVANEJ VERZIE DOKUMENTU NIE JE
AUTORIZOVANÉ, JE AUTORIZOVANÉ JEDINE ZA PODMIENOK TOHTO ZRIEKNUTIA ZÁRUKY; A
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ZA ŽIADNYCH OKOLNOSTÍ A V ŽIADNEJ PRÁVNEJ TEÓRII, ČI Z UBLÍŽENIA (VRÁTANE
NEDBALOSTI), ZMLUVY ALEBO INAK NEBUDE AUTOR, PÔVODNÝ AUTOR, ŽIADEN Z
PRISPIEVATEĽOV ANI ŽIADEN Z DISTRIBÚTOROV DOKUMENTU ALEBO MODIFIKOVANEJ
VERZIE DOKUMENTU ALEBO AKÝKOĽVEK DODÁVATEĽ KTOREJKOĽVEK Z TÝCHTO STRÁN
ZODPOVEDNÝ KOMUKOĽVEK ZA AKÉKOĽVEK PRIAME, NEPRIAME, ŠPECIÁLNE, NÁHODNÉ
ALEBO PRÍČINNÉ ŠKODY AKÉHOKOĽVEK CHARAKTERU VRÁTANE, ALE BEZ OBMEDZENIA NA
ŠKODY ZA STRATU DOBRÉHO MENA, ZASTAVENIA PRÁCE, ZLYHANIA ALEBO PORUCHY
POČÍTAČA ALEBO AKÉKOĽVEK INÉ ŠKODY ALEBO STRATY V DÔSLEDKU ALEBO V
SÚVISLOSTI S POUŽITÍM TOHTO DOKUMENTU ALEBO MODIFIKOVANEJ VERZIE DOKUMENTU,
AJ AK BY TAKÁTO STRANA BOLA INFORMOVANÁ O MOŽNOSTI TAKEJTO ŠKODY.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

