<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="sk">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Centrum softvéru Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Dokumentačný projekt Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Ako inštalovať a odstraňovať softvér v Ubuntu</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Čo je Centrum softvéru Ubuntu</title>
    <para>
      Centrum softvéru Ubuntu je virtuálny katalóg tisícov slobodných aplikácií a
iného softvéru, ktorý robí užitočné veci na vašom počítači s Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Softvér môžete vyhľadať podľa kategórie alebo hľadaním a položku môžete
nainštalovať kliknutím tlačidla.
    </para>
    <para>
      You can also examine which software is installed on the computer already,
and remove anything you no longer need.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Inštalácia softvéru</title>
    <para>
      Ak chcete niečo nainštalovať pomocou Centra softvéru Ubuntu, potrebujete
oprávnenie správcu a fungujúce pripojenie k internetu. (Ak ste na tomto
počítači nainštalovali Ubuntu sami, automaticky máte oprávnenie správcu.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          V časti <guilabel>Získať softvér</guilabel> nájdite to, čo chcete
nainštalovať. Ak už viete ako sa to volá, skúste tento názov napísať do
vyhľadávača. Alebo skúste vyhľadať program podľa typu
(napr. &#8220;kalkulačka&#8221;). Inak prehliadajte zoznam po jenotlivých
častiach.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Vyberte položku zo zoznamu a zvoľte <guilabel>Ďalšie informácie</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Zvoľte <guilabel>Nainštalovať</guilabel>. Pred začiatkom inštalácie vás
možno systém požiada o heslo.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Ako dlho trvá nainštalovať balík závisí od jeho veľkosti a rýchlosti vášho
počítača a pripojenia k internetu.
    </para>
    <para>
      Keď sa obrazovka zmení na &#8220;Nainštalované&#8221;, softvér je pripravený
na použitie.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Používanie programu po jeho nainštalovaní</title>
    <para>
      For most programs, once they are installed, you can launch them from the
<guimenu>Applications</guimenu> menu.  (Utilities for changing settings may
appear inside <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Preferences</guisubmenu></menuchoice> or
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Administration</guisubmenu></menuchoice> instead).
    </para>
    <para>
      To find out where to launch a new program, navigate to the screen for that
program in Ubuntu Software Center, if it is not still being displayed.  The
menu location should be displayed on that screen, below the colored bar.
    </para>
    <para>
      If you are using Ubuntu Netbook Edition, an application appears in the
appropriate category on the home screen.
    </para>
    <para>
      Niektoré položky ako prehrávanie multimédií alebo zásuvné moduly webového
prehliadača sa neobjavujú v menu. Automaticky sa použijú, keď ich Ubuntu
potrebuje. V prípade zásuvného modulu webového prehliadača bude možno
potrebné zatvoriť prehliadač a znova ho otvoriť, než bude možné zásuvný
modul použiť.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Odstraňovanie softvéru</title>
    <para>
      Ak chcete odstrániť softvér, potrebujete oprávnenie správcu. (Ak ste na
tomto počítači nainštalovali Ubuntu sami, automaticky máte oprávnenie
správcu.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          V časti <guilabel>Nainštalovaný softvér</guilabel> nájdite položku, ktorú
chcete odstrániť.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Vyberte položku v zozname a zvoľte <guilabel>Odstrániť</guilabel>. Ubuntu
vás môže požiadať o zadanie vášho používateľského hesla.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Ak sa pokúsite program odstrániť, zatiaľ čo program beží, zvyčajne zostane
bežať aj potom ako ho odstránite. Akonáhle ho zatvoríte, už nebude dostupný.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Prečo ma to žiada o odstránenie niekoľkých programov súčasne?</title>
    <para>
      Sometimes if you try to remove one item, Ubuntu Software Center will warn
you that other items will be removed too.  There are two main reasons this
happens.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          If you remove an application, any add-ons or plugins for that application
usually will be removed too.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Viaceré aplikácie sa niekedy poskytujú v jenom balíku. Ak nainštalujete
jednu z nich, nainštalujú sa všetky. Ak ktorúkoľvek z nich odstránite,
odstránia sa všetky. Centrum softvéru Ubuntu ich nedokáže odstrániť
jednotlivo, pretože nemá inštrukcie ako ich oddeliť.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Môžete použiť nastavenia <guilabel>Hlavného menu</guilabel>, kde sa dajú
skryť nechcené položky bez toho, aby ste ich museli odstrániť z počítača. V
Ubuntu nájdete <guilabel>Hlavné menu</guilabel> v menu
<menuchoice><guimenu>Systém</guimenu>
<guisubmenu>Predvoľby</guisubmenu></menuchoice>. V Ubuntu Netbook Edition sa
nachádza v ponuke <menuchoice><guimenu>Nastavenia</guimenu>
<guisubmenu>Predvoľby</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor">Prispôsobenie panelu s
menu</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Čo znamená „Softvér, ktorý spravuje Canonical“?</title>
    <para>
      Some of the software available for Ubuntu is maintained by Canonical.
Canonical engineers ensure that security fixes and other critical updates
are provided for these programs.
    </para>
    <para>
      O ostatný softvér sa stará komunita vývojárov Ubuntu. Tí sa snažia dodať
všetky aktualizácie, ale nie je to zaručené.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Čo znamená „Partneri Canonicalu“?</title>
    <para>
      <guilabel>Partneri Canonicalu</guilabel> zobrazuje softvér od dodávateľov,
ktorí spolupracujú s Canonicalom na sprístupnení svojho softvéru pre Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Tento softvér môžete nainštalovať rovnakým spôsobom ako akýkoľvek iný
softvér v Centre softvéru Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Do I need to pay anything?</title>
    <para>
      Most software in Ubuntu Software Center is free of charge.
    </para>
    <para>
      If something costs money, it has a <guilabel>Buy</guilabel> button instead
of an <guilabel>Install</guilabel> button, and its price is shown on the
screen for the individual item.
    </para>
    <para>
      To pay for commercial software, you need an Internet connection, and an
Ubuntu Single Sign On account or Launchpad account.  If you do not have an
account, Ubuntu Software Center will help you register one.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      What if I paid for software and then lost it?
    </title>
    <para>
      If you accidentally removed software that you purchased, and you want it
back, choose <menuchoice><guimenu>File</guimenu> <guimenuitem>Reinstall
Previous Purchases</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Once you sign in to the account that you used to buy the software, Ubuntu
Software Center will display your purchases for reinstalling.
    </para>
    <para>
      This works even if you have reinstalled Ubuntu on the computer.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Čo ak program, ktorý chcem nie je dostupný?</title>
    <para>
      Najprv skontrolujte, že máte povolenú voľbu
<menuchoice><guimenu>Zobraziť</guimenu> <guimenuitem>Všetok
softvér</guimenuitem></menuchoice>
    </para>
    <para>
      Ak sa softvér, ktorý chcete napriek tomu v zozname nenachádza, ale viete, že
na Ubuntu funguje, skúste kontaktovať pôvodných vývojárov programu a
požiadajte ich, či by ho pomohli sprístupniť.
    </para>
    <para>
      Ak program je dostupný pre iné operačné systémy, ale nie pre Ubuntu, dajte
vývojárom vedieť, že máte záujem spúšťať ho na Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Čo ak program nefunguje?</title>
    <para>
      Pri desiatkach tisíc programov v Centre softvéru Ubuntu existuje vždy istá
pravdepodobnosť, že niekoľko z nich nebude na vašom počítači správne
fungovať.
    </para>
    <para>
      Ak viete ako oznamovať chyby v softvéri, môžete pomôcť oznámením problému
vývojárom Ubuntu. Väčšina programov má položku <guimenuitem>Nahlásiť
problém</guimenuitem> vo svojom menu <guimenu>Pomocník</guimenu>.
    </para>
    <para>
      Otherwise, look through Ubuntu Software Center for another program to do
what you want.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
