  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under
the terms of the GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 or any
later version published by the Free Software Foundation with no Invariant
Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts.  You can find a
copy of the GFDL at this <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> or
in the file COPYING-DOCS distributed with this manual.
         </para>
         <para> Ce manuel fait partie d'une collection de manuels GNOME distribués sous la
licence GFDL. Si vous voulez le distribuer en dehors de la collection, vous
pouvez le faire lui annexant une copie de la licence, comme décrit dans la
section 6 de cette licence.
	</para>

	<para>
	  La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs
produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms
apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de
Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées,
soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.
	</para>

	<para>
	  CE DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS DANS LE CADRE DE LA
LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU ET SOUS LES CONDITIONS SUPPLÉMENTAIRES
SUIVANTES : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE
OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE
MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION
DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE
RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE
SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT
DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT
AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU
CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE
PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE
SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ
SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ;
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL
S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE,
L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE
DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES
PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT
DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS,
SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE
TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À
TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES
VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE
TELS DOMMAGES.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

