<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="fr">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Logithèque Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Le Projet de Documentation Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Installer et supprimer des logiciels sous Ubuntu.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Qu'est-ce que la logithèque Ubuntu ?</title>
    <para>
      La logithèque Ubuntu est un catalogue virtuel contenant des milliers
d'applications libres et autres logiciels permettant de rendre votre
ordinateur plus utile avec Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Vous pouvez rechercher les logiciels par catégorie ou par recherche directe,
puis les installer d'un simple clic de souris.
    </para>
    <para>
      Vous pouvez aussi examiner les logiciels déjà installés sur votre ordinateur
et supprimer ceux dont vous n'avez plus besoin.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Installer des logiciels</title>
    <para>
      Afin de procéder à une installation depuis la logithèque Ubuntu, vous devez
disposer des droits administrateur  (si vous avez procédé vous même à
l'installation d'Ubuntu sur l'ordinateur concerné, vous possédez
automatiquement les droits administrateur) et d'une connexion Internet
fonctionnelle.
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Dans la section <guilabel>Obtenir un logiciel</guilabel>, trouvez celui qui
vous intéresse. Si vous connaissez déjà son nom, essayez de le taper
directement dans le champ de recherche. Ou essayez une recherche en fonction
du type de programme désiré (comme&#8220;tableur&#8221;). Sinon, parcourez
la liste des catégories.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Sélectionnez le programme dans la liste et cliquez sur <guilabel>Plus
d'informations</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Cliquez sur <guilabel>Installer</guilabel>.  Vous devrez peut-être entrer
votre mot de passe Ubuntu pour pouvoir lancer l'installation.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      La durée de l'installation dépend de la taille du logiciel ainsi que de la
vitesse de votre ordinateur et de votre connexion Internet.
    </para>
    <para>
      Quand le message &#8220;Installé&#8221; apparaît à l'écran, le logiciel est
prêt à l'emploi.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Utilisation d&#8217;un programme une fois qu&#8217;il est installé</title>
    <para>
      Pour la plupart des programmes, une fois qu'ils sont installés, vous pouvez
les lancer depuis le menu <guimenu>Applications</guimenu>. (Les utilitaires
permettant de changer des préférences pourraient se trouver dans
<menuchoice><guimenu>Système</guimenu>
<guisubmenu>Préférences</guisubmenu></menuchoice> ou bien
<menuchoice><guimenu>Système</guimenu>
<guisubmenu>Administration</guisubmenu></menuchoice>.)
    </para>
    <para>
      Pour trouver comment lancer un nouveau programme, parcourez la Logithèque
Ubuntu jusqu'à l'écran de ce programme, s'il n'est pas déjà
affiché. L'emplacement dans le menu devrait être affiché sur cet écran, sous
la barre colorée.
    </para>
    <para>
      Si vous utilisez Ubuntu Netbook Edition, une application apparaît dans la
catégorie appropriée sur l'écran d'accueil.
    </para>
    <para>
      Certains éléments tels que les modules de lecture de média ou liés aux
navigateurs Web, n'apparaissent pas dans les menus. Ils sont utilisés
automatiquement quand Ubuntu en a besoin. Dans le cas des modules pour
navigateur Web, il est parfois nécessaire de fermer et de relancer le
navigateur pour que le module fonctionne.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Supprimer des logiciels</title>
    <para>
      Afin de supprimer des logiciels, vous devez disposer des droits
d'administrateur (si vous avez procédé vous même à l'installation d'Ubuntu
sur l'ordinateur concerné, vous possédez automatiquement les droits
d'administrateur).
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Dans la section <guilabel>Logiciels installés</guilabel>, repérez l'élément
que vous désirez supprimer.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Sélectionnez cet élément dans la liste et cliquez sur
<guilabel>Supprimer</guilabel>. Votre mot de passe Ubuntu vous sera
peut-être demandé.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Si un programme est en cours d'exécution quand vous le désinstallez, il
restera généralement ouvert même après sa suppression. Il cessera d'être
disponible dès que vous le fermerez.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Pourquoi m'est-il demandé de supprimer plusieurs programmes à la fois?</title>
    <para>
      Parfois, si vous essayez de supprimer un élément, la Logithèque Ubuntu vous
avertira que d'autres éléments seront également supprimés. Cela peut arriver
pour deux raisons.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Généralement, si vous supprimez une application, tous les add-ons ou
greffons de cette application seront également supprimés.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Certaines applications sont parfois livrées sous forme de paquet unique. Si
l'une d'entre elles est installée, toutes les autres sont installées en même
temps. Si l'une d'entre elles est supprimée, les autres le sont aussi. La
logithèque Ubuntu ne peut les supprimer individuellement car elle ne dispose
d'aucune instruction pour les séparer.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Vous pouvez modifier les paramètres du <guilabel>Menu principal</guilabel>
pour cacher les éléments indésirables sans les supprimer de
l'ordinateur. Dans Ubuntu, vous trouverez le <guilabel>Menu
principal</guilabel> dans <menuchoice><guimenu>Système</guimenu>
<guisubmenu>Préférences</guisubmenu></menuchoice>. Dans Ubuntu Netbook
Edition, il se trouve dans <menuchoice><guimenu>Réglages</guimenu>
<guisubmenu>Préférences</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor">Personnaliser la barre de
menu</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Que signifie &#8220;maintenu par Canonical&#8221; ?</title>
    <para>
      Certains logiciels disponibles pour Ubuntu sont mis à jour par
Canonical. Les ingénieurs de Canonical s'assurent que des correctifs de
sécurité et autres mises à jour critiques sont fournis pour ces programmes.
    </para>
    <para>
      Les autres logiciels sont maintenus par la communauté des développeurs
Ubuntu. Les mises à jour sont fournies dès que possible.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Qui sont les &#8220;partenaires Canonical&#8221; ?</title>
    <para>
      <guilabel>Partenaires de Canonical</guilabel> signale les logiciels publiés
par des éditeurs qui ont collaboré avec Canonical pour rendre leur logiciel
disponible sous Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Vous pouvez installer ce logiciel de la même manière que n'importe quel
autre logiciel de la logithèque Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Ai-je besoin de payer quoi que ce soit ?</title>
    <para>
      La plupart des logiciels présents dans la Logithèque Ubuntu sont gratuits.
    </para>
    <para>
      Si quelque chose est payant, il a un bouton <guilabel>Acheter</guilabel> au
lieu du bouton <guilabel>Installer</guilabel>, et son prix est affiché à
l'écran pour l'élément en question.
    </para>
    <para>
      Pour acheter des logiciels commerciaux, vous avez besoin d'une connexion
Internet, d'un compte Ubuntu Single Sign On ou Launchpad. Si vous n'avez pas
de tel compte, la Logithèque Ubuntu vous aidera à en créer un.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Qu'arrive t'il si je paie un logiciel et que je le perds ensuite ?
    </title>
    <para>
      Si, accidentellement, vous avez supprimé un logiciel que vous aviez acheté
et que vous voulez le récupérer, cliquez sur
<menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu> <guimenuitem>Réinstaller Précédents
Achats</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Une fois que vous vous êtes connecté au compte que vous aviez utilisé pour
acheter le logiciel, la Logithèque Ubuntu affichera vos achats pour les
réinstaller.
    </para>
    <para>
      Cela fonctionne même si vous avez réinstallé Ubuntu sur l'ordinateur.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Et si un programme qui m'intéresse n'est pas disponible ?</title>
    <para>
      Tout d'abord, assurez-vous que <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu>
<guimenuitem>Tous les logiciels</guimenuitem></menuchoice> est bien
sélectionné.
    </para>
    <para>
      Si le logiciel que vous recherchez n'apparait toujours pas et si vous êtes
sûr qu'il fonctionne avec Ubuntu, essayez de contacter les développeurs du
programme et demandez leur s'ils peuvent aider à le rendre disponible.
    </para>
    <para>
      Si un programme existe pour d'autres systèmes d'exploitation mais pas pour
Ubuntu, faîtes savoir aux développeurs que son portage sous Ubuntu vous
intéresse.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Que faire si un programme ne marche pas?</title>
    <para>
      Avec les dizaines de milliers de programmes disponibles dans la bibliothèque
Ubuntu, vous risquez toujours d'en rencontrer quelques uns qui ne
fonctionneront pas correctement sur votre ordinateur.
    </para>
    <para>
      Si vous avez l'habitude de signaler les bogues dans les logiciels, vous
pouvez vous rendre utile en signalant le problème aux développeurs
Ubuntu. La plupart des programmes possèdent une entrée <guimenuitem>Signaler
un bogue</guimenuitem> dans leur menu <guimenu>Aide</guimenu>.
    </para>
    <para>
      Dans le cas contraire, cherchez dans la Logithèque Ubuntu un autre programme
pouvant faire ce que vous souhaitez.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
