<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="sv">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Programcentral för Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Dokumentationsprojekt för Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Hur man installerar och tar bort program i Ubuntu.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Vad är Programcentral för Ubuntu?</title>
    <para>
      Programcentral för Ubuntu är en virtuell katalog med tusentals kostnadsfria
program och även andra program för Ubuntu som gör din dator mer användbar.
    </para>
    <para>
      Du kan hitta program efter kategori eller genom att söka efter dem och du
kan installera ett program med en enda knapptryckning.
    </para>
    <para>
      Du kan också undersöka vilka program som redan är installerade på datorn och
ta bort allt du inte längre behöver.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Installera program</title>
    <para>
      För att installera något med programcentralen för Ubuntu, behöver du
administratörsrättigheter och en fungerande internetanslutning. (Om du själv
har installerat Ubuntu på datorn, har du automatiskt
administratörsrättigheter).
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Under avdelningen <guilabel>Hämta program</guilabel>, hittar du programmet
som du vill installera. Om du redan vet dess namn, prova med att skriva
namnet i sökfältet. Eller prova med att söka efter programtypen du behöver
(som &#8220;kalkylark&#8221;).  I annat fall, bläddra i programcentralens
kategorier för att hitta programmet.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Välj objektet i listan och välj <guilabel>Mer information</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Välj <guilabel>Installera</guilabel>. Du kan behöva ange ditt
Ubuntu-lösenord innan installationen kan börja.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Hur lång tid det tar att installera, beror på hur stort det är och
hastigheten på din dator och internetanslutning.
    </para>
    <para>
      När skärmen ändras till &#8220;Installerad&#8221;, är programmet redo att
användas.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Användning av ett program när det är installerat</title>
    <para>
      De flesta program kan du efter att de installerats starta från
<guimenu>Program</guimenu>-menyn.  (Verktyg för att ändra inställningar bör
istället infinna sig i <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Inställningar</guisubmenu></menuchoice> eller
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Administration</guisubmenu></menuchoice>).
    </para>
    <para>
      För att ta reda på var ett nytt program startas, gå till fönstret för det
aktuella programmet i programcentralen för Ubuntu, om det inte redan
visas. Menyplatsen skall visas under det färgade fältet.
    </para>
    <para>
      Om du använder Ubuntu Netbook Edition, kommer ett program att visas under
lämplig kategori på skrivbordet.
    </para>
    <para>
      Vissa saker, såsom mediauppspelning eller insticksmoduler till webbläsaren,
visas inte i menyerna. De används automatiskt när Ubuntu behöver dem. För en
insticksmodul till webbläsaren, kan du behöva stänga webbläsaren och öppna
den igen innan insticksmodulen kommer att användas
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Ta bort program</title>
    <para>
      För att ta bort ett program, behöver du administratörsbehörighet . (Om du
själv har installerat Ubuntu på den här datorn, då har du
administratörsbehörighet automatiskt.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Under avdelningen <guilabel>Installerad programvara</guilabel>, sök efter
det objekt du vill ta bort.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Välj objektet i listan och välj <guilabel>Ta bort</guilabel>. Du kanske
behöver ange ditt Ubuntu-lösenord
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Om ett program är öppet när du tar bort det, kommer det vanligtvis fortsätta
vara öppet efter att det tagits bort. Så snart som du stänger det, kommer
det inte längre att vara tillgängligt.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Varför frågar den mig om att ta bort flera program samtidigt?</title>
    <para>
      Ibland när du försöker ta bort ett program, kommer programcentralen för
Ubuntu att varna dig om att andra program också kommer att tas bort. Det
finns två huvudskäl för detta.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Om du tar bort ett program, kommer normalt inte tillägg och insticksmoduler
för det programmet att tas bort.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Flera program är ibland samlade i ett paket. Om något av dem är installerat,
är alla installerade. Om något av dem tas bort, så kommer alla att tas
bort. Programcentralen kan inte ta bort dem individuellt, eftersom det
saknas instruktioner för hur man separerar dem.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Du kan använda inställningar för <guilabel>Huvudmeny</guilabel> till att
gömma oönskade objekt utan att ta bort dem från datorn.  I Ubuntu kan du
hitta <guilabel>Huvudmeny</guilabel> inuti
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Inställningar</guisubmenu></menuchoice>.  I Ubuntu Netbook
Edition, finns det i <menuchoice><guimenu>Inställningar</guimenu>
<guisubmenu>Tillbehör</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Anpassa menyraden</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Vad betyder "Canonical-underhållna"?</title>
    <para>
      En del av de program som är tillgängliga för Ubuntu underhålls av
Canonical. Ingenjörer på Canonical säkerställer att säkerhetsfixar och andra
kritiska uppdateringar finns för dessa program.
    </para>
    <para>
      Andra program underhålls av Ubuntus utvecklar gemenskap. Alla uppdateringar
tillhandahålls på bästa möjliga sätt.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Vad betyder "Canonical-partners"?</title>
    <para>
      <guilabel>Canonical-partners</guilabel> visar program från leverantörer som
samarbetat med Canonical för att göra deras program tillgängliga för Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Du kan installera dessa program på samma sätt som alla andra program i
Ubuntus programcentral.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Behöver jag betala någonting?</title>
    <para>
      De flesta programmen i programcentralen för Ubuntu är gratis.
    </para>
    <para>
      Om något kostar pengar, har det en <guilabel>Köp</guilabel>-knapp istället
för en <guilabel>Installera</guilabel>-knapp och dess pris visas på skärmen
för det enskilda objektet.
    </para>
    <para>
      För att betala kommersiella program, behöver du en internetanslutning och
ett Ubuntu Single Sign On konto eller ett Launchpad konto. Om du inte har
ett konto, kommer programcentralen för Ubuntu hjälpa dig att registrera ett.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Vad händer om jag betalat för programmet och sedan förlorat det?
    </title>
    <para>
      Om du av misstag tagit bort ett program du köpt och du vill ha tillbaka det,
välj <menuchoice><guimenu>Arkiv</guimenu> <guimenuitem>Installera om
tidigare inköp</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      När du har loggat in på det konto som du använde för att köpa programmet,
kommer programcentralen för Ubuntu att visa dina inköp för ominstallation.
    </para>
    <para>
      Detta fungerar även om du ominstallerat Ubuntu på datorn.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Vad gör jag om ett program jag vill ha inte finns tillgängligt?</title>
    <para>
      Börja med att kontrollera att <menuchoice><guimenu>Visa</guimenu>
<guimenuitem>Alla program</guimenuitem></menuchoice> är valt.
    </para>
    <para>
      Om programmet du vill använda inte finns i programcentralen, men du vet att
det fungerar på Ubuntu, försök att kontakta de ursprungliga utvecklarna av
programmet för att fråga om de kan hjälpa dig att göra den tillgänglig.
    </para>
    <para>
      Om ett program finns tillgängligt för andra operativsystem men inte för
Ubuntu så informera utvecklarna om att du är intresserad av att köra
programmet på Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Vad ska jag göra om ett program inte fungerar?</title>
    <para>
      Med tusentals program i programcentralen, finns alltid risken att något av
dem inte fungerar ordentligt på din dator.
    </para>
    <para>
      Om du är förtrogen med att rapportera buggar i program, kan du hjälpa till
genom att rapportera problemet till Ubuntu-utvecklarna.  De flesta
programmen har ett <guimenuitem>Rapportera ett problem</guimenuitem> objekt
i deras <guimenu>Hjälp</guimenu>-meny.
    </para>
    <para>
      I annat fall, sök i programcentralen för Ubuntu efter ett annat program som
utför det du vill.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
