  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Es ist Ihnen erlaubt, dieses Dokument unter den Bedingungen der GNU Free
Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder später von der Free Software
Foundation herausgegebenen Versionen zu kopieren, weiterverbreiten und/oder
zu verändern, allerdings ohne unveränderbaren Abschnitten, Frontcover- und
Backcover-Texten. Sie erhalten eine Kopie der GFDL unter <ulink type="help"
url="ghelp:fdl">link</ulink> oder in der diesem Handbuch beiliegenden Datei
COPYING-DOCS.
         </para>
         <para> Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbücher, welche unter
der GFDL verbreitet werden. Wenn Sie es unabhängig von der Sammlung
weitergeben möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz,
wie in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben, beilegen.
	</para>

	<para>
	  Bei vielen der von Firmen zur Unterscheidung ihrer Produkte und
Dienstleistungen verwendeten Namen handelt es sich um Marken. An den
Stellen, an denen derartige Namen in einer GNOME-Dokumentation vorkommen und
wenn die Mitglieder des GNOME-Dokumentationsprojekts über diese Marken
informiert wurden, sind die Namen in Großbuchstaben oder mit großen
Anfangsbuchstaben geschrieben.
	</para>

	<para>
	  DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE VERSIONEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN
BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE BEREITGESTELLT, MIT DEM
WISSEN DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DAS DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE JEGLICHE GEWÄHRLEISTUNG,
WEDER AUSDRÜCKLICH NOCH STILLSCHWEIGEND, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT
BESCHRÄNKT AUF, GEWÄHRLEISTUNGEN, DASS DAS DOKUMENT ODER EINE MODIFIZIERTE
VERSION DES DOKUMENTS FREI VON HANDELSÜBLICHEN FEHLERN UND FÜR EINEN
BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST UND KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. JEGLICHES
RISIKO IN BEZUG AUF DIE QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS
ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS TRAGEN SIE. SOLLTE SICH EIN
DOKUMENT ODER EINE MODIFIZIERTE VERSION DAVON IN IRGENDEINER WEISE ALS
FEHLERHAFT ERWEISEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRÜNGLICHE VERFASSER, AUTOR
ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR JEGLICHE ERFORDERLICHE SERVICE-,
REPARATUR- UND KORREKTURMASSNAHMEN: DIESE BESCHRÄNKUNG DER GEWÄHRLEISTUNG
IST WESENTLICHER BESTANDTEIL DIESER LIZENZ. JEDE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS
ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS UNTERLIEGT DIESER
BESCHRÄNKUNG; UND
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND GEMÄSS KEINER RECHTSLEHRE, WEDER AUFGRUND VON
UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIESSLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRÄGEN ODER
SONSTIGEM, KANN DER AUTOR, DER URSPRÜNGLICHE VERFASSER, EIN MITWIRKENDER
ODER EIN VERTEILER DES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES
DOKUMENTS ODER EIN LIEFERANT EINER DIESER PARTEIEN VON EINER PERSON FÜR
DIREKTE, INDIREKTE, BESONDERE, ZUFÄLLIGE ODER ALS FOLGE AUFGETRETENE SCHÄDEN
IRGENDEINER ART, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHRÄNKT AUF, SCHÄDEN DURCH
GESCHÄFTSWERTVERLUSTE, ARBEITSAUSFÄLLE, COMPUTERAUSFÄLLE ODER
-FUNKTIONSSTÖRUNGEN ODER JEGLICHE ANDERE SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE DURCH
ODER IM ZUSAMMENHANG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS ODER EINER
MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS ENTSTANDEN SIND, SELBST WENN DIESE
PARTEI ÜBER MÖGLICHE SCHÄDEN INFORMIERT WORDEN SEIN SOLLTE, HAFTBAR GEMACHT
WERDEN.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

