<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="de">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Software-Center</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Ubuntu Documentation Project</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Wie man Software unter Ubuntu installiert und deinstalliert.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Was ist das Ubuntu Software-Center?</title>
    <para>
      Das Software-Center ist ein virtueller Katalog tausender freier Anwendungen
und anderer Software, um Ihren Ubuntu-Rechner nützlicher zu gestalten.
    </para>
    <para>
      Sie können Software über Kategorien oder über die Suche finden und mit nur
einem Mausklick installieren.
    </para>
    <para>
      Außerdem können Sie feststellen, welche Anwendungen bereits auf dem Rechner
installiert sind und alle nicht mehr benötigten entfernen.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Anwendungen installieren</title>
    <para>
      Um etwas mit dem Software-Center zu installieren, benötigen Sie
Systemverwaltungsrechte und eine funktionierende Internetverbindung. (Wenn
Sie Ubuntu selbst auf dem Rechner installiert haben, besitzen Sie bereits
Systemverwaltungsrechte.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Suchen Sie im Bereich <guilabel>Anwendungen installieren</guilabel> nach der
Anwendung, die Sie installieren möchten. Wenn Sie bereits deren Namen
kennen, können Sie ihn in das Suchfeld eingeben. Oder Sie suchen nach dem
gewünschten Anwendungstyp (wie zum Beispiel
&#8220;Tabellenkalkulation&#8221;). Sie können jedoch auch die einzelnen
Kategorien durchstöbern.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Wählen Sie die Anwendung aus der Liste und klicken Sie auf <guilabel>Weitere
Informationen</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Klicken Sie auf <guilabel>Installieren</guilabel>. Sie müssen Ihr
Ubuntu-Passwort eingeben, bevor die Installation beginnen kann.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Wie viel Zeit die Installation benötigt, hängt von der Größe der Anwendung,
der Geschwindigkeit Ihres Rechners und Ihrer Internetverbindung ab.
    </para>
    <para>
      Wenn auf dem Bildschirm &#8220;Installiert&#8221; zu lesen ist, ist die
Anwendung bereit zur Verwendung.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Ein installiertes Programm benutzen</title>
    <para>
      Die meisten Anwendungen können nach der Installation über das Menü
<guimenu>Anwendungen</guimenu> gestartet werden. (Hilfsprogramme zum Ändern
von Einstellungen tauchen stattdessen unter
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Einstellungen</guisubmenu></menuchoice> oder
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Systemverwaltung</guisubmenu></menuchoice> auf).
    </para>
    <para>
      Um herauszufinden, wo Sie eine neue Anwendung starten können, rufen Sie im
Software-Center die Detailansicht für dieses Programm auf, falls diese nicht
immer noch angezeigt wird. Dort sollte unter der farbigen Leiste der Fundort
im Menü aufgeführt sein.
    </para>
    <para>
      Falls Sie die Ubuntu Netbook Edition verwenden, erscheint eine Anwendung in
der entsprechenden Kategorie auf dem Startbildschirm.
    </para>
    <para>
      Manche Dinge, wie Media-Codecs oder Webbrowser-Erweiterungen erscheinen
nicht in den Menüs. Sie werden automatisch benutzt wenn Ubuntu sie
benötigt. Bei einer Webbrowser-Erweiterung müssen Sie den Browser erst
schließen und wieder öffnen, bevor diese verwendet werden kann.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Anwendungen entfernen</title>
    <para>
      Um Anwendungen zu entfernen, benötigen Sie Systemverwaltungsrechte. (Wenn
Sie selbst Ubuntu auf dem Rechner installiert haben, verfügen Sie bereits
über Systemverwaltungsrechte.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Suchen Sie im Bereich <guilabel>Installierte Anwendungen</guilabel> die
Anwendung, die Sie entfernen möchten.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Wählen Sie die Anwendung aus der Liste und klicken Sie auf
<guilabel>Entfernen</guilabel>. Sie müssen anschließend Ihr Ubuntu-Passwort
eingeben.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Wenn Sie ein Programm geöffnet haben, während Sie es entfernen, wird es
normalerweise geöffnet bleiben, nachdem es entfernt wurde. Sobald Sie es
schließen, wird es nicht weiter verfügbar sein.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Warum werde ich gefragt, viele verschiedene Programme zusammen zu entfernen?</title>
    <para>
      Manchmal werden Sie beim Entfernen eines Objekts vom Ubuntu Software-Center
gewarnt, dass auch andere Objekte entfernt werden. Dafür gibt es
hauptsächlich zwei Gründe.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Beim Entfernen einer Anwendung werden normalerweise auch die Erweiterungen
für diese Anwendung entfernt.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Mehrere Anwendungen werden manchmal in einem Paket zusammengefasst. Wenn
eine davon installiert ist, sind alle installiert und wenn eine davon
entfernt wird, werden alle entfernt. Das Software-Center kann Sie nicht
einzeln entfernen, da es nicht über die Möglichkeit verfügt, sie zu trennen.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Sie können die Einstellungsmöglichkeiten im <guilabel>Hauptmenü</guilabel>
nutzen, um nicht benötigte Anwendungen zu verbergen, ohne sie vom Rechner zu
entfernen. Unter Ubuntu finden Sie das <guilabel>Hauptmenü</guilabel> unter
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Einstellungen</guisubmenu></menuchoice>. In der »Ubuntu Netbook
Edition« befindet es sich unter <menuchoice><guimenu>Einstellungen</guimenu>
<guisubmenu>Einstellungen</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Die Menüleiste anpassen</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Was bedeutet &#8220;Von Canonical betreut&#8221;?</title>
    <para>
      Ein Teil der für Ubuntu verfügbaren Anwendungen wird von Canonical
betreut. Entwickler von Canonical stellen sicher, dass
Sicherheitsaktualisierungen oder andere wichtige Aktualisierungen für diese
Anwendungen bereitgestellt werden.
    </para>
    <para>
      Andere Software wird von der Ubuntu-Entwicklergemeinschaft betreut. Alle
Aktualisierungen werden so gut es geht bereitgestellt.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Was bedeutet &#8220;Canonical-Partner&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Canonical-Partner</guilabel> enthält Software von Unternehmen, die
mit Canonical zusammenarbeiten, um ihre Anwendungen für Ubuntu verfügbar zu
machen.
    </para>
    <para>
      Sie können diese Software genauso installieren, wie jede andere Software im
Software-Center.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Muss ich irgendetwas bezahlen?</title>
    <para>
      Der überwiegende Teil der Software im Ubuntu Software-Center ist kostenlos.
    </para>
    <para>
      Falls etwas Geld kostet, wird ein <guilabel>Kaufen</guilabel>-Knopf statt
<guilabel>Installieren</guilabel> angezeigt und der Preis für das Objekt ist
angegeben.
    </para>
    <para>
      Um für kommerzielle Software zu bezahlen, benötigen Sie eine
Internetverbindung und ein »Ubuntu Single Sign On«- oder
Launchpad-Konto. Falls Sie keines besitzen, hilft Ihnen das Ubuntu
Software-Center bei der Registrierung.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Was kann ich tun, wenn ich für Anwendungen bezahlt und diese verloren habe?
    </title>
    <para>
      Falls Sie bezahlte Anwendungen versehentlich entfernt haben und Sie erneut
installieren möchten, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Datei</guimenu>
<guimenuitem>Vorherige Einkäufe neu installieren
…</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Sobald Sie sich bei dem Konto angemeldet haben, das Sie auch zum Bezahlen
verwendet haben, werden Ihnen Ihre Einkäufe zum erneuten Installieren
angezeigt.
    </para>
    <para>
      Dies funktioniert auch, wenn Sie Ubuntu neu installiert haben.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Was tun, wenn ein Programm nicht verfügbar ist?</title>
    <para>
      Stellen Sie zunächst sicher, dass <menuchoice><guimenu>Ansicht</guimenu>
<guimenuitem>Alle Anwendungen</guimenuitem></menuchoice> ausgewählt ist.
    </para>
    <para>
      Wenn die Anwendung immer noch nicht verfügbar ist, Sie jedoch mit Sicherheit
wissen, dass Sie unter Ubuntu läuft, versuchen Sie ursprünglichen Entwickler
des jeweiligen Programms zu kontaktieren, um sie zu fragen, ob sie dabei
helfen können, die Anwendung verfügbar zu machen.
    </para>
    <para>
      Wenn das Programm für andere Betriebssysteme, aber nicht Ubuntu verfügbar
ist, teilen Sie den Entwicklern mit, dass Sie daran interessiert wären, es
unter Ubuntu laufen zu haben.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Was, wenn ein Programm nicht funktioniert?</title>
    <para>
      Bei mehreren zehntausend Anwendungen im Software-Center besteht immer die
kleine Chance, dass einige davon nicht richtig auf Ihrem Rechner laufen.
    </para>
    <para>
      Wenn Sie wissen, wie man Fehlerberichte über Software erstellt, können Sie
helfen indem Sie das Problem den Ubuntu-Entwicklern melden. Die meisten
Anwendungen haben den Eintrag <guimenuitem>Einen Fehler melden</guimenuitem>
in ihrem <guimenu>Hilfe</guimenu> Menü.
    </para>
    <para>
      Suchen Sie andernfalls im Ubuntu Software-Center nach einer anderen
Anwendung, welche die gewünschte Aufgabe erfüllt.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
