  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Keizinan diberikan untuk menyalin, mengedar dan/atau mengubahsuai dokumen
ini di bawah terma GNU Free Documentation License (GFDL), Versi 1.1 atau
versi berikutnya yang diterbitkan oleh Free Software Foundation tanpa
seksyen yang berbeza, tanpa Teks Muka Depan, dan tidak ada Mesej Muka
Belakang. Anda boleh peroleh salinan GFDL di <ulink type="help"
url="ghelp:fdl">pautan</ulink> ini atau dalam fail COPYING DOCS diedarkan
bersama-sama manual ini.
         </para>
         <para> Manual ini merupakan sebahagian dari koleksi manual GNOME yang diedarkan di
bawah GFDL. Jika anda ingin mengedarkan Manual ini secara berasingan
daripada koleksinya, anda boleh melakukannya dengan menambah satu salinan
lesen ke dalam manual seperti yang dinyatakan di dalam bahagian 6 bahagian
di dalam lesen.
	</para>

	<para>
	  Pelbagai Jenama yang digunakan oleh syarikat untuk membezakan produk dan
perkhidmatan yang dituntut sebagai cap dagang. Jika Jenama itu muncul dalam
setiap dokumentasi GNOME, maka ahli-ahli Projek Dokumentasi GNOME
berhati-hati menggunakan tanda dagangan tersebut, oleh itu Jenama tersebut
dinyatakan dalam huruf besar sepenuhnya atau huruf besar pada permulaan
huruf .
	</para>

	<para>
	  DOCUMENT AND MODIFIED VERSIONS OF THE DOCUMENT ARE PROVIDED UNDER THE TERMS
OF THE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE WITH THE FURTHER UNDERSTANDING THAT:
<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOCUMENT IS PROVIDED ON AN "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND,
EITHER EXPRESSED OR IMPLIED, INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, WARRANTIES THAT
THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION OF THE DOCUMENT IS FREE OF DEFECTS
MERCHANTABLE, FIT FOR A PARTICULAR PURPOSE OR NON-INFRINGING. THE ENTIRE
RISK AS TO THE QUALITY, ACCURACY, AND PERFORMANCE OF THE DOCUMENT OR
MODIFIED VERSION OF THE DOCUMENT IS WITH YOU. SHOULD ANY DOCUMENT OR
MODIFIED VERSION PROVE DEFECTIVE IN ANY RESPECT, YOU (NOT THE INITIAL
WRITER, AUTHOR OR ANY CONTRIBUTOR) ASSUME THE COST OF ANY NECESSARY
SERVICING, REPAIR OR CORRECTION. THIS DISCLAIMER OF WARRANTY CONSTITUTES AN
ESSENTIAL PART OF THIS LICENSE. NO USE OF ANY DOCUMENT OR MODIFIED VERSION
OF THE DOCUMENT IS AUTHORIZED HEREUNDER EXCEPT UNDER THIS DISCLAIMER; AND
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER NO CIRCUMSTANCES AND UNDER NO LEGAL THEORY, WHETHER IN TORT (INCLUDING
NEGLIGENCE), CONTRACT, OR OTHERWISE, SHALL THE AUTHOR, INITIAL WRITER, ANY
CONTRIBUTOR, OR ANY DISTRIBUTOR OF THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION OF THE
DOCUMENT, OR ANY SUPPLIER OF ANY OF SUCH PARTIES, BE LIABLE TO ANY PERSON
FOR ANY DIRECT, INDIRECT, SPECIAL, INCIDENTAL, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES OF
ANY CHARACTER INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, DAMAGES FOR LOSS OF GOODWILL,
WORK STOPPAGE, COMPUTER FAILURE OR MALFUNCTION, OR ANY AND ALL OTHER DAMAGES
OR LOSSES ARISING OUT OF OR RELATING TO USE OF THE DOCUMENT AND MODIFIED
VERSIONS OF THE DOCUMENT, EVEN IF SUCH PARTY SHALL HAVE BEEN INFORMED OF THE
POSSIBILITY OF SUCH DAMAGES.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

