<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="en">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Pusat Perisian Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Projek Pendokumentasian Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Cara memasang dan membuang perisian di dalam Ubuntu</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Apa itu Pusat Perisian Ubuntu?</title>
    <para>
      Pusat Perisian Ubuntu ialah katalog maya yang mengandungi beribu-ribu
perisian bebas atau percuma dan lain-lain perisian  untuk menjadikan
komputer Ubuntu anda lebih berguna.
    </para>
    <para>
      Anda dapat mencari perisian mengikut kategori atau dengan cara menggelintar,
dan juga anda boleh memasang item dengan mengklik butang.
    </para>
    <para>
      Anda juga boleh memeriksa perisian yang manakah sudah dipasang didalam
komputer, dan buang apa-apa yang anda tidak perlukan.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Memasang perisian</title>
    <para>
      Untuk memasang perisian dengan menggunakan Pusat Perisian Ubuntu, anda
memerlukan capaian pentadbir dan sambungan internet. (Jika anda memasang
Ubuntu di komputer sendiri, anda mempunyai capaian pentadbir secara
automatik.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Pada bahagian <guilabel>Dapatkan Perisian</guilabel>, cari perisian anda
ingin memasang. Jika anda sudah mengetahui namanya, cuba taip nama pada
ruangan gelintar. Atau cuba gelintar jenis program yang anda inginkan
(seperti &#8220;spreadsheet&#8221;). Jika tidak, lungsur pada senarai
kategori.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Pilih item di dalam senarai, dan pilih <guilabel> Maklumat lanjutan
</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Pilih<guilabel> pasang</guilabel>. Anda mungkin perlu masukkan kata laluan
Ubuntu anda sebelum pemasangan dapat dijalankan.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Berapa lamakah diperlukan untuk memasang bergantung pada saiz perisian
tersebut, kelajuan komputer anda dan sambungan internet.
    </para>
    <para>
      Apabila paparan skrin berubah mengatakan &#8220;Dipasang&#8221;, perisian
sedia digunakan.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Buka program selepas ia dipasang</title>
    <para>
      Bagi kebanyakan program, bilamana ia dipasang, anda boleh lancarkannya dari
<guimenu>Aplikasi</guimenu> menu. (Utiliti untuk menukar tetapan mungkin
muncul didalam <menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Keutamaan</guisubmenu></menuchoice> atau
<menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Pentadbiran</guisubmenu></menuchoice>).
    </para>
    <para>
      Untuk mencari dimana hendak lancarkan program baru, navigasi ke skrin untuk
program tersebut didalam Pusat Perisian Ubuntu, jika ia tidak dapat
dipaparkan. Lokasi menu patut dipaparkan pada skrin tersebut, dibawah palang
berwarna.
    </para>
    <para>
      Jika anda menggunakan Ubuntu Edisi Netbook, sebuah aplikasi akan muncul pada
kategori yang sesuai di skrin rumah.
    </para>
    <para>
      Beberapa item, seperti main balik media atau pemalam pelungsur sesawang,
tidak akan muncul dalam menu. Ia digunakan secara automatik apabila Ubuntu
memerlukannya. Untuk pemalam pelungsur sesawang, anda perlu menutup
pelungsur tersebut dan membukanya semula sebelum pemalam digunakan.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Membuang perisian</title>
    <para>
      Untuk membuang perisian, anda memerlukan capaian pentadbir. (Jika anda
memasang Ubuntu di komputer anda sendiri, anda mempunyai capaian pentadbir
secara automatik.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Dalam  bahagian <guilabel>Perisian Dipasang </guilabel>, cari item yang anda
ingin buang.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Pilih item dalam senarai, dan pilih <guilabel> Buang </ guilabel>. Anda
perlu memasukkan kata laluan Ubuntu anda.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Jika sebuah perisian masih akftif ketika anda membuangnya, biasanya perisian
tersebut akan tetap terbuka walaupun telah dibuang. Apabila anda menutupnya,
ia tidak boleh digunakan.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Mengapa ia meminta saya memadam beberapa perisian serentak?</title>
    <para>
      Kadangkala, jika anda cuba membuang satu item, Pusat Perisian Ubuntu akan
memberi amaran yang mana item lain akan dibuang. Terdapat dua sebab kenapa
ini berlaku.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Jika anda buang aplikasi, sebarang tambahan atau pemalam untuk aplikasi
tersebut biasanya akan dibuang juga.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Beberapa aplikasi kadang-kala disediakan di dalam satu pakej. Jika salah
satu aplikasi dipasang, semua aplikasi dalam pakej yang sama akan
dipasang.Sebaliknya jika salah satu aplikasi tersebut akan dibuang, semuanya
dibuang. Pusat Perisian Ubuntu tidak akan membuangnya secara individu, Ini
kerana ia tidak mempunyai arahan seperti itu.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Anda boleh menggunakan tetapan <guilabel> Menu Utama </guilabel> untuk
menyembunyikan item yang tidak diingini tanpa membuangnya dari
komputer. Pada Ubuntu, anda boleh dapatkan <guilabel>Menu Utama</guilabel>
melalui <menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Keutamaan</guisubmenu></menuchoice>. Manakala Ubuntu edisi
Netbook, boleh diperoleh di dalam <menuchoice><guimenu>Tetapan</guimenu>
<guisubmenu>Keutamaan</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Mengubahsuai palang menu</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Apakah &#8220;Canonical-maintained&#8221;?</title>
    <para>
      Beberapa perisian yang tersedia untuk Ubuntu diselenggara oleh
Canonical. Jurutera perisian Canonical memastikan pembaikan keselamatan dan
kemaskini kritikal lain-lain yang disediakan untuk program ini.
    </para>
    <para>
      Perisian lain akan dikendalikan oleh komuniti pembangunan Ubuntu. Setiap
kemaskini disediakan atas dasar usaha terbaik masing-masing.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Apa itu &#8220;Canonical Partners&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Canonical Patner</guilabel> merupakan perisian dari vendor yang
telah bekerjasama dengan Canonical untuk memastikan perisian mereka sedia
ada untuk Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Anda boleh memasang perisian ini dengan cara yang sama seperti perisian lain
di Pusat Perisian Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Adakah saya perlu membayar apa-apa?</title>
    <para>
      Kebanyakan perisian di Pusat Perisian Ubuntu adalah percuma dari segi kos.
    </para>
    <para>
      Jika ada perisian yang memerlukan pembelian, ia akan paparkan butang
<guilabel>Beli</guilabel> selain dari butang <guilabel>Pasang</guilabel>,
dan harganya akan dipaparkan pada skrin untuk item secara individu.
    </para>
    <para>
      Untuk membayar perisian komersial, anda perlukan talian Internet dan sebuah
akaun 'Ubuntu Single Sign On' atau akaun Launchpad. Jika anda tidak
mempunyai kedua-dua akaun tersebut, anda boleh mendaftar di Pusat Perisian
Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Bagaimana sekiranya saya membayar sesebuah perisian kemudian kehilangannya?
    </title>
    <para>
      Jika anda buang perisian yang dibeli secara tidak sengaja, dan anda ingin
gunakannya semula, pilih <menuchoice><guimenu>Fail</guimenu>
<guimenuitem>Pasang Semula Pembelian Terdahulu</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Setelah anda mendaftar masuk ke dalam akaun yang telah digunakan untuk
membeli sesebuah perisian, Pusat Perisian Ubuntu akan memaparkan pembelian
anda untuk pemasangan semula.
    </para>
    <para>
      Ia berkesan walaupun anda telah memasang semula Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Bagaimana jika program yang saya inginkan tidak disediakan?</title>
    <para>
      Pertama, lihat <menuchoice><guimenu>Papar</guimenu> <guimenuitem>Semua
Perisian</guimenuitem></menuchoice> telah ditanda.
    </para>
    <para>
      Jika perisian yang anda inginkan tiada, tetapi anda tahu perisian tersebut
disediakan untuk Ubuntu, cuba menghubungi para pembangunan asal program
tersebut dan mohon mereka sediakannya.
    </para>
    <para>
      Jika sebuah program disediakan untuk sistem operasi selain daripada Ubuntu,
beritahu para pembangun perisian tersebut bahawa anda berminat
menggunakannya pada Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Bagaimana jika program tidak berfungsi?</title>
    <para>
      Dengan puluhan ribu program di Pusat Perisian Ubuntu, memang ada kemungkinan
beberapa perisian tidak akan berfungsi seperti yang diharapkan di komputer
anda.
    </para>
    <para>
      Jika anda sudah biasa membuat laporan pepijat sesebuah perisian, anda juga
boleh membantu dengan melaporkan masalah tersebut kepada para pembangun
Ubuntu. Kebanyakan program mempunyai item guimenuitem>Lapor
Masalah</guimenuitem> di dalam menu <guimenu>Bantuan</guimenu>
masing-masing.
    </para>
    <para>
      Jika tidak, cari di Pusat Perisian Ubuntu program lain yang anda ingini.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
