  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Dopušteno je kopiranje, distribucija i/ili izmjena ovog dokumenta pod
uslovima GNU licence slobodne dokumentacije (GFDL), inačice 1.1 ili novije,
koju je izdala Fundacija slobodnog softvera sa "bez nepromijenjive sekcije",
"bez teksta na naslovnici" i "bez teksta na koricama".  Kopiju GFDL licence
možete pronaći <ulink type="help" url="ghelp:fdl">ovdje</ulink> ili u
datoteci COPYING-DOCS, distribuiranu uz ovaj priručnik.
         </para>
         <para> Ovaj priručnik je treći dio kolekcije GNOME priručnika distribuiranih pod
GFDL licencom.  Ako želite distribuirati ovaj priručnik odvojeno od ove
kolekcije, to možete učiniti dodavanje kopije ove licence uz priručnik, kao
što je objašnjeno u članku 6 ove licence.
	</para>

	<para>
	  Mnoga od imena koja koriste kompanije za razlikovanje svojih proizvoda i
usluga su proglašena zaštitnim znacima. gdje se ta imena pojave u bilo kom
GNOME dokumentu, a članovi Projekta GNOME dokumentacije su svesni tih
zaštitnih znakova, onda su imena ispisana velikim slovima ili velikim
početnim slovom.
	</para>

	<para>
	  DOKUMENT I IZMIJENJENE VERZIJE DOKUMENTA SU DOSTUPNE POD USLOVIMA LICENCE
GNU SLOBODNE DOKUMENTACIJE  S DALJNJIM SHVAĆANJEM DA: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENT JE DAT NA OSNOVI "TAKAV JE KAKAV JE", BEZ GARANCIJE BILO KOJE
VRSTE, BILO IZRAŽENE ILI PRIMJENJENE, UKLJUČUJUĆI BEZ OGRANIČENJA, GARANCIJE
DA JE DOKUMENT ILI IZMJENJENA VERZIJA OVOG DOKUMENTA BEZ NEDOSTATAKA
PODESNOSTI, PRILAGOĐENOSTI ODREĐENOJ NAMJENI ILI NEZAKONITOSTI.SAV RIZIK NA
KVALITET, TAČNOST I PERFORMANSE DOKUMENTA ILI IZMJENJENE VERZIJE DOKUMENTA
JE SAMO VAŠ.AKO BILO KOJI DOKUMENT ILI IZMJENJENA VERZIJA POKAŽE
NEISPRAVNOST U BILO KOJEM POGLEDU, VI( NE POČETNI PISAC, AUTOR ILI BILO KOJI
SARADNIK ) VI PREUZIMATE TROŠKOVE POTREBA SERVISIRANJA, POPRAVKE ILI
KOREKCIJE. OVO ODRICANJE OD GARANCIJE PREDSTAVLJA BITAN DIO OVE
LICENCE. NIKAKVA UPOTREBA BILO KOJEG DOKUMENTA ILI IZMJENJENE VERZIJE
DOKUMENTA NIJE OVLAŠTENA OSIM POD OVI IZUZETKOM; I
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>NI POD KAKVIM USLOVIMA I NI PO KAKVOJ PRAVNOJ TEORIJI, BILO DA JE U KRIVU
(UKLJUČUJUĆI NEMAR), UGOVORU, ILI DRUGAČIJE; AUTOR, PRVOBITNI PISAC, BILO
KOJI SARADNIK ILI BILO KOJI DOSTAVLJAČ DOKUMENTA ILI IZMENJENE VERZIJE
DOKUMENTA, ILI BILO KOJI DOBAVLJAČ BILO KOJE OD OVIH STRANA, NEĆE BITI
PODLEŽAN NIKOME ZA BILO KAKVU DIREKTNU, INDIREKTNU, POSEBNU, SLUČAJNU ILI
POSLEDIČNU ŠTETU BILO KAKVE VRSTE UKLJUČUJUĆI, BEZ OGRANIČENJA, ŠTETU ZA
GUBITAK DOBRE VOLJE, OBUSTAVU RADA, KVAR RAČUNARA I NEFUNKCIONISANJE, ILI
BILO KOJE I SVIH DRUGIH ŠTETA ILI GUBITAKA KOJI PROISTEKNU ILI SU U VEZI SA
UPOTREBOM DOKUMENTA I IZMENJENE VERZIJE DOKUMENTA, ČAK I AKO SU TE STRANE
BILE OBAVEŠTENE O MOGUĆNOSTI TAKVIH ŠTETA.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

