<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="en">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Ubuntu Programski Centar</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Ubuntu Dokumentacija</publishername> </publisher>
&legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Kako se instalira i izbriše softver u Ubuntu.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Šta je to Ubuntu Programski Centar?</title>
    <para>
      Ubuntu Programski Centar je virtualni katalog sa hiljadama besplatnih
aplikacija i ostalih programa koji će pomoći da Vaš Ubuntu kompjuter bude
korisniji.
    </para>
    <para>
      Možete pronaći programe po kategoriji ili pretragom, instalirajući ih sa
jednostavnim klikom na dugme.
    </para>
    <para>
      Također, možete provjeriti koji je softver već instaliran na vašem računalu,
te ukloniti ono što vam više ne treba.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Instaliranje programa</title>
    <para>
      Da bi instalirali nešto sa Ubuntu Programskim Centrom, morate imati
administrativni pristup i ispravnu internet konekciju. (Ako ste podesili
Ubuntu na ovom računaru lično, već imate administrativni pristup.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          U <guilabel>Preuzmi Programe</guilabel> sekciji, pronađite koje programe
želite instalirati.  Ako već znate njegovo ime, pokušajte upisati ime u
polje za pretragu. Ili pokušajte pronaći program koji želite
(npr. &#8220;tablice&#8221;).  U suprotnom, pretražite liste preko
kategorija.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Odaberi svari na listi, i odaberite <guilabel>Više Informacija</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Izaberite <guilabel>Instaliraj</guilabel>.  Možda ćete morati unijeti vašu
šifru da instalacija programa može početi.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Vrijeme preuzimanja i instalacije uveliko zavisi od veličine i brzine vašeg
računara i internet konekcije.
    </para>
    <para>
      Kada se ekran promjeni u npr.  &#8220;Instalirano&#8221;, program je spreman
za upotrebu.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Korištenje programa nakon instalacije</title>
    <para>
      Nakon instalacije, većinu programa možete pokrenuti iz menija
<guimenu>Programi</guimenu>.  (Alati za promjenu postavki mogu se pojaviti
pod <menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Postavke</guisubmenu></menuchoice> ili
<menuchoice><guimenu>Sustav</guimenu>
<guisubmenu>Administracija</guisubmenu></menuchoice>).
    </para>
    <para>
      Da biste saznali gdje možete pokrenuti novi program, posjetite stranicu tog
programa u Ubuntu centru softvera, ako već nije prikazana.  Lokacija u
izborniku bi trebala biti navedena na toj stranici, ispod obojane trake.
    </para>
    <para>
      Ako koristite Ubuntu Netbook Edition, program se pojavljuje u pripadajućoj
kategoriji na početnom zaslonu.
    </para>
    <para>
      Neke se stavke, poput  kodeka ili priključaka za web preglednike, ne
pojavljuju u menijima.  One se koriste automatski, kada ih Ubuntu zatreba.
Prije korištenja priključka za web preglednik, možda ćete terbati zatvoriti
preglednik i ponovno ga otvoriti.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Uklanjam softver</title>
    <para>
      Da biste uklonili program, potreban vam je administratorski pristup (ako ste
sami podesili ovo računalo, već imate administratorski pristup).
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          U kategoriji <guilabel>Instalirani softver</guilabel>, pronađite program
kojeg želite ukloniti.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Označite stavku na popisu i odaberite <guilabel>Ukloni</guilabel>.  Možda
ćete biti upitani za unos vaše Ubuntu lozinke.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Ako je program pokrenut dok ga uklanjate, obično će ostati aktivan čak i
nakon uklanjanja.  Čim program zatvorite, on postaje nedostupan.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Zašto me pita za uklanjanje nekoliko programa zajedno?</title>
    <para>
      Ponekad, kada uklanjate jednu stavku, Centar softvera će vas upozoriti kako
će također biti uklonjene i neke druge stavke. Ovo se događa zbog dva glavna
razloga.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Ako uklonite aplikaciju, bilo koji dodaci ili pomagala za tu aplikaciju će
također biti uklonjeni.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Više različitih programa ponekad su ponuđeni u jednom paketu.  Ako se jedan
od njih instalira, svi se instaliraju.  Ako se jedan od tih programa
uklanja, svi se uklanjaju.  Ubuntu centar softvera ih ne može ukloniti
individualno jer nema upute kako ih razdvojiti.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Ako želite sakriti neželjene stavke bez uklanjanja, možete iskoristiti
postavke <guilabel>Glavnog menija</guilabel>.  U Ubuntuu,  <guilabel>Glavni
meni</guilabel> možete pronaći unutar <menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Postavke</guisubmenu></menuchoice>.  Kod Ubuntu Netbook
Editiona, on se nalazi pod <menuchoice><guimenu>Postavke</guimenu>
<guisubmenu>Mogućnosti</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Prilagođavanje trake
menija</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Što znači &#8220;Održava Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      Neke od programa dostupnih u Ubuntu centru softvera održava Canonical.
Canonicalovi inženjeri brinu se da su vam za takve programe dostupne
sigurnosne dopune .
    </para>
    <para>
      Ostatak softvera održava zajednica Ubuntu programera.  Sve dopune su
osigurane na temelju dobre volje.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Što znači &#8220;Canonicalovi partneri&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Canonicalovi partneri</guilabel> prikazuje softver prodavača koji
surađuju s Canonicalom kako bi njihovi proizvodi bili dostupni za Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Taj softver možete instalirati na isti način kao i bilo koji drugi softver u
Ubuntu centru softvera.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Trebam li šta platiti?</title>
    <para>
      Većina stvari u Ubuntu centru softvera je besplatna.
    </para>
    <para>
      Ako se nešto naplaćuje, tada ima dugme <guilabel>Kupi</guilabel> umjesto
dugmeta <guilabel>Instaliraj</guilabel>, te ima navedenu cijenu na
pripadajućoj stranici.
    </para>
    <para>
      Da biste platili komercijalni softver trebate imati Internet vezu i Ubuntu
Single Sign On korisnički račun ili Launchpad korisnički račun.  Ako nemate
korisnički račun, Ubuntu centar softvera će vam pomoći oko otvaranja novog.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Što ako platim softver, te ga izgubim?
    </title>
    <para>
      Ako slučajno uklonite softver kojeg ste platili i želite ga vratiti,
odaberite <menuchoice><guimenu>Datoteka</guimenu> <guimenuitem>Ponovno
instaliraj prethodne kupovine</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Nakon što se prijavite s korisničkim računom s kojim ste kupili softver,
Ubuntu centar softvera će vam prikazati plaćeni softver kojeg možete ponovno
instalirati.
    </para>
    <para>
      Ovo funkcioniše čak i ako ste ponovno instalirali Ubuntu na svoj računar.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Što ako program kojeg želim nije dostupan?</title>
    <para>
      Najprije provjerite da je opcija <menuchoice><guimenu>Prikaz</guimenu>
<guimenuitem>Sav softver</guimenuitem></menuchoice> označena.
    </para>
    <para>
      Ako softver kojeg želite još uvijek nije dostupan, ali znate da ga je moguće
pokrenuti na Ubuntuu, pokušajte kontaktirati izvorne razvijatelje programa i
upitajte ih ako mogu pomoći po pitanju dostupnosti za Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Ako je program dostupan za ostale operativne sisteme, ali ne i Ubuntu, dajte
programerima do znanja da ste zainteresirani da se program može pokrenuti na
Ubuntuu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Što ako program ne radi?</title>
    <para>
      Uz desetine hiljada programa u Ubuntu centru softvera, uvijek postoji šansa
da neki od njih neće ispravno funkcionisati na vašem računaru.
    </para>
    <para>
      Ako ste upoznati s prijavljivanjem grešaka u softveru, možete pomoći na
način da prijavite problem Ubuntu razvijateljima.  Većina programa ima
opciju <guimenuitem>Prijavite problem</guimenuitem> u meniju
<guimenu>Pomoć</guimenu>.
    </para>
    <para>
      U suprotnom, pretražite Ubuntu centar softvera za drugi program iste ili
slične namjene.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
