<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="da">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Ubuntu Softwarecenter</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Dokumentationsprojekt for Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>At installere og fjerne software i Ubuntu</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Hvad er Ubuntu Softwarecenter?</title>
    <para>
      Ubuntu Softwarecenter er et virtuelt katalog over tusinder af gratise
programmer og andet software, der gør din Ubuntu computer mere funktionel.
    </para>
    <para>
      Du kan finde software efter kategori eller ved søgning, og du kan installere
et stykke software med et klink på en knap.
    </para>
    <para>
      Du kan også undersøge hvilken software der allerede er installeret på din
computere, og fjerne det du ikke har brug for.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>At installere software</title>
    <para>
      For at installere noget med Ubuntu Softwarecenter, skal du have
administratorrettigheder og en fungerende internetforbindelse. (Hvis du selv
har installeret Ubuntu på denne computer, har du automatisk
administratorrettigheder).
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Find det du ønsker at installere, under sektionen <guilabel>Hent
software</guilabel>. Hvis du allerede kender dets navn, kan du prøve at
skrive navnet i søgefeltet. Eller prøve at søge efter typen af program du
ønsker (f.eks. &#8220;regneark&#8221;). Ellers så gennemse listen af
afdelinger.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Vælge emnet på listen, og tryk på <guilabel>Mere info</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Vælge <guilabel>Installér</guilabel>. Det kan være nødvendigt at du
indtaster din Ubuntu-adgangskode før installationen kan begynde.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Hvor lang tid en installation tager, afhænger af hvor stor den er, og
hastigheden på din computer og internetforbindelse.
    </para>
    <para>
      Når skærmen skifter til at sige &#8220;installeret&#8221;, er softwaren klar
til brug.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >At bruge et program når det er installeret</title>
    <para>
      For de fleste programmer, når først de er installeret, kan du starte dem fra
menuen <guimenu>Programmer</guimenu>. (Værktøjer for at ændre indstillinger
er mulighvis under <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Indstillinger</guisubmenu></menuchoice> eller
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Administration</guisubmenu></menuchoice> i stedet for).
    </para>
    <para>
      For at se hvor du kan starte et nyt program, kan du gå til skærmen for det
program i Softwarecenteret, hvis ikke den stadig er vist. Menuplaceringen
vises på skærmen under den farvede linje.
    </para>
    <para>
      Hvis du bruger Ubuntu Netbook Edition, optræder et program under den
gældende kategori på startskærmen.
    </para>
    <para>
      Nogle emner, såsom medieafspilning eller webbrowser-udvidelser, optræder
ikke i menuerne. De bliver automatisk brug når Ubuntu har brug for dem. For
webbrowser-udvidelser, kan det være nødvendigt at lukke browseren og genåbne
den, før udvidelsen vil blive brugt.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">At fjerne software</title>
    <para>
      For at fjerne software, skal du have administratoradgang. (Hvis du selv har
installeret Ubuntu på denne computer, har du automatisk
administratorrettigheder).
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Find det du ønsker at fjerne, i sektionen<guilabel>Installeret
software</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Vælge emnet på listen, og tryk på <guilabel>Fjern</guilabel>. Det kan være
nødvendigt at du indtaster din Ubuntu adgangskode.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Hvis et program er åbent når du fjerner det, vil det normalt forblive åbent
selv efter det er fjernet. Så snart du lukker det, vil det ikke længere være
tilgængelige.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Hvorfor beder den mig om at fjerne flere programmer på en gang?</title>
    <para>
      Nogen gange hvis du forsøger at fjerne en pakke vil Ubuntu Softwarecenter
advare dig om at andre pakker også vil blive fjernet. Der er to hovedårsager
til at det sker.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Hvis du fjerne et program, vil alle udvidelser til dette program normalt
også blive fjernet.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Du kan bruge <guilabel>Hovedmenu</guilabel>-indstillingerne til at skjule
uønskede emner uden af fjerne dem fra computeren. I Ubuntu, kan du finde
<guilabel>Hovedmenu</guilabel> under <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Indstillinger</guisubmenu></menuchoice>. På Ubuntu Netbook
Edition, er den under
<menuchoice><guimenu>Værktøjer</guimenu><guisubmenu>Indstillinger</guisubmenu></menuchoice>.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Du kan bruge <guilabel>Hovedmenu</guilabel>-indstillingerne til at skjule
uønskede emner uden af fjerne dem fra computeren. I Ubuntu, kan du finde
<guilabel>Hovedmenu</guilabel> under <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Indstillinger</guisubmenu></menuchoice>. På Ubuntu Netbook
Edition, er den under
<menuchoice><guimenu>Værktøjer</guimenu><guisubmenu>Indstillinger</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Tilpas menulinjen</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Hvad er &#8220;Canonical-vedligeholdt&#8221;?</title>
    <para>
      Noget af det software der er tilgængeligt for Ubuntu vedligeholdes af
Canonical. Udviklere hos Canonical sikre at sikkerhedsrettelser og andre
kritiske opdateringer udgives til disse programmer.
    </para>
    <para>
      Andet software er vedligeholdt af Ubuntu udviklerfællesskabet. Alle
opdateringer blive udgivet efter bedste formåen.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Hvad er &#8220;Canonical Partners&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Canonical Partners</guilabel> viser software fra udbydere, som har
arbejdet sammen med Canonical, med at gøre deres software tilgængelig for
Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Du kan installere denne software på samme måde som alt andet software i
Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Skal jeg betale noget?</title>
    <para>
      Det meste software i Ubuntu Softwarecenteret er gratis.
    </para>
    <para>
      Hvis noget koster penge, har det en <guilabel>Køb</guilabel> knap i stedet
for en <guilabel>Installér</guilabel> knap, og dens pris vises på skærmen
for hvert program.
    </para>
    <para>
      For at betale for kommercielt software, skal du have en internet
forbindelse, og en Ubuntu Single SIgn On konto eller en konto på
Launchpad. Hvis ikke du har en konto, vil Ubuntu Softwarecenteret hjælpe dig
med at oprette en.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Hvad hvis jeg betaler for software og mister det?
    </title>
    <para>
      Hvis du ved en fejl fjerner software som du har købt, og vil have det
tilbage, skal du vælge <menuchoice><guimenu>Fil</guimenu>
<guimenuitem>Geninstallér forrige indkøb...</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Når du er logget ind med den konto du brugte til at købe softwaren, vil
Ubuntu Softwarecenter vise dig dine køb så du kan geninstallerer dem.
    </para>
    <para>
      Dette virker selv hvis du har geninstalleret Ubuntu på din computer.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Hvad hvis et program jeg ønsker ikke er tilgængeligt?</title>
    <para>
      Kontroller først at <menuchoice><guimenu>Vis</guimenu> <guimenuitem>Alt
software</guimenuitem></menuchoice> er valgt.
    </para>
    <para>
      Hvis den software du ønsker stadig ikke er der, men du ved at den kan køre
på Ubuntu, så prøv at kontakte de oprindelige udviklere af programmet, og
spørg om de kan hjælpe med at gøre programmet tilgængelig.
    </para>
    <para>
      Hvis et program er tilgængeligt for andre styresystemer end Ubuntu, så gør
udviklerne opmærksom på at du er interesseret i at køre det på Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Hvad hvis et program ikke virker?</title>
    <para>
      Med titusinder af programmer i Ubuntu Softwarecenter, er der altid en chance
for at nogle få af dem ikke vil virke ordentligt på din computer.
    </para>
    <para>
      Hvis du er bekendt med fejlrapportering af software, kan du hjælpe ved at
rapportere problemet til Ubuntu udviklerne. De fleste programmer har et
<guimenuitem>Rapporter et problem</guimenuitem> punkt under deres
<guimenu>Hjælp</guimenu>-menu.
    </para>
    <para>
      Ellers, gennemse Ubuntu Softwarecenteret for andre programmer der gør hvad
du vil have.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
