  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Cho phép sao chép, phân phối và/hoặc sửa đổi tài liệu này dưới những điều
khoản của Giấy phép tài liệu tự do GNU (GFDL), Phiên bản 1.1 hay các phiên
bản mới hơn được phát hành bởi Tổ chức Phần mềm Tự do mà không bao gồm phần
thay đổi, không có Front-Cover Texts và Back-Cover Texts. Bạn có thể tìm
thấy bản sao của GFDL tại <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink>
hay trong tập tin COPYING-DOCS phân phối cùng hướng dẫn này.
         </para>
         <para> Hướng dẫn này là một phần của tài liệu hướng dẫn GNOME phân phối dưới giấy
phép GFDL. Nếu bạn muốn phân phối riêng tài liệu này từ tập hợp trên, bạn có
thể thêm giấy phép vào phần hướng dẫn, như mô tả trong phần 6 của giấy phép.
	</para>

	<para>
	  Nhiều cái tên được dùng bởi các công ty để nhận ra các sản phẩm của họ và
các dịch vụ được tuyên bố là nhãn hiệu. Trường hợp tên của chúng xuất hiện
trong tài liệu GNOME, và các thành viên của Dự án Tài liệu GNOME nhận ra đó
là các nhãn hiệu, các tên được viết hoa hay viết hoa chữ cái ở đầu từ.
	</para>

	<para>
	  Tài liệu này và các bản sửa đổi của tài liệu này được cung cấp nhờ những
điều khoản của giấy phép phát hành tài liệu tự do GNU mở rộng: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>Đây là một tài liệu có giá trị cơ sở, không có sự bảo đảm về bất cứ mặt nào
một cách rõ ràng hay không rõ ràng cả bao gồm sự bất hạn định, hoặc đảm bảo
rằng tài liệu này hoặc bản sửa đổi của tài liệu này không bị ràng buộc khi
có vấn đề về tính thương mại của nó, phù hợp với mục đích cá nhân. Bạn có
thể gặp các rủi ro về chất lượng, tính chính xác cũng như hiệu quả của tài
liệu này hay các phiên bản sửa chữa của tài liệu này. Bạn cần tôn trọng
những chứng cớ về các khuyết điểm của tài liệu này hay các phiên bản sửa đổi
của nó, bạn (không phải tác giả, quyền tác giả hay quyền cộng tác viên) có
thể phải trả một chi phí cho các dịch vụ cần thiết hay việc sửa chữa. Không
có sự đảm bảo cho bất cứ phần nào của giấy phép này. không cho phép sử dụng
bất cứ tài liệu hay bản sửa đổi của tài liệu có bản quyền này, trừ khi được
sự cho phép của tác giả, quyền tác giả hay cộng tác viên.
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Hơn nữa, trong trường hợp nào, theo lý thuyết luật nào, dù do làm lỗi (gồm
do cẩu thả), hay theo hợp đồng hay bằng cách nào, tác giả (tác giả, người
viết đầu tiên, người đóng góp nào, hay nhà nào phát hành tài liệu này, hay
nhà nào cung cấp người nào như thế) sẽ KHÔNG có trách nhiệm về pháp lý bồi
thường kiểu nào trực tiếp, gián tiếp, đặc biệt, ngẫu nhiên hay do hậu quả
cho ai, gồm, vô hạn, bồi thường về đặc quyền kế nghiệp, việc làm bị dừng,
máy tính thất bại hay không chạy được, hay mọi bồi thường, bồi thường nào
hay sự mất do hoặc liên quan đến sử dụng tài liệu này và phiên bản đã sửa
đổi nào, thậm chí nếu người ấy đã biết có khả năng thiệt hại như thế.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

