<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="lv">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Ubuntu programmatūras centrs</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Ubuntu Documentation Project</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Kā instalēt un izņemt programmatūru Ubuntu vidē.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Kas ir Ubuntu programmatūras centrs?</title>
    <para>
      Ubuntu programmatūras centrs ir virtuāls katalogs ar tūkstošiem brīvi
pieejamu lietotņu un citu programmatūru, lai padarītu jūsu Ubuntu sistēmu
vēl lielderīgāku.
    </para>
    <para>
      Jūs varat atrast programmatūru pēc kategorijas vai veicot meklēšanu, un jūs
to varat uzinstalēt ar vienu pogas klikšķi.
    </para>
    <para>
      You can also examine which software is installed on the computer already,
and remove anything you no longer need.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Programmatūras instalēšana</title>
    <para>
      Lai uzinstalētu kaut ko izmantojot Ubuntu programmatūras centru, jums ir
nepieciešama administratora pieeja un strādājošs savienojums ar Internet (Ja
pats esat iestatījis Ubuntu uz šī datora, administratora pieeja jums ir
piešķirta automātiski.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          <guilabel>Iegūt programmatūru</guilabel> sekcijā atrodiet to, ko jūs
vēlaties instalēt.  Ja jūs jau zināt nosaukumu, mēģiniet ierakstīt to
meklēšanas laukā. Vai arī mēģiniet meklēt pēc programmas veida, kas jums
nepieciešama (piemēram, izklājlapa).  Pašās beigās varat pārlūkot nodaļu
sarakstu.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Izvēlieties vienību no saraksta, un klikšķiniet <guilabel>Vairāk
informācijas</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Izvēlieties <guilabel>Instalēt</guilabel>.  Jums varētu būt nepieciešams
ievadīt jūsu Ubuntu paroli pirms instalēšanas turpināšanas.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Cik ilgi notiks instalēšana ir atkarīgs no cik apjomīga programma tā ir, cik
ātrs ir jūsu dators, kā arī savienojums ar Internet.
    </para>
    <para>
      Kad uz ekrāna parādās &#8220;Instalēts&#8221;, programmatūra ir gatava
lietošanai.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Programmas izmantošana pēc tās uzinstalēšanas</title>
    <para>
      For most programs, once they are installed, you can launch them from the
<guimenu>Applications</guimenu> menu.  (Utilities for changing settings may
appear inside <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Preferences</guisubmenu></menuchoice> or
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Administration</guisubmenu></menuchoice> instead).
    </para>
    <para>
      To find out where to launch a new program, navigate to the screen for that
program in Ubuntu Software Center, if it is not still being displayed.  The
menu location should be displayed on that screen, below the colored bar.
    </para>
    <para>
      If you are using Ubuntu Netbook Edition, an application appears in the
appropriate category on the home screen.
    </para>
    <para>
      Dažas vienības, tādas kā mēdiju atskaņošana vai tīmekļa pārlūku spraudņi,
neparādās izvēlnēs. Tie tiek automātiski izmantoti atkarībā pēc
nepieciešamības. Lai sāktu lietot tīmekļa pārlūka spraudni varētu būt
nepieciešams pārstartēt pārlūku un atvērt to vēlreiz pirms spraudņa
izmantošanas.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Programmatūras noņemšana</title>
    <para>
      Lai izņemtu programmatūru no šī datora, jums ir nepieciešama administratora
pieeja un strādājošs savienojums ar Internet (Ja pats esat iestatījis Ubuntu
uz šī datora, administratora pieeja jums ir piešķirta automātiski.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Sekcijā <guilabel>Instalētā programmatūra</guilabel> atrodiet vienību, ko
jūs vēlētos izņemt.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Izvēlieties vienību no saraksta, un klikšķiniet
<guilabel>Izņemt</guilabel>. Jums, iespējams, vajadzēs ievadīt jūsu Ubuntu
paroli.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Ja programma ir atvērta laikā, kad mēģinat to izņemt no sistēmas, parasti tā
paliks atvērta pat pēc izņemšanas darbības beigām. Tiklīdz jūs to
aizvērsiet, tā vairāk nebūs pieejama.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Kāpēc tas vaicā man par vairāku programmu izņemšanu vienlaicīgi?</title>
    <para>
      Sometimes if you try to remove one item, Ubuntu Software Center will warn
you that other items will be removed too.  There are two main reasons this
happens.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          If you remove an application, any add-ons or plugins for that application
usually will be removed too.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Vairākas lietotnes dažreiz tiek piedāvātas kā viena pakotne. Ja kāda no
viņām tiek instalēta, tad pārējās arī tiek. Attiecīgi ja kāda no tām tiek
izņemta, pārējās seko. Ubuntu programmatūras centrs nevar izņemt tās
atsevišķi pa vienai, tāpēc ka tam nav instrukcijas, kā tās atdalīt.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      <ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Customizing the menu bar</ulink>
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Izvēlnes joslas
pielāgošana</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Ko nozīmē &#8220;Canonical uzturētā programmatūra&#8221;?</title>
    <para>
      Some of the software available for Ubuntu is maintained by Canonical.
Canonical engineers ensure that security fixes and other critical updates
are provided for these programs.
    </para>
    <para>
      Citu daļu no programmatūras uztur Ubuntu izstrādātāju kopiena. Jebkuri
atjauninājumi šai programmatūrai tiek nodrošināti vadoties pēc labākajām
iespējām.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Kas ir &#8220;Canonical partneri&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Canonical partneri</guilabel> satur programmatūru no
piegādātājiem, kas ir sadarbojušies ar Canonical, lai padarītu savu
programmatūru pieejamu Ubuntu videi.
    </para>
    <para>
      Jūs varat instalēt šo programmatūru tāpat kā jebkuru citu Ubuntu
programmatūras centrā.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Do I need to pay anything?</title>
    <para>
      Most software in Ubuntu Software Center is free of charge.
    </para>
    <para>
      If something costs money, it has a <guilabel>Buy</guilabel> button instead
of an <guilabel>Install</guilabel> button, and its price is shown on the
screen for the individual item.
    </para>
    <para>
      To pay for commercial software, you need an Internet connection, and an
Ubuntu Single Sign On account or Launchpad account.  If you do not have an
account, Ubuntu Software Center will help you register one.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      What if I paid for software and then lost it?
    </title>
    <para>
      If you accidentally removed software that you purchased, and you want it
back, choose <menuchoice><guimenu>File</guimenu> <guimenuitem>Reinstall
Previous Purchases</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Once you sign in to the account that you used to buy the software, Ubuntu
Software Center will display your purchases for reinstalling.
    </para>
    <para>
      This works even if you have reinstalled Ubuntu on the computer.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Ko darīt, ja programma, ko es vēlos iegūt, nav pieejama?</title>
    <para>
      Vispirms pārbaudiet, ka <menuchoice><guimenu>Skats</guimenu>
<guimenuitem>Visa programmatūra</guimenuitem></menuchoice> ir izvēlēts.
    </para>
    <para>
      Ja programmatūra, ko jūs vēlaties izmantot vēl joprojām nav tur atrodama,
bet jūs zināt, ka tā strādā Ubuntu vidē, mēģiniet sazināties ar programmas
izstrādātājiem un vaicājiet, vai tie var palīdzēt jums ar pieejamību.
    </para>
    <para>
      Ja programma ir pieejama citām operētājsistēmām, bet ne Ubuntu, informējiet
izstrādātājus, ka jūs esat ieinteresēti tās lietošanā Ubuntu vidē.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Ko darīt, ja programma nestrādā?</title>
    <para>
      Tā kā Ubuntu programmatūras centrs piedāvā tūkstošiem programmu, vienmēr
pastāv iespēja ka dažas no tām jūsu datorā nestrādās korekti.
    </para>
    <para>
      Ja jūs zināt, kā ziņot par kļūdām programmatūrā, jūs varat palīdzēt ar
problēmas apraksta nosūtīšanu Ubuntu izstrādātājiem. Lielākoties visām
programmām ir pieejama <guimenuitem>Report a Problem</guimenuitem> izvēle
<guimenu>Palīdzība</guimenu> izvēlnē.
    </para>
    <para>
      Otherwise, look through Ubuntu Software Center for another program to do
what you want.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
