<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="en">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Κέντρο λογισμικού Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Έργο τεκμηρίωσης του Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Πως να εγκαταστήσετε και να απεγκαταστήσετε λογισμικό στο Ubuntu.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Τι είναι το Κέντρο Λογισμικού Ubuntu;</title>
    <para>
      Το Κέντρο λογισμικού Ubuntu είναι ένας εικονικός κατάλογος από εκατοντάδες
δωρεάν εφαρμογές και άλλο λογισμικό που κάνουν τον υπολογιστή σας πιο
εύχρηστο.
    </para>
    <para>
      Μπορείτε να βρείτε το λογισμικό ανά κατηγορία ή αναζητώντας το όνομα της
εφαρμογής, και μπορείτε να εγκαταστήσετε ένα πακέτο λογισμικού με το πάτημα
ενός κουμπιού.
    </para>
    <para>
      Μπορείτε επίσης να εξετάσετε ποιο λογισμικό είναι εγκατεστημένο ήδη στον
υπολογιστή σας και να αφαιρέσετε οτιδήποτε δεν χρειάζεστε πλέον.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Εγκατάσταση λογισμικού</title>
    <para>
      Για να εγκαταστήσετε κάτι με το Κέντρο λογισμικού Ubuntu, θα χρειαστείτε
δικαιώματα διαχειριστή και μια γρήγορη σύνδεση στο διαδίκτυο. (Αν
χρησιμοποιείτε το λογαριασμό που δημιουργήθηκε κατά την εγκατάσταση του
Ubuntu, έχετε δικαιώματα διαχειριστή.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Στην ενότητα <guilabel>Λήψη Λογισμικού</guilabel> μπορείτε να βρείτε το
πρόγραμμα που θέλετε να εγκαταστήσετε. Αν ξέρετε ήδη το όνομα του,
πληκτρολογήστε το στο πεδίο αναζήτησης. Αλλιώς δοκιμάστε να ψάξετε για τον
είδος του προγράμματος που θέλετε (όπως &#8220;λογιστικά
φύλλα&#8221;). Διαφορετικά, περιηγηθείτε στη λίστα των  κατηγοριών.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Επιλέξτε το αντικείμενο από τη λίστα και πατήστε <guilabel>Περισσότερες
πληροφορίες</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Επιλέξτε <guilabel>Εγκατάσταση</guilabel>. Μπορεί να χρειαστεί να εισάγετε
το συνθηματικό σας του Ubuntu πριν αρχίσει η εγκατάσταση.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Ο χρόνος που χρειάζεται για να εγκατασταθεί κάτι εξαρτάται από το μέγεθός
του, από την ταχύτητα του υπολογιστή και της σύνδεσης στο διαδίκτυο.
    </para>
    <para>
      Όταν η οθόνη αλλάξει και λέει &#8220;Installed&#8221;, τότε το λογισμικό
είναι έτοιμο για χρήση.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Χρήση ενός προγράμματος μετά την εγκατάσταση</title>
    <para>
      Για την πλειοψηφία των προγραμμάτων, αφού εγκατασταθούν, μπορείτε να τα
εκκινήσετε από το μενού <guimenu>Εφαρμογές</guimenu>. (Εφαρμογές αλλαγής
ρυθμίσεων μπορεί να εμφανίζονται μέσα στα μενού
<menuchoice><guimenu>Σύστημα</guimenu>
<guisubmenu>Προτιμήσεις</guisubmenu></menuchoice> ή
<menuchoice><guimenu>Σύστημα</guimenu>
<guisubmenu>Διαχείριση</guisubmenu></menuchoice>).
    </para>
    <para>
      Για να δείτε από που θα εκκινήσετε ένα καινούριο πρόγραμμα, πηγαίνετε στην
οθόνη αυτού του προγράμματος στο Κέντρο λογισμικού του Ubuntu, αν δεν
εμφανίζεται ήδη. Η τοποθεσία του μενού θα πρέπει να εμφανίζεται σε αυτή την
οθόνη κάτω από την έγχρωμη μπάρα.
    </para>
    <para>
      Αν χρησιμοποιείτε το Ubuntu Netbook Edition, οι εφαρμογές εμφανίζονται στην
αντίστοιχη κατηγορία στην κεντρική οθόνη.
    </para>
    <para>
      Μερικά αντικείμενα, όπως τα πρόσθετα αναπαραγωγής πολυμέσων ή τα πρόσθετα
των περιηγητών ιστού δεν εμφανίζονται στα μενού. Χρησιμοποιούνται αυτόματα
μόλις τα χρειαστεί το Ubuntu. Για ένα πρόσθετο ενός περιηγητή ιστού, μπορεί
να χρειαστεί να επανεκκινήσετε τον περιηγητή προτού μπορείτε να
χρησιμοποιήσετε το πρόσθετο.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Αφαίρεση λογισμικού</title>
    <para>
      Για να αφαιρέσετε λογισμικό, χρειάζεστε δικαιώματα διαχειριστή. (Αν
εγκαταστήσατε το Ubuntu οι ίδιοι, αυτόματα θα έχετε δικαιώματα διαχειριστή.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Στο τμήμα <guilabel>Εγκατεστημένο λογισμικό</guilabel>, βρείτε το
αντικείμενο που θέλετε να αφαιρέσετε.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Επιλέξτε το αντικείμενο από τη λίστα και πατήστε
<guilabel>Απομάκρυνση</guilabel>. Μπορεί να χρειαστεί να εισάγετε το
συνθηματικό σας για το Ubuntu.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Αν ένα πρόγραμμα είναι ανοικτό ενώ το αφαιρείτε, συνήθως θα παραμείνει
ανοικτό ακόμα και μετά που θα έχει αφαιρεθεί. Μόλις το κλείσετε και μετά, δε
θα είναι πια διαθέσιμο.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Γιατί μου ζητάει να αφαιρέσω μαζί μερικά προγράμματα;</title>
    <para>
      Μερικές φορές αν προσπαθήσετε να αφαιρέσετε ένα αντικείμενο, το Ubuntu
Software Center θα σας προειδοποιήσει ότι θα αφαιρεθούν και άλλα αντικείμενα
επίσης. Αυτό συμβαίνει για δύο κυρίως λόγους.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Αν αφαιρέσετε μια εφαρμογή, οποιαδήποτε πρόσθετα ή επεκτάσεις για αυτή,
συνήθως αφαιρούνται.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Πολλαπλές εφαρμογές μερικές φορές προσφέρονται ως ένα πακέτο. Αν
εγκατασταθεί μία από αυτές, εγκαθίστανται όλες. Και αν κάποια από αυτές
αφαιρεθεί, θα αφαιρεθούν όλες. Το Κέντρο λογισμικού Ubuntu δεν μπορεί να τις
αφαιρέσει μεμονωμένα, επειδή δεν έχει οδηγίες πως να τις διαχωρίσει.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε τις ρυθμίσεις του <guilabel>Κεντρικού
μενού</guilabel> για την απόκρυψη μη επιθυμητών αντικειμένων χωρίς να τα
αφαιρέσετε από τον υπολογιστή. Στο Ubuntu, μπορείτε να βρείτε το
<guilabel>Κεντρικό μενού</guilabel> στο
<menuchoice><guimenu>Σύστημα</guimenu>
<guisubmenu>Προτιμήσεις</guisubmenu></menuchoice>. Στο Ubuntu Netbook
Edition, βρίσκεται στο <menuchoice><guimenu>Ρυθμίσεις</guimenu>
<guisubmenu>Προτιμήσεις</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Τροποποίηση της γραμμής
μενού</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Τι είναι το &#8220;Συντηρούνται από την Canonical&#8221;;</title>
    <para>
      Κάποιο από το λογισμικό που είναι διαθέσιμο για το Ubuntu συντηρείται από
την Canonical. Οι τεχνικοί της Canonical διασφαλίζουν ότι παρέχονται
διορθώσεις ασφαλείας και άλλες κρίσιμες ενημερώσεις για αυτά τα προγράμματα.
    </para>
    <para>
      Άλλο λογισμικό συντηρείται από την κοινότητα προγραμματιστών του
Ubuntu. Οποιεσδήποτε ενημερώσεις παρέχονται στη βάση των προσπαθειών τους.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Τι είναι οι &#8220;Συνεργάτες της Canonical&#8221;;</title>
    <para>
      <guilabel>Συνεργάτες της Canonical</guilabel> δείχνει λογισμικό από
εταιρείες που έχουν εργαστεί με την Canonical για να φέρουν το λογισμικό
τους στο Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Μπορείτε να εγκαταστήσετε αυτό το λογισμικό με τον ίδιο τρόπο όπως και
οποιοδήποτε άλλο λογισμικό στο Κέντρο λογισμικού του Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Χρειάζεται να πληρώσω;</title>
    <para>
      Το περισσότερο λογισμικό στο Κέντρο λογισμικού του Ubuntu παρέχεται δωρεάν.
    </para>
    <para>
      Αν κάτι κοστίζει χρήματα, έχει ένα κουμπί <guilabel>Αγορά</guilabel> αντί
για <guilabel>Εγκατάσταση</guilabel> και η τιμή του εμφανίζεται στην οθόνη
του αντικειμένου.
    </para>
    <para>
      Για να πληρώσετε για εμπορικό λογισμικό, χρειάζεστε σύνδεση με το διαδίκτυο
και ένα λογαριασμό Ubuntu Single Sign On ή Launchpad. Αν δεν έχετε
λογαριασμό, το Κέντρο λογισμικού του Ubuntu θα σας βοηθήσει να
δημιουργήσετε.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Τι θα συμβεί αν πληρώσω για λογισμικό και μετά το χάσω;
    </title>
    <para>
      Αν κατά λάθος αφαιρέσατε λογισμικό που αγοράσατε και το θέλετε πίσω,
επιλέξτε <menuchoice><guimenu>Αρχείο</guimenu> <guimenuitem>Επανεγκατάσταση
προηγούμενων αγορών</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Μόλις συνδεθείτε στο λογαριασμό που χρησιμοποιήσατε για να αγοράσετε το
λογισμικό, το Κέντρο λογισμικού του Ubuntu θα σας εμφανίσει τη λίστα με τις
αγορές σας για επανεγκατάσταση.
    </para>
    <para>
      Αυτό ισχύει ακόμα και αν έχετε επανεγκαταστήσει το Ubuntu στον υπολογιστή
σας.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Τι γίνεται αν ένα πρόγραμμα δεν είναι διαθέσιμο;</title>
    <para>
      Πρώτα, βεβαιωθείτε ότι το <menuchoice><guimenu>Προβολή</guimenu>
<guimenuitem>Όλο το λογισμικό</guimenuitem></menuchoice> είναι επιλεγμένο.
    </para>
    <para>
      Αν το λογισιμικό που επιθυμείτε δεν υπάρχει ακόμα εκεί αλλά γνωρίζετε ότι
δουλεύει στο Ubuntu, δοκιμάστε να επικοινωνήσετε με τους προγραμματιστές για
να τους ρωτήσετε αν μπορούν να βοηθήσουν να γίνει διαθέσιμο.
    </para>
    <para>
      Αν ένα πρόγραμμα είναι διαθέσιμο για άλλα λειτουργικά συστήματα αλλά όχι για
το Ubuntu, κάντε το γνωστό στους προγραμματιστές ότι ενδιαφέρεστε να υπάρχει
και στο Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Τι θα συμβεί αν ένα πρόγραμμα δεν δουλεύει;</title>
    <para>
      Με δεκάδες χιλιάδες προγράμματα στο Κέντρο λογισμικού του Ubuntu, υπάρχει
πάντα η πιθανότητα μερικά από αυτά να μη δουλεύουν σωστά στον υπολογιστή
σας.
    </para>
    <para>
      Αν είστε εξοικειωμένος με την αναφορά σφαλμάτων στο λογισμικό, μπορείτε να
βοηθήσετε αναφέροντας το πρόβλημα στους προγραμματιστές του Ubuntu. Τα
περισσότερα προγράμματα έχουν μια καταχώρηση <guimenuitem>Αναφορά
προβλήματος</guimenuitem> στο μενού <guimenu>Βοήθεια</guimenu>.
    </para>
    <para>
      Αλλιώς, ψάξτε στο Κέντρο λογισμικού του Ubuntu για κάποιο άλλο πρόγραμμα για
να κάνετε αυτό που θέλετε.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
