<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="ast">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Centru de software d'Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Proyeutu de documentación
d'Ubuntu</publishername> </publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Cómo instalar y desaniciar software n'Ubuntu</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>¿Qué ye'l Centru de software d'Ubuntu?</title>
    <para>
      El Centru de software d'Ubuntu ye un catálogu virtual de miles
d'aplicaciones llibres y otru software pa facer Ubuntu más útil.
    </para>
    <para>
      Puedes alcontrar software por categoríes o buscando, y puedes instalar un
elementu calcando un botón.
    </para>
    <para>
      Tamién puedes desaminar el software instaláu nel equipu actualmente, y
desaniciar tolo que nun necesites yá.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Instalando software</title>
    <para>
      Pa instalar dalgo col Centru de software d'Ubuntu, necesites accesu
d'alministrador y una conexón activa a Internet. (Si configures Ubuntu nesti
equipu, tienes accesu d'alministrador de mou automáticu.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Na seición <guilabel>Obtener software</guilabel>, busca lo que quieras
instalar. Si conoces el nome, intenta escribilo nel campu de gueta. O
intenta guetar pol tipu de programa que quies (por exemplu «Fueya de
cálculu»). En casu contrariu, restola na llista de departamentos.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Seleiciona l'elementu na llista y escueyi <guilabel>Más
información</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Escueyi <guilabel>Instalar</guilabel>.  Pue que necesites la contraseña
d'Ubuntu enantes d'entamar la instalación.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      El tiempu que lleva una instalación depende de lo grande que ye, la velocidá
del equipu y la conexón a Internet.
    </para>
    <para>
      Cuando la pantalla camuda a «instaláu», el software ta llistu pal so usu.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Usar un programa una vegada instaláu</title>
    <para>
      La mayoría de los programes, una vez instalaos, puedes executalos dende'l
menú d'<guimenu>Aplicaciones</guimenu>. (Les utilidaes pa cambiar les
opciones pueden apaecer dientro de <menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu>
<guisubmenu>Preferencies</guisubmenu></menuchoice> o
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu>
<guisubmenu>Alministración</guisubmenu></menuchoice> ).
    </para>
    <para>
      P'alcontrar ónde s'executa un programa nuevu, vete hasta la pantalla pa esi
programa nel Centru de software d'Ubuntu, si entá nun s'amosó. La
llocalización nel menú tendría d'amosase nesa pantalla, debaxo de la barra
colloreada.
    </para>
    <para>
      Si tas usando Ubuntu Netbook Edition, l'aplicación tien d'apaecer na
categoría correspondiente de la pantalla d'aniciu.
    </para>
    <para>
      Dalgunos elementos, como los medios de reproducción o los complementos del
restolador web, nun apaecen nos menús. Úsense n'Ubuntu automáticamente
cuando se necesiten. Pa un complementu del restolador Web, pue que tengas
que zarrar el restolador y volver a abrilu enantes de que se pueda usar el
complementu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Quitando software</title>
    <para>
      Pa desaniciar software, necesites accesu d'alministrador. (Si configures
Ubuntu nesti equipu, tienes accesu d'alministrador de mou automáticu.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Na seición <guilabel>Software instalador</guilabel> busca l'elementu que
quies desaniciar.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Seleiciona l'elementu na llista y esbilla
<guilabel>Desaniciar</guilabel>. Pue ser que necesites introducir la
contraseña d'Ubuntu.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Si un programa taba abiertu cuando lu desinstallasti, normalmente
permanecerá abiertu inclusu dempués de desinstalalu. Namás que lu zarres, yá
nun va tar más disponible.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >¿Por qué ta entrugándoseme desaniciar dellos programes xuntos?</title>
    <para>
      A vegaes al intentar desaniciar un elementu, el Centru de software d'Ubuntu
va alvertite de qu'hai que desaniciar tamién otros elementos. Hai dos
razones principales poles qu'asocede esto.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Si desanicies una aplicación, normalmente cualquier complementu o anexu a
esa aplicación va desaniciase tamién.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Dalgunes vegaes, delles aplicaciones distribúinse nun únicu paquete. Si
s'instala dalguna d'elles, instálense toes. Y si dalguna d'elles se
desinstala, desinstálense toes. El Centru de software d'Ubuntu nun pue
desinstalales individualmente porque nun se tienen instrucciones sobre cómo
separtales.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Pues usar los axustes del <guilabel>Menú principal</guilabel> p'anubrir
elementos non deseyaos ensin desanicialos del to equipu. N'Ubuntu, pues
alcontrar el <guilabel>Menú principal</guilabel> dientro de
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu>
<guisubmenu>Preferencies</guisubmenu></menuchoice>. N'Ubuntu Netbook
Edition, alcuéntrase en <menuchoice><guimenu>Axustes</guimenu>
<guisubmenu>Preferencies</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Personalizar la barra de
menú</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>¿Qué ye &#8220;Calteníu por Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      Parte del software disponible pa Ubuntu caltiénlu Canonical. Los inxenieros
de Canonical asegúrense de que se proporcionen les igües de seguridá y otros
anovamientos críticos pa estos programes.
    </para>
    <para>
      Hai otru software que se caltién pola comunidá de desendolcadores
d'Ubuntu. Cualesquier anovamientu proporciónase con base nos meyores
esfuerzos posibles.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>¿Qué ye &#8220;Sociu de Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Socios de Canonical</guilabel> amuesa'l software de los fornidores
que trabayaron con Canonical pa facer que'l so software pueda usase
n'Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Puedes instalar esti software del mesmu mou que cualesquier otru software
nel Centru de software d'Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">¿Necesito pagar dalgo?</title>
    <para>
      La mayoría del software del Centru de software d'Ubuntu ye de baldre.
    </para>
    <para>
      Si daqué cuesta dinero, tienes un botón de <guilabel>Mercar</guilabel> en
llugar de <guilabel>Instalar</guilabel>, y el preciu amuésase na pantalla
del elementu individual.
    </para>
    <para>
      Pa pagar por software comercial, necesites una conexón a Internet, y una
cuenta d'Ubuntu Single Sign On o Launchpad. Si nun tienes una cuenta, El
Centru de software de Ubuntu va ayudate a facer una.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      ¿Qué pasa si pago por un programa y llueu lu pierdo?
    </title>
    <para>
      Si accidentalmente desanicies software que mercasti, y lu quies otra vez,
escueyi <menuchoice><guimenu>Ficheru</guimenu> <guimenuitem>Reinstalar
compres previes</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Una vegada qu'anicies sesión nuna dende la que se mercó software, El Centru
de software d'Ubuntu amosaráte les compres pa reinstalales.
    </para>
    <para>
      Esto funciona inclusu si reinstalasti Ubuntu nel equipu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >¿Qué pasa si un programa que quiero nun ta disponible?</title>
    <para>
      Primero comprueba que <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Tol
software</guimenuitem></menuchoice> ta seleicionáu.
    </para>
    <para>
      Si'l software que quies aínda nun ta, pero sabes que funciona n'Ubuntu,
intenta ponete en contautu colos desendolcadores orixinales del programa pa
entrugar si puen ayudar a facer que tea disponible.
    </para>
    <para>
      Si un programa ta disponible pa otros sistemes operativos, pero non pa
Ubuntu, fai saber a los desendolcadores que tas interesáu en facelu
funcionar n'Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >¿Qué facer si un programa nun furrula?</title>
    <para>
      Con decenes de miles de programes nel Centru de software d'Ubuntu, siempre
hai posibilidaes de qu'unos pocos programes nun funcionen afayadizamente nel
to equipu.
    </para>
    <para>
      Si tas familiarizáu con cómo informar d'errores nel mundu del software, pues
ayudar informando del problema a los desendolcadores d'Ubuntu. La mayoría de
los programes tienen un elementu <guimenuitem>Informar d'un
problema</guimenuitem> nel so menú d'<guimenu>Ayuda</guimenu>.
    </para>
    <para>
      En casu contrariu, busca nel Centru de software d'Ubuntu por otru programa
que s'axuste a les tos necesidaes.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
