  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Дозвољено је да умножавате, расподељујете и/или мењате овај документ под
условима ГНУ Слободне Документационе Лиценце (GFDL), издање 1.1 или било ког
новијег издања које објави Задужбина Слободног Софтвера без Непромењених
одељака, без Текста насловне стране и без Текста задње стране. Можете наћи
примерак ГСДЛ на овој <ulink type="help" url="ghelp:fdl">везици</ulink> или
у датотеци COPYING-DOCS која иде уз овај приручник.
         </para>
         <para> Овај приручник је део збирке Гномових упутстава расподељен под ГСДЛ. Уколико
желите да расподељујете ово упутство одвојено из збирке, то можете учинити
додавањем примерка дозволе приручнику, као што је описано у дозволи о
коришћењу у одељку 6.
	</para>

	<para>
	  Многа од имена која користе компаније за разликовање својих производа и
услуга су утврђена као заштитни знаци. Где се та имена појављују у некој
Гномовој документацији, чланови Пројекта Гномове документације су свесни тих
заштитних знакова, онда су имена исписана великим словима, или почетним
великим словима.
	</para>

	<para>
	  ДОКУМЕНТ И ИЗМЕЊЕНА ИЗДАЊА ДОКУМЕНТА СУ ОБЕЗБЕЂЕНА ПОД ТЕРМИНИМА ГНУ
СЛОБОДНЕ ДОКУМЕНТАЦИОНЕ ЛИЦЕНЦЕ СА ДОДАТНИМ РАЗУМЕВАЊЕМ ДА: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ ЈЕ ОБЕЗБЕЂЕН НА ОСНОВИ „ТАКАВ КАКАВ ЈЕ“, БЕЗ ГАРАНЦИЈЕ БИЛО КОЈЕ
ВРСТЕ, БИЛО ИЗРАЖЕНЕ ИЛИ ПРИМЕЊЕНЕ, УКЉУЧУЈУЋИ, БЕЗ ОГРАНИЧЕЊА, ГАРАНЦИЈЕ ДА
ЈЕ ДОКУМЕНТ ИЛИ ИЗМЕЊЕНО ИЗДАЊЕ ОВОГ ДОКУМЕНТА БЕЗ НЕДОСТАТКА ТРЖИШНЕ
ВРЕДНОСТИ, ПРИЛАГОЂЕНОСТИ ОДРЕЂЕНОЈ НАМЕНИ ИЛИ НЕЗАКОНИТОСТИ. ЦЕО РИЗИК НА
КВАЛИТЕТ, ТАЧНОСТ И ПЕРФОРМАНСЕ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕЊЕНОГ ИЗДАЊА ДОКУМЕНТА ЈЕ
САМО ВАШ. АКО БИЛО КОЈИ ДОКУМЕНТ ИЛИ ИЗМЕЊЕНО ИЗДАЊЕ ПОКАЖЕ НЕИСПРАВНОСТ У
БИЛО КОМ ПОГЛЕДУ, ВИ (НЕ ПОЧЕТНИ ПИСАЦ, АУТОР ИЛИ БИЛО КОЈИ САРАДНИК)
ПРЕУЗИМАТЕ ТРОШКОВЕ ПОТРЕБНОГ СЕРВИСИРАЊА, ПОПРАВКЕ ИЛИ ИСПРАВКЕ. ОВО
ИЗУЗЕЋЕ ОД ГАРАНЦИЈЕ ПРЕДСТАВЉА БИТАН ДЕО ОВЕ ЛИЦЕНЦЕ. НИКАКВА УПОТРЕБА БИЛО
КОГ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕЊЕНОГ ИЗДАЊА ДОКУМЕНТА НИЈЕ ОВЛАШЋЕНА ОСИМ ПОД ОВИМ
ИЗУЗЕТКОМ; И
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НИ ПОД КОЈИМ ОКОЛНОСТИМА И НИ ПОД КОЈОМ ПРАВНОМ ТЕОРИЈОМ, БИЛО У КРИВИЧНОМ
ДЕЛУ (УКЉУЧУЈУЋИ НЕМАР), УГОВОРУ, ИЛИ НА ДРУГИ НАЧИН, АУТОР, ПОЧЕТНИ ПИСАЦ,
БИЛО КОЈИ САРАДНИК, ИЛИ БИЛО КОЈИ ДОСТАВЉАЧ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕЊЕНОГ ИЗДАЊА
ДОКУМЕНТА, ИЛИ БИЛО КОЈИ ДОБАВЉАЧ ИЗ БИЛО КОЈЕ ГРУПЕ, НЕЋЕ БИТИ ОДГОВОРАН НИ
ЈЕДНОЈ ОСОБИ ЗА БИЛО КОЈУ ДИРЕКТНУ, ИНДИРЕКТНУ, ПОСЕБНУ, СЛУЧАЈНУ, ИЛИ
ПОСЛЕДИЧНУ ШТЕТУ УКЉУЧУЈУЋИ БИЛО КОЈИ КАРАКТЕР, БЕЗ ОГРАНИЧЕЊА, ШТЕТЕ ЗА
ГУБИТАК ДОБРЕ ВОЉЕ, ОБУСТАВУ РАДА, НЕУСПЕХ РАЧУНАРА ИЛИ КВАР, ИЛИ БИЛО КОЈЕ
И СВАКЕ ДРУГЕ ШТЕТЕ ИЛИ ГУБИТКЕ НАСТАЛЕ ИЗ ИЛИ У ВЕЗИ СА КОРИШЋЕЊЕМ
ДОКУМЕНТА И ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ ДОКУМЕНТА, ЧАК И АКО БИ ТАКВА СТРАНА БИЛА
ОБАВЕШТЕНА О МОГУЋНОСТИ ТАКВИХ ШТЕТА.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

