<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="ср">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Убунтуов софтверски центар</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher><publishername>Пројекат Убунтуове документације</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Мајкл</firstname>
        <surname>Вог</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Метју</firstname>
        <firstname>Пол</firstname>
        <surname>Томас</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Ендрју</firstname>
        <surname>Хајгинсон</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Како да инсталирате и уклоните софтвер у Убунтуу.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Шта је Убунтуов софтверски центар?</title>
    <para>
      Убунтуов софтверски центар је виртуелни каталог хиљаде слободних програма и
другог софтвера како би ваш Убунту рачунар био још кориснији.
    </para>
    <para>
      Софтвер можете наћи према категорији или претраживањем, а било коју ставку
можете инсталирати кликом на дугме.
    </para>
    <para>
      Такође можете да прегледате који су програми већ инсталирани на рачунару и
да уклоните све оно што вам више не треба.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Инсталирање софтвера</title>
    <para>
      Да инсталирате неки програм из Убунтуовог софтверског центра, потребан вам
је администраторски приступ и радна веза на Интернет. (Ако сте ви сами
подесили Убунту на том рачунару, аутоматски имате администраторски приступ.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          У одељку <guilabel>Набавите софтвер</guilabel>, нађите оно што желите да
инсталирате. Ако већ знате како се зове програм, покушајте да откуцате име у
поље за претрагу. Или покушајте претрагу за врстом програма који желите (као
&#8220;унакрсна табела&#8221;). У супротном, прегледајте списак одељења.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Изаберите ставку са списка, а затим изаберите <guilabel>Више
података</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Изаберите <guilabel>Инсталирај</guilabel>. Можда ћете морати да унесете вашу
Убунту лозинку да би инсталација могла да почне.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Колико дуго ће неки програм да се инсталира зависи од његове величине, и од
брзине вашег рачунара и Интернет везе.
    </para>
    <para>
      Када се екран промени и прикаже &#8220;Инсталиран&#8221;, то значи да је
софтвер спреман за употребу.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Коришћење програма након инсталације</title>
    <para>
      Већину програма, након инсталације, можете покренути из изборника
„<guimenu>Програми</guimenu>“. (Помоћни алати за мењање подешавања могу
уместо тога да се појаве у изборнику „<menuchoice><guimenu>Систем</guimenu>
<guisubmenu>Поставке</guisubmenu></menuchoice>“ или у изборнику
„<menuchoice><guimenu>Систем</guimenu>
<guisubmenu>Администрација</guisubmenu></menuchoice>“)
    </para>
    <para>
      Да сазнате одакле да покренете нови програм, идите на екран тог програма у
Убунтуовом софтверском центру, ако још увек није приказан. Место изборника
треба да буде приказано на том екрану, испод траке у боји.
    </para>
    <para>
      Ако користите Убунту Нетбук издање, инсталирани програм ће се појавити у
одговарајућој категорији на почетном екрану.
    </para>
    <para>
      Неке ставке, као што су репродукција медија или додаци Веб претраживача, се
не појављује у изборницима. Оне се аутоматски користе када их Убунту
затреба. За додатак Веб претраживача, можда ћете морати да затворите
претраживач и да га поново отворите да би додатак био спреман за коришћење.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Уклањање софтвера</title>
    <para>
      Да уклоните софтвер, морате имати администраторски приступ. (Ако сте сами
подесили Убунту на овом рачунару, аутоматски имате администраторски
приступ.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          У одељку <guilabel>Инсталирани софтвер</guilabel>, пронађите ставку коју
желите да уклоните.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Изаберите ставку са списка, а затим изаберите
<guilabel>Уклони</guilabel>. Можда ћете морати да унесете вашу Убунту
лозинку.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Ако је програм био отворен када сте га уклонили, обично ће остати отворен и
након обављеног уклањања. Чим га затворите, више неће бити доступан.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Зашто тражи од мене да уклоним неколико програма заједно?</title>
    <para>
      Понекад ако покушате да уклоните једну ставку, Убунтуов софтверски центар ће
вас упозорити да ће и друге ставке такође бити уклоњене. Постоје два главна
разлога за то.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Ако уклоните неки програм онда ће такође бити уклоњени и сви додаци или
прикључци за тај програм.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Група програма се понекад обезбеђује као јединствен пакет. Уколико
инсталирате неки програм из овог пакета, онда ће бити инсталирани и сви
остали програми. И ако уклоните неки програм из овог пакета, онда ће и сви
остали програми бити уклоњени. Убунтуов софтверски центар не може да их
уклони појединачно, јер нема упутства о томе како да их раздвоји.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Можете да користите подешавања <guilabel>Главног менија</guilabel> да
сакријете нежељене ставке без њиховог уклањања са рачунара. У Убунтуу,
можете пронаћи <guilabel>Главни мени</guilabel> у изборнику
<menuchoice><guimenu>Систем</guimenu><guisubmenu>Поставке</guisubmenu></menuchoice>.
У Убунту Нетбук издању, се налази у изборнику
<menuchoice><guimenu>Подешавања</guimenu><guisubmenu>Поставке</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Прилагођавање траке
менија</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Шта значи „Одржава Каноникал“?</title>
    <para>
      Поједини софтвер доступан за Убунту одржава Каноникал. Инжењери Каноникала
осигуравају да су безбедносне исправке и друге критичне допуне обезбеђене за
ове програме.
    </para>
    <para>
      Док остали софтвер одржава Убунтуова заједница програмера. Све исправке су
обезбеђене на основи личног залагања.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Шта значи „Каноникал партнери“?</title>
    <para>
      <guilabel>Каноникал партнери</guilabel> приказује софтвер продаваца који су
радили са Каноникалом да би њихов софтвер учинили доступним за Убунту.
    </para>
    <para>
      Можете да инсталирате овај софтвер на исти начин као и било који други
софтвер у Убунтуовом софтверском центру.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Да ли треба нешто да платим?</title>
    <para>
      Већина програма у Убунтуовом софтверском центру су бесплатни програми.
    </para>
    <para>
      Ако за нешто треба да се плати, уместо дугмета
„<guilabel>Инсталација</guilabel>“ биће приказано дугме
„<guilabel>Купите</guilabel>“, а цена програма се приказује на екрану за
појединачну ставку.
    </para>
    <para>
      Да бисте платили комерцијални софтвер, потребна вам је Интернет веза и један
налог Убунту Јединственог пријављивања или Ланчпад налог. Ако немате налог,
Убунтуов софтверски центар ће вам помоћи да региструјете један.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Шта ако платим неки програм а затим га изгубим?
    </title>
    <para>
      Ако случајно уклоните неки програм који сте купили и желели бисте опет да га
имате, изаберите <menuchoice><guimenu>Датотека</guimenu> <guimenuitem>Поново
инсталирај претходно купљене</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Када се затим пријавите на налог који сте користили када сте купили програм,
Убунтуов софтверски центар ће приказати ваше купљене програме за поновно
инсталирање.
    </para>
    <para>
      Ово функционише чак и ако сте поново инсталирали Убунту на рачунару.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Шта ако програм који желим није доступан?</title>
    <para>
      Прво, проверите да ли је изабрано
<menuchoice><guimenu>Преглед</guimenu><guimenuitem>Сав
софтвер</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Ако софтвер који желите још увек није ту, али знате да ради на Убунтуу,
покушајте да ступите у контакт са оригиналним програмерима програма и
питајте их да ли они могу помоћи да га учине доступним.
    </para>
    <para>
      Ако је програм доступан за друге оперативне системе, али не и за Убунту,
обавестите програмере да сте заинтересовани да га покрећете на Убунтуу.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Шта ако програм не ради?</title>
    <para>
      Уз десетине хиљада програма у Убунтуовом софтверском центру, увек постоји
шанса да неки од њих неће исправно радити на вашем рачунару.
    </para>
    <para>
      Ако сте упознати са пријављивањем грешака у софтверу, можете помоћи тако што
ћете Убунтуовим програмерима доставити извештај о проблему. Већина програма
има ставку <guimenuitem>Известите о проблему</guimenuitem> у свом изборнику
<guimenu>Помоћ</guimenu>.
    </para>
    <para>
      У супротном, погледајте кроз Убунтуов софтверски центар и потражите неки
други програм да урадите оно што желите.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
