<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="en">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Pusat Perangkat Lunak Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Proyek Dokumentasi Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Bagaimana menginstal dan menghapus perangkat lunak di Ubuntu.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Apa itu Pusat Perangkat Lunak Ubuntu?</title>
    <para>
      Pusat Perangkat Lunak Ubuntu adalah katalog virtual yang berisi ribuan
aplikasi dan perangkat lunak lainnya yang membuat komputer Ubuntu anda lebih
bermanfaat.
    </para>
    <para>
      Anda bisa menemukan perangkat lunak berdasarkan kategori atau pencarian, dan
Anda bisa memasangnya hanya dengan sekali menekan tombol.
    </para>
    <para>
      Anda juga bisa mengecek perangkat lunak mana saja yang telah terinstal di
komputer anda, dan menghapus yang tidak lagi dibutuhkan.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Menginstal perangkat lunak.</title>
    <para>
      Untuk menginstal sesuatu dengan Ubuntu Software Center, anda memerlukan hak
akses sebagai administrator dan terhubung dengan koneksi internet. (Jika
anda sendiri yang menginstall Ubuntu di komputer anda, maka anda telah
memiliki hak akses sebagai administrator secara otomatis.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Di bagian <guilabel>Dapatkan Perangkat Lunak</guilabel>, untuk menemukan
perangkat lunak yang ingin anda instal. Jika sudah mengetahu namanya,
masukkan nama dalam kolom pencarian. Atau mencoba mencari jenis program yang
anda inginkan (seperti &#8220;spreadsheet&#8221;). Kalau tidak, lihat daftar
departemen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Pilih item dari daftar, dan pilih <guilabel>Info Lebih Lanjut</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Pilih <guilabel>Instal</guilabel>. Anda mungkin diminta memasukkan sandi
Ubuntu terlebih dulu sebelum proses instalasi berjalan.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Berapa lama sebuah program diinstal tergantung berapa besar ukurannya, dan
juga kecepatan komputer serta koneksi internet anda.
    </para>
    <para>
      Ketika layar menampilkan kata &#8220;Terpasang&#8221;, perangkat lunak siap
digunakan.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Menggunakan program setelah terinstal</title>
    <para>
      Pada kebanyakan program, setelah program terinstal, Anda dapat menjalankan
program dari menu <guimenu>Aplikasi</guimenu>. (Untuk keperluan pengaturan
program mungkin akan muncul di <guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Pilihan</guisubmenu></menuchoice> atau
mungkin<menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Administrasi</guisubmenu></menuchoice>).
    </para>
    <para>
      Untuk mengetahui cara menjalankan program baru, arahkan di atas program
tersebut pada Ubuntu Software Center, jika masih belum ditampilkan. Lokasi
menu seharusnya ditampilkan di bawah bar berwarna.
    </para>
    <para>
      Jika Anda menggunakan Ubuntu Netbook Edition, aplikasi akan muncul pada
kategori yang sesuai  di layar awal.
    </para>
    <para>
      Beberapa item, seperti pemutar media atau plugin perambah Web, tidak muncul
dalam menu. Mereka digunakan secara otomatis bila Ubuntu
membutuhkannya. Untuk plugin perambah Web, Anda mungkin harus menutup
browser dan membuka kembali sebelum plugin akan digunakan.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Menghapus perangkat lunak</title>
    <para>
      Untuk menghapus perangkat lunak, Anda membutuhkan akses administrator. (Jika
Anda mengatur Ubuntu pada komputer sendiri, Anda memiliki akses
administrator secara otomatis.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Pada bagian <guilabel>Perangat Lunak Terpasang</guilabel>, Anda akan
mendapatkan item yang ingin dihapus.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Pilih item dalam daftar, lalu pilih <guilabel>Hapus</guilabel>. Anda mungkin
perlu memasukkan sandi Ubuntu.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Jika sebuah program dalam keadaan terbuka saat anda menghapusnya, biasanya
akan tetap terbuka meskipun sudah dihapus. Setelah anda menutupnya, program
tidak akan lagi tersedia lagi.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Kenapa meminta saya untuk menghapus beberapa program bersama?</title>
    <para>
      jika Anda mencoba untuk menghapus satu item, Terkadang Ubuntu Software
Center akan memperingatkan Anda bahwa item-item lainnya yang berkaitan akan
ikut terhapus juga. Ada dua alasan utama ini terjadi.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Jika anda menghapus salah satu aplikasi, setiap add-ons atau plugin yang
berkaitan dengan aplikasi tersebut biasanya akan dihapus juga.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Beberapa aplikasi terkadang diberikan sebagai satu paket. Jika salah satu
dari mereka telah terinstal, semuanya akan terinstal. Dan jika salah satu
dari mereka dihapus, semuanya akan ikut terhapus. Ubuntu Software Center
tidak dapat menghapusnya secara mandiri, karena tidak memiliki petunjuk
bagaimana cara untuk memisahkannya.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Anda dapat menggunakan <guilabel>Menu Utama</guilabel> untuk menyembunyikan
item yang tidak diinginkan tanpa menghapusnya dari komputer. Di Ubuntu, Anda
dapat menemukan pada <guilabel>Menu Utama</guilabel> di
<menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Pilihan</guisubmenu></menuchoice>. Dalam Edisi Ubuntu Netbook,
terdapat pada <menuchoice><guimenu>Pengaturan</guimenu>
<guisubmenu>Pilihan</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Menyesuaikan menu bar</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Apa itu &#8220;Pengelola Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      Beberapa perangkat lunak yang tersedia untuk Ubuntu dikelola oleh
Canonical. Insinyur Canonical memastikan bahwa perbaikan keamanan  dan
pembaruan kritis lainnya tersediakan untuk program ini.
    </para>
    <para>
      Perangkat Lunak lainnya dikelola oleh komunitas pengembang Ubuntu. Setiap
pemutakhiran diberikan berdasar pada usaha terbaik.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Apa itu &#8220;Mitra Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Mitra Canonical</guilabel> menunjukkan perangkat lunak dari vendor
yang bekerjasama dengan Canonical untuk membuat perangkat lunak yang
tersedia untuk Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Anda dapat menginstal software ini dengan cara yang sama seperti perangkat
lunak lainnya di Ubuntu Software Center.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Apakah saya perlu membayar sesuatu?</title>
    <para>
      Kebanyakan perangkat lunak yang tersedia di Ubuntu Software Center bersifat
gratis.
    </para>
    <para>
      Jika sesuatu memerlukan biaya, yang terlihat tombol
<guilabel>Beli</guilabel> bukannya tombol <guilabel>Instal</guilabel>, dan
harganya akan ditampilkan pada item tersendiri.
    </para>
    <para>
      Untuk membeli perangkat lunak komersial, anda memerlukan koneksi internet,
dan account Ubuntu Single Sign On atau account Launchpad. Jika Anda tidak
memiliki account, Ubuntu Software Center akan membantu mendaftar Anda.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Bagaimana jika saya membeli perangkat lunak dan kemudian hilang?
    </title>
    <para>
      If you accidentally removed software that you purchased, and you want it
back, choose <menuchoice><guimenu>File</guimenu> <guimenuitem>Reinstall
Previous Purchases</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Setelah Anda sign in ke account yang Anda gunakan untuk membeli perangkat
lunak, Ubuntu Software Center akan menampilkan kepada anda pembelian untuk
menginstal ulang.
    </para>
    <para>
      Ini dapat bekerja meskipun Anda telah menginstal ulang Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Bagaimana jika program yang saya inginkan tidak tersedia?</title>
    <para>
      Pertama, periksa apakah <menuchoice><guimenu>Lihat</guimenu>
<guimenuitem>Semua Software</guimenuitem></menuchoice>  terpilih.
    </para>
    <para>
      If the software you want still isn&#8217;t there, but you know that it runs
on Ubuntu, try contacting the original developers of the program to ask if
they can help make it available.
    </para>
    <para>
      Bila program tersebut tersedia untuk sistem operasi lain namun tidak untuk
ubuntu, beritahu pihak pengembangnya bahwa anda tertarik untuk
menjalankannya di Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Bagaimana bila program tidak dapat bekerja?</title>
    <para>
      Terdapat puluhan ribu program di Ubuntu Software Center, ada kemungkinan
beberapa program tidak dapat bekerja dengan baik pada komputer Anda.
    </para>
    <para>
      Bila anda terbiasa melaporkan kutu pada perangkat lunak, anda dapat membantu
dengan melaporkan masalahnya kepada pengembang Ubuntu. Kebanyakan program
memiliki <guimenuitem>Laporkan Masalah</guimenuitem> pada menu
<guimenu>Bantuan</guimenu>.
    </para>
    <para>
      Lebih bijaksana, silahkan lihat di Pusat Perangkat Lunak Ubuntu adakah
program lainnya sesuai dengan yang anda harapkan.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
