<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="hu">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Ubuntu szoftverközpont</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Ubuntu dokumentációs projekt</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Szoftverek telepítése és eltávolítása Ubuntun</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Mi az az Ubuntu szoftverközpont?</title>
    <para>
      Az Ubuntu szoftverközpont ingyenes alkalmazások és egyéb szoftverek ezreinek
gyűjteménye, amelyek segítségével az Ubuntut futtató számítógépe még több
tevékenységre válik használhatóvá.
    </para>
    <para>
      A szoftvereket elérheti részlegek szerinti csoportosításban, vagy meg is
keresheti azokat. A telepítés pedig mindössze egy kattintás a megfelelő
gombon.
    </para>
    <para>
      Végignézheti a számítógépre már telepített programokat, és eltávolíthatja
közülük azt, amire már nincs szüksége.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Szoftver telepítése</title>
    <para>
      Ha szeretne egy alkalmazást telepíteni az Ubuntu szoftverközpont
használatával, akkor szüksége lesz rendszergazdai jogosultságra és működő
internetkapcsolatra. (Ha ön telepítette az Ubuntut erre a számítógépre,
akkor automatikusan rendelkezik rendszergazdai jogosultsággal.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Keresse meg a telepíteni kívánt alkalmazást a
<guilabel>Szoftvertelepítés</guilabel> lapon. Ha tudja a telepíteni kívánt
alkalmazás nevét, akkor gépelje be a nevét a keresőmezőbe, vagy pedig
próbáljon a szoftver típusa alapján (például &#8222;táblázatkezelő&#8221; )
keresni. Ezenkívül böngészheti a részlegek alkalmazáslistáit is.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Válassza ki a kívánt alkalmazást a listában, majd kattintson a
<guilabel>További információk</guilabel> gombra.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Kattintson a <guilabel>Telepítés</guilabel> gombra. A telepítés megkezdése
előtt lehet, hogy meg kell adnia a jelszavát a hitelesítéshez.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      A telepítés időtartama a telepítendő csomagok nagyságától, valamint a
számítógép és az internetkapcsolat sebességétől függ.
    </para>
    <para>
      Amint a képernyőn megjelenik a <guilabel>Telepítve</guilabel> felirat, a
szoftver használatra kész.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >A telepített program használata</title>
    <para>
      A legtöbb programot telepítés után az <guimenu>Alkalmazások</guimenu>
menüből indíthatja el.  (A beállítások módosítására szolgáló segédprogramok
a <menuchoice><guimenu>Rendszer</guimenu>
<guisubmenu>Beállítások</guisubmenu></menuchoice> vagy a
<menuchoice><guimenu>Rendszer</guimenu>
<guisubmenu>Adminisztráció</guisubmenu></menuchoice> menüben jelenhetnek
meg).
    </para>
    <para>
      A programok indításához használható hely meghatározásához nyissa meg az
Ubuntu szoftverközpontban a programhoz tartozó képernyőt, ha nem az van
megnyitva. A program menüben elfoglalt helye a színes sáv alatt jelenik meg
a képernyőn.
    </para>
    <para>
      Ha az Ubuntu Netbook változatát használja, akkor az alkalmazás a
kezdőképernyő megfelelő kategóriájában jelenik meg.
    </para>
    <para>
      Néhány eszköz, például a médialejátszáshoz, illetve a webböngészéshez
szükséges bővítmények, nem jelennek meg a menükben, viszont az Ubuntu
automatikusan használja ezeket, amikor szükség van rájuk. Egy
webböngésző-bővítmény használatának megkezdése előtt előfordulhat, hogy
szükség van a webböngésző bezárására, illetve újraindítására.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Szoftverek eltávolítása</title>
    <para>
      Szoftverek eltávolításához rendszergazdai jogosultságok szükségesek. (Ha ön
telepítette az Ubuntut erre a számítógépre, akkor automatikusan rendelkezik
rendszergazdai jogosultságokkal.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Keresse meg az eltávolítani kívánt szoftvert a <guilabel>Telepített
szoftverek</guilabel> oldalon.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Válassza ki az eltávolítani kívánt szoftvert, majd kattintson az
<guilabel>Eltávolítás</guilabel> gombra. Előfordulhat, hogy meg kell adnia a
jelszavát.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Ha az alkalmazás fut az eltávolítás megkezdésekor, akkor mindaddig futni fog
az eltávolítás befejezése után is, amíg nem zárja be. Ezután viszont többé
már nem lesz elérhető.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Miért akar a szoftverközpont több programot is eltávolítani?</title>
    <para>
      Egyes elemek eltávolításakor az Ubuntu szoftverközpont figyelmezteti, hogy
más elemek is eltávolításra kerülnek. Ennek két fő oka van.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Az alkalmazások eltávolításakor az azokhoz tartozó kiegészítők vagy
bővítmények is eltávolításra kerülnek.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Néha több alkalmazás tartozik egy csomagba. Ilyenkor, ha az alkalmazások
egyikét telepíti, akkor az összes többi is települ. Ha bármelyiket
eltávolítja, akkor pedig az összes is többi eltávolításra kerül. Az Ubuntu
szoftverközpont nem tudja ezeket önmagukban eltávolítani, mert nem tudja
elkülöníteni egymástól az alkalmazásokat.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      A <guilabel>Főmenü</guilabel> megfelelő beállításával elrejtheti a nem
kívánt alkalmazásokat, így azok a Főmenüben már nem jelennek meg, még sincs
szükség az eltávolításukra. A <guilabel>Fő menü</guilabel> beállításait az
Ubuntuban a <menuchoice><guimenu>Rendszer</guimenu>
<guisubmenu>Beállítások</guisubmenu></menuchoice> menüben találhatja meg. Az
Ubuntu Netbook Edition rendszeren pedig a
<menuchoice><guimenu>Settings</guimenu>
<guisubmenu>Beállítások</guisubmenu></menuchoice> menüben..
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >A menüsor testreszabása</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Mit jelent a &#8222;Canonical által karbantartott&#8221;?</title>
    <para>
      Az Ubuntuhoz elérhető egyes szoftvereket a Canonical tartja karban. A
Canonical mérnökei biztosítják a biztonsági javítások és más fontos
frissítések elérhetőségét ezekhez a programokhoz.
    </para>
    <para>
      A többi szoftvert az Ubuntu fejlesztői közössége tartja karban, akik minden
frissítést igyekeznek a lehető legjobb tudásuk szerint biztosítani.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Mit jelent a &#8222;Canonical partner&#8221;?</title>
    <para>
      A <guilabel>Canonical partnerek</guilabel> opció azokat a szoftvereket
mutatja, amelyeknek a készítői együttműködtek a Canonicallal, hogy a
szoftver elérhető legyen Ubuntura is.
    </para>
    <para>
      Ezeket a szoftvereket ugyanúgy telepítheti, mint az Ubuntu
szoftverközpontban található más szoftvereket.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Kell fizetnem?</title>
    <para>
      Az Ubuntu szoftverközpont legtöbb szoftvere ingyenes.
    </para>
    <para>
      Ha valami pénzbe kerül, akkor a <guilabel>Telepítés</guilabel> gomb helyett
a <guilabel>Megvásárlás</guilabel> gomb jelenik meg, az ár pedig az adott
elem mellett látható.
    </para>
    <para>
      Kereskedelmi szoftverek megvásárlásához internetkapcsolatra és Ubuntu Single
Sign On fiókra vagy Launchpad fiókra van szükség. Ha nincs fiókja, az Ubuntu
szoftverközpont segít a regisztrációban.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Mi történik, ha kifizettem egy szoftvert, majd elvesztettem?
    </title>
    <para>
      A véletlenül letörölt egy megvásárolt szoftvert, de újra használni szeretné,
válassza a <menuchoice><guimenu>Fájl</guimenu> <guimenuitem>Korábbi
vásárlások újratelepítése</guimenuitem></menuchoice> menüpontot.
    </para>
    <para>
      Miután bejelentkezett a szoftver megvásárlásához használt fiókba, az Ubuntu
szoftverközpont megjeleníti a korábbi vásárlásokat, és felajánlja
újratelepítésüket.
    </para>
    <para>
      Ez akkor is működik, ha újratelepítette az Ubuntut a számítógépre.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Mit tegyek, ha egy általam telepíteni kívánt program nem elérhető?</title>
    <para>
      Először is ellenőrizze, hogy a <menuchoice><guimenu>Nézet</guimenu>
<guimenuitem>Minden szoftver</guimenuitem></menuchoice> opció be van-e
jelölve.
    </para>
    <para>
      Ha a telepíteni kívánt program még mindig nem elérhető, de biztosan tudja,
hogy a program futtatható Ubuntun, akkor próbáljon meg a program eredeti
fejlesztőjével kapcsolatba lépni, és megkérni, hogy tegye a programot
elérhetővé.
    </para>
    <para>
      Ha a program más operációs rendszereken elérhető, de Ubuntun nem, akkor
jelezze a fejlesztők felé a program Ubuntun való futtatásának igényét.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Mit tegyek, ha a program nem működik?</title>
    <para>
      Figyelembe véve, hogy az Ubuntu szoftverközpontban programok tízezrei
érhetők el, előfordulhat, hogy ezek közül pár nem működik megfelelően a
számítógépén.
    </para>
    <para>
      Ha ismeri a hibajelentés módját, akkor jelentheti a hibát az Ubuntu
fejlesztői felé. A legtöbb alkalmazás <guimenu>Súgó</guimenu> menüjében
megtalálható a <guimenuitem>Hiba jelentése</guimenuitem> menüpont.
    </para>
    <para>
      Egyébként keressen másik programot az Ubuntu szoftverközpontban a feladat
elvégzéséhez.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
