  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Bu belgenin kopyalanmasına, dağıtımına ve/veya düzenlenmesine, GNU Özgür
Dökümantasyon Lisansı (GFDL), Sürüm 1.1 veya daha sonraki herhangi bir sürüm
altında, Hiçbir Bölümü, Ön Kapak ve Arka Kapak Yazılarını değiştirmeden,
Özgür Yazılım Kuruluşu tarafından yayımlanmasına izin verilmiştir. GFDL'nin
bir kopyasını bu <ulink type="help" url="ghelp:fdl">bağlantıda</ulink> veya
bu kılavuz ile dağıtılan COPYING-DOCS dosyasında bulabilirsin.
         </para>
         <para> Bu kılavuz, GFDL altında dağıtılan GNOME kılavuzlarının bir koleksiyonunun
parçasıdır. Eğer bu kılavuzu koleksiyondan ayrı olarak dağıtmak istiyorsan,
lisansın 6. bölümünde açıklandığı gibi, kılavuza lisansın bir kopyasını
ekleyerek bunu yapabilirsin.
	</para>

	<para>
	  Şirketlerin kendi ürünlerini ve sunumlarını ayırt etmek için kullandıkları
isimlerin çoğu tescilli marka olarak kabul edilirler. Bu isimlerin geçtiği
GNOME belgelemeleri ve GNOME Belgeleme Tasarısı üyeleri bu tescilli markalar
hakkında bilinçlendirilirler, sonra bu isimler tamamı ya da sadece ilk harfi
büyük olacak şekilde yazılırlar.
	</para>

	<para>
	  BELGE VE BELGENİN DÜZENLENEN SÜRÜMLERİ, GNU ÖZGÜR DÖKÜMANTASYON LİSANSININ
KOŞULLARI ALTINDA BUNU DAHA İYİ ANLAYARAK SAĞLANIR: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>BELGE "OLDUĞU GİBİ" İLKESİNE BAĞLIDIR. İMA YOLUYLA VEYA SÖZLÜ OLARAK BİLE
HERHANGİ BİR GARANTİ VERMEZ. BELGENİN VEYA BELGENİN DÜZENLENEN SÜRÜMÜNÜN
TİCARİ AMAÇLARININ EKSİKLİĞİNİ SINIRLAYAN, BELİRLİ BİR AMACA YÖNELİK VEYA
HAK İHLALİ OLMAYAN GARANTİLER OLMAKSIZIN. BELGENİN VEYA BELGENİN DÜZENLENEN
SÜRÜMÜNÜN KALİTE, HATASIZLIK VE BAŞARIMI SİZE BAĞLIDIR. HERHANGİ BİR
BELGENİN VEYA DÜZENLENEN SÜRÜMÜNÜN HERHANGİ DURUMDAKİ KUSURUNU GÖRDÜĞÜNÜZDE,
(İLK YAZAR VEYA DAĞITIMCI DEĞİL) SİZİN GEREKEN SERVİSİN, DÜZENLEMENİN VEYA
DOĞRULAMANIN MALİYETİNİ KABUL ETTİĞİNİZ VARSAYILIR. GARANTİNİN BU VAZGEÇME
BELGESİ, BU LİSANSIN ASIL PARÇASINI MEYDANA GETİRİR. HERHANGİ BİR BELGE VEYA
BELGENİN DÜZENLENEN SÜRÜMÜNÜN KULLANIMI BURADA, BU İTİRAZ BELGESİ HARİÇ,
YETKİLENMİŞTİR.
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>HİÇBİR DURUM VE HİÇBİR YASAL KURAM ALTINDA, HAKSIZLIKTA (SAYGISIZLIK DAHİL),
SÖZLEŞMEDE, VEYA HERHANGİ BİR DURUMDA; YAZARI, HERHANGİ BİR DAĞITIMCI VEYA
BELGENİN YA DA BELGENİN DÜZENLENEN SÜRÜMÜNÜN HERHANGİ BİR DAĞITIMCISI,
TEKBİR VEYA ÇOĞU PARÇANIN HERHANGİ BİR SAĞLAYICISI SİZE
SESLENİYORUM. HERHANGİ BİR KİŞİYE, DOĞRUDAN, DOLAYLI OLARAK, ÖZEL,
TESADÜFEN; SINIRLAMA, İYİ NİYETİ SUİSTİMAL ETME, İŞİ DURDURMA, BİLGİSAYAR
HATASI VEYA ARIZASI, AZ VEYA ÇOK DİĞER ZARARLARDA YA DA BELGENİN VEYA
BELGENİN DÜZENLENEN SÜRÜMÜNÜN GÜNCELLENMESİNİN GECİKMESİNDE DUYARLI OLUN.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

