  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Autorizase a copiar, distribuír e modificar este documento baixo os termos
da Licencia de Documentación Libre de GNU (GFDL), versión 1.1 ou posterior
publicada pola Free Software Foundation sen cambiar seccións, sen textos de
portada nin textos de contraportada. Pode conseguir unha copia da GFDL nesta
<ulink type="help" url="ghelp:fdl">ligazón</ulink> ou no ficheiro
COPYING-DOCS distribuido con este manual.
         </para>
         <para> Este manual é parte dunha colección de manuais de GNOME distribuidas baixo a
GFDL. Se quere distribuir este manual de forma separada da colección pode
facelo engadindo unha copia da licenza ao manual, como se describe na
sección 6 da licenza.
	</para>

	<para>
	  Moitos dos nomes usados por empresas para distinguir os seus produtos e
servizos menciónanse como marcas comerciais. Onde aparezan ditos nomes en
calquera documentación GNOME, e para que os membros do proxecto de
documentación recoñezan ditas marcas comerciais, ditos nomes imprímense en
maiúsculas ou iniciais en maiúsculas.
	</para>

	<para>
	  DO DOCUMENTO OU DAS VERSIÓNS MODIFICADAS DO DOCUMENTO OUTÓRGASE BAIXO OS
TERMOS DA LICENZA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE GNU NO ENTENDEMENTO DE QUE:
<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>O DOCUMENTO FORNECESE «TAL CAL», SEN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NIN EXPLÍCITA
NIN IMPLÍCITA INCLUÍNDO, SEN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE O DOCUMENTO OU
VERSIÓN MODIFICADA DE ESTE CAREZA DE DEFECTOS COMERCIAIS, SEXA AXEITADO A UN
FIN CONCRETO OU INCUMPRA ALGUNHA NORMATIVA. TODO O RISCO RELATIVO Á
CALIDADE, PRECISIÓN E UTILIDADE DO DOCUMENTO OU A SÚA VERSIÓN MODIFICADA
RECAE EN VOSTEDE. SE CALQUERA DOCUMENTO OU VERSIÓN MODIFICADA DE AQUEL
RESULTARA DEFECTUOSO EN CALQUERA ASPECTO, VOSTEDE (E NON O REDACTOR INICIAL,
AUTOR OU COLABORADOR) ASUMIRÁ OS CUSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTEMENTO OU
CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA RENUNCIA DE GARANTÍA É UNHA PARTE ESENCIAL DESTA
LICENZA. NON SE AUTORIZA O USO DE NINGÚN DOCUMENTO NIN VERSIÓN MODIFICADA
DESTE POLO PRESENTE, SALVO DENTRO DO CUMPRIMENTO DA RENUNCIA; E
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN NINGUNHA CIRCUNSTANCIA NIN BAIXO NINGUNHA TEORÍA LEGAL, SEXA POR ERRO
(INCLUÍNDO NEGLIXENCIA) CONTRATO OU DOCUMENTO DE OUTRO TIPO, O AUTOR, O
ESCRITOR INICIAL, O AUTOR DE APARTACIÓNS NIN NINGÚN DISTRIBUIDOR DO
DOCUMENTO OU VERSIÓN MODIFICADA DO DOCUMENTO, NIN NINGÚN PROVEDOR DE
NINGUNHA DESAS PARTES, SERÁ RESPONSÁBEL ANTE NINGUNHA PERSOA POR NINGÚN DANO
DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL OU DERIVADO DE NINGÚN TIPO,
INCLUÍNDO, SEN LIMITACIÓN DANOS POR PERDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO
TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO OU AVARÍA OU CALQUERA OUTRO POSÍBEL DANO OU
AVARÍA DERIVADO OU RELACIONADO CO USO DO DOCUMENTO OU AS SÚAS VERSIÓNS
MODIFICADAS, AÍNDA QUE DITA PARTE TEÑA SIDO INFORMADA DA POSIBILIDADE DE QUE
SE PRODUCISEN ESES DANOS.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

