<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="gl">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Centro de software de Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Proxecto de documentación de
Ubuntu</publishername> </publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Como instalar e desinstalar software en Ubuntu</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Que é o Centro de software de Ubuntu?</title>
    <para>
      O Centro de software de Ubuntu é un catálogo virtual de milleiros de
aplicativos libres e outro software para facer o seu computador Ubuntu máis
útil.
    </para>
    <para>
      Pode atopar o software por categorías ou por  busca, e pode instalar un
elemento premendo un botón.
    </para>
    <para>
      Tamén pode examinar o software instalado no seu equipo actualmente, e
eliminar todo o que xa non necesite.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Instalando software</title>
    <para>
      Para instalar algo co Centro de software de Ubuntu, necesita acceso de
administrador e unha conexión activa a Internet. (Se configura Ubuntu neste
computador, ten acceso de administrador de forma automática.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Na sección <guilabel>Obter software</guilabel>, busque aquelo que queira
instalar, Se vostede xa coñece o nome do que quere, escriba o nome no campo
de busca. Ou tente buscar por un tipo de programa como o que vostede quere
como &#8220;folls de cálculo&#8221;). Ou senon, navegue pola lista de
categorias.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Seleccione o elemento na lista e elixa <guilabel>Máis
información</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Elixa <guilabel>Instalar</guilabel>.  Pode necesitar introducir o seu
contrasinal de Ubuntu antes de comezar a instalación.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      O tempo que leva unha instalación depende do grande que sexa, da velocidade
do seu computador e da conexión a Internet.
    </para>
    <para>
      Cando a pantalla cambia a «instalado», o software está listo para o seu uso.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Usando un programa no momento de que está instalado</title>
    <para>
      Pode iniciar a maioría dos programas que ten instalados desde o menú
<guimenu>Aplicativos</guimenu>. (As utilidades para cambiar as preferencias
poden aparecer en
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu><guisubmenu>Preferencias</guisubmenu></menuchoice>
ou
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu></guisubmenu>Administración</guisubmenu></menuchoice>
no seu lugar).
    </para>
    <para>
      Para saber desde onde iniciar un novo programa, vaia á pantalla de dito
programa no Centro de Software de Ubuntu, se non está visualizándoa agora
mesmo. A localización do menú debería mostrarse en dita pantalla, debaixo da
barra coloreada.
    </para>
    <para>
      Se está usando a Edición Netbook de Ubuntu aparecerá un aplicativo na
categoría axeitada da súa pantalla de inicio.
    </para>
    <para>
      Algúns elementos, como a reprodución multimedia ou os engadidos do navegador
web non aparecen nos menús. Son usados automaticamente por Ubuntu canso son
necesarios. Para un engadido dun navegador web vostede podería necesitar
pechar o navegador e reabrilo antes de usar o engadido.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Desinstalando software</title>
    <para>
      Para desinstalar software, necesita acceso de administrador. (Se configura
Ubuntu neste computador, ten acceso de administrador de forma automática.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Na sección <guilabel>Software instalado</guilabel> busque o elemento que
desexa desinstalar.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Seleccione o elemento na lista e elixa <guilabel>Desinstalar</guilabel>.
Pode necesitar introducir o seu contrasinal de Ubuntu.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Se un programa está aberto ao desinstalalo, polo xeral manterase aberto
despois de ser desinstalado. Unha vez que o peche, xa non estará dispoñíbel.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Porqué esta preguntándome para desinstalar varios programas á vez?</title>
    <para>
      En ocasións, se tenta eliminar un elemento, o Centro de Software de Ubuntu
avisaralle se outros elementos van seren tamén eliminados. Hai dúas razóns
polas que isto acontece.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Se elimina un aplicativo, todos os engadidos e complementos para dito
aplicativo tamén van seren eliminados.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          As veces algún aplicativo fornece varios aplicativos de vez como un só
paquete. Se se instala algún deles, instálanse todos de vez. E se se
desinstala algún deles, desinstalanse todos os demais. O Centro de software
de Ubuntu non pode desinstalar de xeito individual, xa que non ten
instruccións sobre como separalos.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Vostede pode utilizar os axustes do <guilabel>Menu principal</guilabel> para
agochar os elementos non desexados sen eliminalos do computador. En Ubuntu,
podes atopar o <guilabel>Menú principal</guilabel> dentro de <menuchoice>
<guimenu>Sistema</guimenu>
<guisubmenu>Preferencias</guisubmenu></menuchoice>. En Ubuntu Netbook
Edition, atoparao en <menuchoice><guimenu>Configuración</guimenu>
<guisubmenu>Preferencias</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Personalizando a barra de
menú</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Que é &#8220;Mantido por Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      Algún software dispoñíbel para Ubuntu é mantido por Canonical. Os enxeñeiros
de Canonical asegúranse de fornecer actualizacións para arranxar problemas
de seguranza para estes programas.
    </para>
    <para>
      O outro software está mantido pola comunidade de desenvolvedores de
Ubuntu. Calquera actualización é fornecida con unha base de mellor
ofrecemento.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Que é &#8220;Socio de Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Socios de Canonical</guilabel> mostra o software de provedores que
traballaron con Canonical para que o seu software estea dispoñíbel para
Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Pode instalar este software do mesmo xeito que calquera outro software no
Centro de software de Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Teño que pagar por calquera cousa?</title>
    <para>
      A maioría do Centro de software de Ubuntu é de balde.
    </para>
    <para>
      Se algo custa diñeiro terá o botón <guilabe>Comprar</guilabel> no lugar do
botón <guilabel>Instalar</guilabel>, e móstrase o seu prezo na pantalla.
    </para>
    <para>
      Para pagar por software comercial, debe ter unha conexión a Internet e unha
conta de Ubuntu Single Sign On ou de Launchpad. Se non ten unha conta, o
Centro de software de Ubuntu axudaralle a crear unha.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Que teño que pagar se os perdo?
    </title>
    <para>
      Se eliminou accidentalmente algún programa que comprou anteriormente e quere
restauralo seleccione
<menuchoice><guimenu>Ficheiro</guimenu><guimenuitem>Reinstalar anteriores
compras</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Cando inicie a sesión na sesión que usa para comprar software, o Centro de
software de Ubuntu móstralle as súas compras anteriores para poder
reinstalalas.
    </para>
    <para>
      Isto funciona incluso se reinstala Ubuntu no seu computador.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Que facer se un programa que desexamos non está dispoñíbel?</title>
    <para>
      Primeiro comprobe que estea seleccionado <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu>
<guimenuitem>Todo o software</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Se o software que desexa aínda non está, pero sabe que funciona en Ubuntu,
tente pórse en contacto cos desenvolvedores orixinais do programa para
preguntar se poden axudar a facer que estea dispoñíbel.
    </para>
    <para>
      Se un programa está dispoñíbel para outro sistema operativo pero non par
Ubuntu, dígalle aos desenvolvedores que vostede está interesado en executalo
en Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Que sucede se un programa non funciona?</title>
    <para>
      Con centos de programas no Centro de software de Ubuntu, sempre existe a
posibilidade de que uns poucos non funcionen axeitadamente no seu
computador.
    </para>
    <para>
      Si está familiarizado con informar de problemas nos programas, pode axudar
informando aos desenvolvedores de Ubuntu. A maioría dos programas teñen un
elemento <guimenuitem>Informar dun problema</guimenuitem> no seu menú de
<guimenu>Axuda</guimenu>.
    </para>
    <para>
      Pola contra, mire no Centro de software de Ubuntu por outro programa que
faga o que queira.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
