  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Ta dokument lahko razmnožujete, razširjate in/ali spreminjate pod pogoji
Dovoljenje za prosto dokumentacijo GNU (GFDL), različice 1.1 ali katerekoli
poznejše različice, ki jo je izdala ustanova Free Software Foundation; brez
Nespremenljivih razdelkov, brez besedila na naslovnici in brez besedila na
zadnji strani. Kopijo dokumenta GFDL je mogoče najti v dokumentu <ulink
type="help" url="ghelp:fdl">GFDL</ulink> ali v dokumentu COPYING-DOCS, ki je
izdan skupaj s priročnikom.
         </para>
         <para> Priročnik je del zbirke GNOME priročnikov objavljenega v skladu s GFDL. V
kolikor bi želeli priročnik objaviti samostojno, ločeno od zbirke, mu je
treba priložiti kopijo dovoljenja, kot je to opisano pod 6. točko.
	</para>

	<para>
	  Podjetja uporabljajo različna imena za označevanje izdelkov in storitev z
lastnimi blagovnimi znamkami. Tam, kjer se ta imena pojavijo v dokumentih
GNOME ali drugih sorodnih projektih GNOME, jih je treba ustrezno označiti z
velikimi črkami ali z velikimi začetnicami.
	</para>

	<para>
	  DOKUMENT IN SPREMENJENE RAZLIČICE DOKUMENTA SO OBJAVLJENE POD POGOJI
DOVOLJENJA ZA PROSTO DOKUMENTACIJO GNU, Z RAZUMEVANJEM DA: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENT JE OBJAVLJEN "KOT JE", BREZ KAKRŠNIHKOLI ZAGOTOVIL, ALI KAKRŠNEGA
KOLI IZRAŽANJA ALI VKLJUČEVANJA, VKLJUČNO BREZ OMEJITEV ZAGOTOVIL, DA JE
DOKUMENT ALI SPREMENJENA RAZLIČICA DOKUMENTA BREZ NAPAK, PRILAGOJEN
DOLOČENEMU NAMENU ALI BREZ KRŠENJA. PREOSTALO TVEGANJE O KAKOVOSTI,
NATANČNOSTI IN UČINKOVITOSTI DOKUMENTA ALI SPREMENJENE RAZLIČICE DOKUMENTA,
JE NA VAS. ČE SE IZKAŽE DOKUMENT ALI SPREMENJENA RAZLIČICA DOKUMENTA ZA
NAPAČNO PREVZAMETE (NE ZAČETNI PISEC, AVTOR ALI SODELAVEC) STROŠKE
POTREBNEGA SERVISA ALI POPRAVILA. OBVESTILO O GARANCIJI JE EDEN IZMED
BISTVENIH DELOV DOVOLJENJA. PREPOVEDANA JE UPORABA DOKUMENTA ALI SPREMENJENE
RAZLIČICE DOKUMENTA V DRUGE NAMENE; IN
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>POD NOBENIM POGOJEM IN BREZ PRAVNE TEORIJE NITI ŠKODLJIVIM (TUDI MALOMARNIM)
PO POGODBI ALI KAKO DRUGAČE, NE BI SMEL BITI AVTOR, PISATELJ, SODELAVEC ALI
KATERIKOLI DISTRIBUTER DOKUMENTA ALI SPREMENJENE RAZLIČICE DOKUMENTA ALI
KATERIKOLI DOBAVITELJ KATEREKOLI OSEBE, ODGOVOREN ZA KATEROKOLI OSEBO ZA
KATEROKOLI DIREKTNO, INDIREKTNO, POSEBNO, INCIDENTNO ALI POSLEDIČNO ŠKODO
KATEREKOLI LASTNOSTI, VKLJUČNO BREZ OMEJITEV, ŠKODE ZARADI IZGUBE POSLOVNE
VREDNOSTI, ZASTOJA DELA, RAČUNALNIŠKIH NAPAK ALI OKVAR IN VSEH OSTALIH OKVAR
ALI ŠKODLJIVIH IZSTOPANJ IN PODOBNO, UPORABE DOKUMENTA IN SPREMENJENE
RAZLIČICE DOKUMENTA, ČETUDI JE OSEBA OBVESTILA O MOŽNOSTI TAKŠNE NAPAKE.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

