<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="en">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Programsko središče Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Dokumentacijski projekt Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Kako namestiti in odstraniti program v Ubuntuju.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Kaj je Programsko središče Ubuntu?</title>
    <para>
      Programsko središče Ubuntu je navidezni katalog tisočih brezplačnih
programov in druge programske opreme, in naredi vaš računalnik z Ubuntujem
bolj uporaben.
    </para>
    <para>
      Programsko opremo lahko najdete po kategorijah ali z iskanjem, namestite pa
jo s pritiskom na gumb.
    </para>
    <para>
      Lahko preučite tudi kateri programi so na računalniku že nameščeni in
odstranite karkoli, česar ne potrebujete.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Nameščanje programske opreme</title>
    <para>
      Če želite namestiti nekaj s Programskim središčem Ubuntu, potrebujete
skrbniški odstop in delujoču internetno povezavo. (Če Ubuntu na tem
računalniku nastavite sami, imate skrbniški dostop samodejno.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          V <guilabel>Prejmi Programsko opremo</guilabel> oddelku najdite stvari, ki
jih želite namestiti. Če že poznate ime programa poskusite z iskalnim
poljem. Lahko tudi poskusite iskati vrsto programa, katerega želite
(naprimer &#8220;preglednica&#8221;). V nasprotnem primeru prebrskajte
seznam oddelkov.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Izberite predmet na seznamu, in izberite <guilabel>Več informacij</guilable>
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Izberite <guilable>Namestitev</guilable>. Morda boste morali vnesti vaše
geslo, preden Ubuntu prične z namestitvijo.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Koliko časa traja, da se nekaj namesti je odvisno od velikosti, hitrosti
računalnika in internetne povezave.
    </para>
    <para>
      Ko, se zaslon spremeni v &#8229;Nameščen&#8221;, je program pripravljen za
uporabo.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Uporaba programa enkrat ko je nameščen</title>
    <para>
      Večino programov lahko po njihovi namestitvi odstranite meni
<guimenu>Programi</guimenu>. (Pripomočki za spreminjanje nastavitev  se
morda lahko pojavijo v <menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Možnosti</guisubmenu></menuchoice> or
<menuchoice><guimenu>Sistem</guimenu>
<guisubmenu>Skrbništvo</guisubmenu></menuchoice>).
    </para>
    <para>
      Če želite izvedeti, kje naj namesite program, krmarite do zaslona za ta
program v Programskem središču Ubuntu, će še ni prikazano. Mesto v meniju bi
moralo biti prikazano na tem zaslonu pod obarvano vrstico.
    </para>
    <para>
      Če uporabljate Ubuntu netbook različico, se lahko program pojavi v primerni
kategoriji na domačem zaslonu.
    </para>
    <para>
      Nekateri predmeti, kot so medijsko predvajanje ali vstavki spletnega
brskalnika, se ne pojavijo v menijih. Oni so samodejno uporabljeni, ko jih
Ubuntu potrebuje. Za vstavke spletnega brskalnika, boste mogoče morali
zapreti brskalnik in ga ponovno zagnati preden bodo vstavki uporabljeni.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Odstranjevanje programske opreme</title>
    <para>
      Če želite odstraniti programsko opremo, morate imeti skrbniški dostop.(Če
Ubuntu na tem računalniku nastavite sami, imate skrbniški dostop samodejno.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          V oddelku <guilabel>Nameščena programska opremma</guilavle>, najdite
predmet, ki ga želite odstraniti.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Izberite predmet na seznamu in izberite<guilable>Odstrani</guilable>. Mogoče
boste morali vnesti vaše Ubuntu geslo.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Če je program odprt, medtem ko ga odstranjujete,bo ponavadi ostal odprt tudi
po tem, ko ga boste odstranili. Takoj, ko ga zaprete ne bo več na voljo.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Zakaj me sprašuje o odstranitvi več programov hkrati?</title>
    <para>
      Včasih vas bo v primeru poskusa odstranitve enega predmeta Programsko
središče Ubuntu opozorilo, da bodo odstranjeni tudi drugi
predmeti. Obstajata dva glavna razloga za to.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Če odstranite program, bodo običajno odstranjeni tudi dodatki ali vstavki za
ta program.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Včasih je več programov posredovanih v enem paketu. Če je kateri koli od
njih nameščen bodo vsi nameščeni. Če odstranimo enega od izmed njih bodo vsi
odstranjeni. Programsko središče Ubuntu jih ne more odstraniti posamezno,
zato ker nima navodil, kako jih ločiti.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Lahko uporabite <guilabel> Glavni Meni </ guilabel> nastavitev za skrivanje
nezaželenih predmetov, ne da bi jih odstranili iz računalnika. V Ubuntu
lahko najdete <guilabel>Glavni Meni</ guilabel> znotraj <menuchoice>
<guimenu>Sistem</ guimenu> <guisubmenu>Nastavitve </ guisubmenu> </
menuchoice>. V Ubuntu Netbook izdaji, je v <menuchoice> <guimenu>Nastavitve
</ guimenu> <guisubmenu>Možnosti </ guisubmenu> </ menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Prilagoditev vrstice
menija</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Kaj je &#8220;Vzdrževanje-Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      Nekatere programe za Ubuntu vzdržuje Canonical. Canonicalovi inžinirji
zagotavljajo, da so za te programe na voljo varnostni popravki in druge
kritične posodobitve.
    </para>
    <para>
      Drugo programsko opremo vzdržuje skupnost razvijalcev Ubuntu. Morebitne
posodobitve so na voljo po najboljših močeh.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Kaj je &#8220;Canonical Partnerji&#8221;?</title>
    <para>
      <guilable>Canonical Partnerji</guilabel> prikazujen programsko opremo od
proizvajalcev, ki so delali z Canonical, da bi bila njihova programska
oprema na voljo za Ubuntu.
    </para>
    <para>
      To programsko opremo lahko namestite na enak način kot katerokoli drugo
programsko opremo znotraj Programskega središča Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Ali moram kaj plačati?</title>
    <para>
      Večina programov v Programskem središču Ubuntu je brezplačnih.
    </para>
    <para>
      Če program ni brezplačen, je poleg njega gumb <guilabel>Kupi</guilabel>
namesto gumba <guilabel>Namesti</guilabel> in njegova cena je prikazana na
zaslonu za posamezen predmet.
    </para>
    <para>
      Za plačilo komercialnih programov morate imeti internetno povezavo in račun
Ubuntu Single Sign On ali Launchpad. Če tega računa nimate, vam bo
Programsko središče Ubuntu pomagalo pri vpisu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Kaj če sem plačal za program in ga nato izgubil?
    </title>
    <para>
      Če ste po nesreči odstranili kupljene programe in jih želite nazaj, izberite
<menuchoice><guimenu>Datoteka</guimenu> <guimenuitem>Znova namesti predhodne
nakupe</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Ko boste vpisani v račun, ki ste ga uporabili za nakup programov, bo
Programsko središče Ubuntu prikazalo vaše nakupe za ponovno namestitev.
    </para>
    <para>
      To deluje tudi, če ste Ubuntu znova namestili na računalnik.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Kaj, če program, katerega želim ni na voljo?</title>
    <para>
      Prvo, preverite, da <menuchoice><guimenu>Pogled</guimenu><guimenuitem>Vsa
Programska Oprema</guimenuitem></menuchoice> je izbrano.
    </para>
    <para>
      Če programska oprema, ki jo želite še vedno ni na voljo, toda vi veste, da
teče na Ubuntuju, poskusite stopiti v stik z izvornimi razvijalci programa
ter jih vprašajte, če vam lahko pomagajo.
    </para>
    <para>
      Če je program na voljo za druge operacijske sisteme toda ne za Ubuntu,
sporočite razvijalcem, da ste zainteresirani za poganjanje programa na
Ubuntuju.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Kaj če program ne deluje?</title>
    <para>
      Z več deset tisoč programov v Programskem središču Ubuntu je vedno možno, da
nekaj od njih ne bo delovalo pravilno na vašem računalniku.
    </para>
    <para>
      Če ste seznanjeni s prijavo hroščev v programski opremi, lahko pomagate
tako, da sporočate probleme Ubuntu razvijalcem. Večina programov ima na
voljo izbiro <guimenuitem>Poročilo o težavi</guimenuitem> v njihovem
meniju<guimenu>Pomoč</guimenu> .
    </para>
    <para>
      V nasprotnem primeru v Programskem središču Ubuntu najdite drug program, ki
bo imel željene zmožnosti.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
