  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Se autoriza a copiar, distribuir y modificar este documento bajo los
términos de la Licencia de Documentación Libre de GNU (GFDL), versión 1.1 o
posterior publicada por la Fundación del Software Libre sin cambiar
secciones, sin textos de portada ni textos de contraportada. Puede conseguir
una copia de la GFDL en este <ulink type="help"
url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con
este manual.
         </para>
         <para> Este manual es parte de la colección de manuales de GNOME, distribuidos bajo
la licencia GFDL. Si desea distribuir este manual separado de la colección,
puede hacerlo adjuntando una copia de la licencia al manual, como se
describe en la sección 6 de la licencia.
	</para>

	<para>
	  Muchos de los nombres usados por empresas para distinguir sus productos y
servicios se mencionan como marcas comerciales. Donde aparezcan dichos
nombres en cualquier documentación GNOME, y para que los miembros del
proyecto de documentación reconozcan dichas marcas comerciales, dichos
nombres se imprimen en mayúsculas o iniciales mayúsculas.
	</para>

	<para>
	  DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS DEL DOCUMENTO SE OTORGA BAJO LOS
TÉRMINOS DE LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE GNU EN EL ENTENDIMIENTO DE
QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENTO SE PROPORCIONA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI
EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL
DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS COMERCIALES, SEA
ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO
RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN
MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE
AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR
INICIAL, AUTOR O CONTRIBUYENTE) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN,
MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA RENUNCIA DE GARANTÍA ES UNA
PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO
NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO
DE LA RENUNCIA;Y
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR
(INCLUYENDO NEGLIGENCIA) CONTRATO O DOCUMENTO DE OTRO TIPO, EL AUTOR, EL
ESCRITOR INICIAL, EL AUTOR DE APORTACIONES NI NINGÚN DISTRIBUIDOR DEL
DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, NI NINGÚN PROVEEDOR DE NINGUNA
DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO
DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO,
INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO
TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O AVERÍA O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O AVERÍA
DERIVADO O RELACIONADO CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS,
AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE
PRODUJESEN ESOS DAÑOS.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

