<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="es">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Centro de software de Ubuntu</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Documentación del proyecto Ubuntu</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Cómo instalar y eliminar software en Ubuntu</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>¿Qué es el Centro de software de Ubuntu?</title>
    <para>
      El Centro de software de Ubuntu es un catálogo virtual de miles de
aplicaciones libres y de otro software para hacer que su equipo con Ubuntu
sea más útil.
    </para>
    <para>
      Puede encontrar software por categorías o buscando, y puede instalar un
elemento con solo pulsar un botón.
    </para>
    <para>
      También puede examinar el software instalado en su equipo actualmente, y
eliminar todo lo que ya no necesite.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Instalar software</title>
    <para>
      Para instalar algo con el Centro de software de Ubuntu, necesita permisos de
administrador y una conexión funcional a Internet. Recuerde que si ha
instalado Ubuntu en este equipo por sí mismo, tiene permisos de
administrador automáticamente.
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          En la sección de <guilabel>Obtener software</guilabel>, busque lo que quiera
instalar. Si ya conoce su nombre, pruebe a introducirlo en el campo de
búsqueda. O pruebe a buscar por el tipo de programa que necesita (como
&#8220;hoja de cálculo&#8221;). Si no, navegue por la lista de secciones.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Seleccione el elemento en la lista y elija <guilabel>Más
información</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Elija <guilabel>Instalar</guilabel>.  Puede que necesite introducir su
contraseña de Ubuntu antes de que la instalación pueda comenzar.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      El tiempo que tarda la instalación depende de qué tan grande es la
aplicación, y de la velocidad de su equipo y de la conexión a internet.
    </para>
    <para>
      Cuando la pantalla cambie para decir &#8220;Instalado&#8221; el software
está listo para usarse.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Usar un programa una vez instalado</title>
    <para>
      La mayoría de los programas, una vez instalados, los puede ejecutar desde el
menú de <guimenu>Aplicaciones</guimenu>. (Las utilidades para cambiar las
opciones pueden en cambio aparecer dentro de
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu>
<guisubmenu>Preferencias</guisubmenu></menuchoice> o
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu>
<guisubmenu>Administración</guisubmenu></menuchoice> ).
    </para>
    <para>
      Para encontrar donde ejecutar un nuevo programa, navegue hasta la pantalla
para ese programa en el Centro de software de Ubuntu, si aún no ha sido
mostrado. La localización en el menú debería mostrarse en esa pantalla,
debajo de la barra coloreada.
    </para>
    <para>
      Si está usando Ubuntu Netbook Edition, la aplicación debe aparecer en la
categoría correspondiente de la pantalla de inicio.
    </para>
    <para>
      Algunos elementos, como los medios de reproducción o los complementos del
navegador web, no aparecen en los menús. Se utilizan en Ubuntu
automáticamente cuando se necesita. En el caso de un complemento del
navegador Web, puede que tenga que cerrar el navegador y volver a abrirlo
antes de que pueda usar ese complemento.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Desinstalar software</title>
    <para>
      Para desinstalar software, necesitará permisos de administrador. Recuerde
que si instaló Ubuntu en este equipo por sí mismo, tiene permisos de
administrador de forma automática.
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          En la sección de <guilabel>Software instalado</guilabel>, busque el elemento
que quiere desinstalar.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Seleccione un elemento en la lista y elija
<guilabel>Desinstalar</guilabel>. Puede que necesite introducir su
contraseña de Ubuntu.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Si un programa estaba abierto cuando lo desinstaló, normalmente permanecerá
abierto incluso después de haber sido desinstalado. En cuanto lo cierre, ya
no estará disponible más.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >¿Por qué me pide desinstalar varios programas juntos?</title>
    <para>
      A veces al intentar eliminar un elemento, el Centro de software de Ubuntu le
advertirá de que otros elementos deberán ser también eliminados. Hay dos
razones principales por lo que esto sucede.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Si elimina una aplicación, cualquier complemento o anexo a esa aplicación
será eliminado normalmente también.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Algunas veces, varias aplicaciones se distribuyen en un único paquete. Si
alguna de ellas se instala, todas se instalan. Y si alguna de ellas se
desinstalan, todas se desinstalan. El Centro de software de Ubuntu no puede
desinstalarlas individualmente porque no se tienen instrucciones sobre cómo
separarlas.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Puede usar los ajustes del <guilabel>Menú principal</guilabel> para ocultar
elementos no deseados sin eliminarlos de su equipo. En Ubuntu, puede
encontrar el <guilabel>Menú principal</guilabel> dentro de
<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu>
<guisubmenu>Preferencias</guisubmenu></menuchoice>. En Ubuntu Netbook
Edition, se encuentra en <menuchoice><guimenu>Ajustes</guimenu>
<guisubmenu>Preferencias</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Personalizar la barra de
menú</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>¿Qué significa &#8220;Mantenidas por Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      Parte del software disponible para Ubuntu lo mantiene Canonical. Los
ingenieros de Canonical se aseguran de que se proporcionen los arreglos de
seguridad y otras actualizaciones críticas para estos programas.
    </para>
    <para>
      Otro software se mantiene por la comunidad de desarrolladores de
Ubuntu. Cualquier actualización se proporciona con base en los mejores
esfuerzos posibles.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>¿Qué son los &#8220;Socios de Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Socios de Canonical</guilabel> muestra software de fabricantes que
han trabajado con Canonical para que su software esté disponible para
Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Puede instalar este software de la misma forma que cualquier otro software
en el Centro de software de Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">¿Necesito pagar algo?</title>
    <para>
      La mayoría del software del Centro de software de Ubuntu es gratis.
    </para>
    <para>
      Si algo cuesta dinero, tiene un botón de <guilabel>Comprar</guilabel> en
lugar de uno de <guilabel>Instalar</guilabel>, y su precio se muestra en la
pantalla del elemento individual.
    </para>
    <para>
      Para pagar por software comercial, necesita una conexión a Internet, y una
cuenta de Ubuntu Single Sign On o Launchpad. Si no tiene una cuenta, El
Centro de software de Ubuntu le ayudará a crear una.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      ¿Qué pasa si pago por un software y luego lo pierdo?
    </title>
    <para>
      Si accidentalmente elimina software que compró, y lo quiere de nuevo, escoja
<menuchoice><guimenu>Archivo</guimenu> <guimenuitem>Reinstalar compras
previas</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Una vez que inicia sesión en una cuenta desde la que ha comprado software,
El Centro de software de Ubuntu le mostrará las compras para reinstalarlas.
    </para>
    <para>
      Esto funciona incluso si ha reinstalado Ubuntu en el equipo.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >¿Y si un programa no está disponible?</title>
    <para>
      Primero, compruebe que <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu> <guimenuitem>Todo
el software</guimenuitem></menuchoice> está seleccionado.
    </para>
    <para>
      Si aun así, el software que quiere no está ahí, pero sabe que funciona en
Ubuntu, trate de contactar con los desarrolladores originales del programa
para preguntarles si pueden ayudar a que esté disponible.
    </para>
    <para>
      Si un programa está disponible para otros sistemas operativos, pero no para
Ubuntu, haga saber a los desarrolladores que está interesado en hacerlo
funcionar sobre Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >¿Y si un programa no funciona?</title>
    <para>
      Con decenas de miles de programas en el Centro de software de Ubuntu,
siempre hay posibilidades de que unos pocos programas no funcionen
adecuadamente en su equipo.
    </para>
    <para>
      Si está familiarizado con cómo informar de errores en el mundo del software,
puede ayudar informando del problema a los desarrolladores de Ubuntu. La
mayoría de los programas tienen un elemento <guimenuitem>Informar de un
problema</guimenuitem> en su menú de <guimenu>Ayuda</guimenu>.
    </para>
    <para>
      En caso contrario, busque en el Centro de software de Ubuntu por otro
programa que se ajuste a sus necesidades.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
