  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Tätä ohjetta saa vapaasti kopioida, levittää ja muokata GNU Free
Documentation License (GFDL) -lisenssin ehtojen mukaisesti. Voit käyttää
lisenssin versiota 1.1 tai mitä tahansa Free Software Foundationin
julkaisemaa myöhempää versiota. Lisenssin ehtoja vakioluvuista ja etu- ja
takakansiteksteistä ei sovelleta. Kopio GFDL-lisenssistä löytyy <ulink
type="help" url="ghelp:fdl">täältä</ulink> tai tämän ohjeen mukana
toimitetusta COPYING-DOCS-tiedostosta.
         </para>
         <para> Tämä ohje on osa Gnomen käyttöohjeiden kokoelmaa ja käytettävissä
GFDL-lisenssillä. Voit levittää tätä ohjetta erillisenä ilman muita
kokoelmaan kuuluvia ohjeita liittämällä mukaan kopioin ohjeen lisenssistä
lisenssin osion 6 ehtojen mukaisesti.
	</para>

	<para>
	  Monet tuotteiden ja palveluiden nimet ovat tuotemerkkejä. Gnomen
dokumentointiprojektissa nämä nimet pyritään kirjoittamaan suuraakkosin tai
isolla alkukirjaimella, sikäli kun projektin jäsenet tietävät kyseisistä
tuotemerkeistä.
	</para>

	<para>
	  TÄMÄ OHJE JA SEN MUOKATUT VERSIOT OVAT KÄYTETTÄVISSÄ GNU FREE DOCUMENTATION
LICENSE -LISENSSIN EHTOJEN MUKAISESTI SEURAAVIN TARKENNUKSIN: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ASIAKIRJA TARJOTAAN SELLAISENAAN, ILMAN MINKÄÄNLAISTA KIRJATTUA TAI
KONKLUDENTTISTA RAJATONTA TAKUUTA ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION
VIRHEETTÖMYYDESTÄ, SOPIVUUDESTA KAUPALLISEEN KÄYTTÖÖN TAI TIETTYYN
KÄYTTÖTARKOITUKSEEN TAI LOUKKAAMATTOMUUDESTA. TÄYSI VASTUU ASIAKIRJAN TAI
SEN MUOKATUN VERSION LAADUSTA, TARKKUUDESTA JA TOIMIVUUDESTA ON
KÄYTTÄJÄLLÄ. JOS ASIAKIRJA TAI SEN MUOKATTU VERSIO OSOITTAUTUU JOLLAKIN
TAVALLA VIRHEELLISEKSI, KÄYTTÄJÄ (EI ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA TAI MUU
TEKIJÄ) VASTAA PALVELUJEN, KORJAUSTEN TAI OIKAISUJEN KUSTANNUKSISTA. TÄMÄ
VASTUUVAPAUSLAUSEKE ON EROTTAMATON OSA LISENSSIÄ. ASIAKIRJAN TAI SEN
MUOKATTUJEN VERSIOIDEN KÄYTTÖ ON SALLITTUA VAIN TÄMÄN VASTUUVAPAUSLAUSEKKEEN
NOJALLA; SEKÄ
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>MISSÄÄN OLOSUHTEISSA TAI MINKÄÄN OIKEUSLAITOKSEN ALAISUUDESSA, NIIN
OIKEUSLOUKKAUKSISSA (MUKAAN LUKIEN HUOLIMATTOMUUS), SOPIMUS TAI MUUTOIN,
ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION TEKIJÄ, ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA, KUKAAN
AVUSTAJISTA, KUKAAN LEVITTÄJÄ TAIKKA KUKAAN TARJOAJA EI OLE VASTUUSSA
KENELLEKÄÄN SUORASTA, EPÄSUORASTA, ERITYISESTÄ, TAPATURMAISESTA TAI
VÄLILLISESTÄ VAHINGOSTA SISÄLTÄEN RAJOITUKSETTA VAHINGOT LIIKEARVON
MENETYKSESTÄ, TYÖN KESKEYTYMISESTÄ, TIETOKONEVIRHEESTÄ TAI -HÄIRIÖSTÄ TAIKKA
MISTÄÄN MUUSTA VAHINGOSTA TAI MENETYKSESTÄ, JOKA ILMENEE TAI LIITTYY
ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION KÄYTTÖÖN EDES SILLOIN KUN OSAPUOLTA ON
OLLUT TIETOINEN TÄLLAISEN VAHINGON MAHDOLLISUUDESTA.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

