  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under
the terms of the GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 or any
later version published by the Free Software Foundation with no Invariant
Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts.  You can find a
copy of the GFDL at this <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> or
in the file COPYING-DOCS distributed with this manual.
         </para>
         <para> Questo manuale fa parte di una collezione di manuali GNOME distribuiti nei
termini della licenza GFDL. Per distribuire questo manuale separatamente
dalla collezione, includere una copia della licenza al manuale come
descritto nella sezione 6 della licenza.
	</para>

	<para>
	  Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e
servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella
documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project
sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere
maiuscole o con l'iniziale maiuscola.
	</para>

	<para>
	  DOCUMENT AND MODIFIED VERSIONS OF THE DOCUMENT ARE PROVIDED UNDER THE TERMS
OF THE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE WITH THE FURTHER UNDERSTANDING THAT:
<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O
IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL
DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI,
COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI
DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA
QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE
MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO
PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI
ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL
REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA
LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO
DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I
TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI
COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE
CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI,
QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O
QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI
QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O
CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER
PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO
DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO
DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE
CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

