  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Дозволяється копіювати, поширювати і / або модифікувати цей документ на
умовах ліцензії GNU Free Documentation License (GFDL), версії 1.1 або більш
пізньої версії, опублікованої Free Software Foundation, без незмінних
розділів і без обкладинок. Ви можете знайти копію ліцензії <ulink
type="help" url="ghelp:fdl"> тут </ ulink> або у файлі COPYING-DOCS, який
поширюється разом з керівництвом.
         </para>
         <para> Ця довідка є частиною колекції документації з GNOME і поширюється під
GFDL. Якщо ви бажаєте розповсюджувати цю довідку окремо від колекції, ви
можете зробити це, додавши до довідки копію ліцензії, як описано у пункті 6
ліцензії.
	</para>

	<para>
	  Деякі назви, які використовуються компаніями для розповсюдження своїх
продуктів та послуг є торговими марками. Якщо такі назви зустрічаються в
документації GNOME і учасникам проекту документування GNOME відомо, що вони
є торговими марками, тоді ці назви виділяться великими літерами або
починаються з великої літери.
	</para>

	<para>
	  ДОКУМЕНТ І ЗМІНЕНІ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТА НАДАЮТЬСЯ У ВІДПОВІДНОСТІ ДО GNU FREE
DOCUMENTATION LICENSE  З ПОДАЛЬШИМ РОЗУМІННЯМ ТОГО, ЩО: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ НАДАЄТЬСЯ "ЯК Є", БЕЗ БУДЬ-ЯКИХ ГАРАНТІЙ, ЯВНИХ ЧИ НЕЯВНИХ,
ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ГАРАНТІЄЮ ЩО ЦЕЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ
ДОКУМЕНТА ВІЛЬНІ ВІД ДЕФЕКТІВ, ПРИДАТНІ ДО ПРОДАЖУ, ВІДПОВІДАЮТЬ ПЕВНІЙ МЕТІ
АБО НЕ ПОРУШУЮТЬ ЧИЇСЬ ПРАВА. ВЕСЬ РИЗИК ЗА ЯКІСТЬ, ТОЧНІСТЬ, ТА ЧИННІСТЬ
ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЛЕЖИТЬ НА ВАС. ЯКЩО БУДЬ-ЯКИЙ
ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ БУДУТЬ ВИЗНАНІ ДЕФЕКТНИМИ У БУДЬ-ЯКОМУ
ВІДНОШЕННІ, ВИ (НЕ ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, АВТОР АБО БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР) БЕРЕТЕ
НА СЕБЕ ВИТРАТИ ЗА БУДЬ-ЯКЕ НЕОБХІДНЕ ОБСЛУГОВУВАННЯ, РЕМОНТ ЧИ
ВИПРАВЛЕННЯ. ЦЯ ВІДМОВА ВІД ГАРАНТІЙ СКЛАДАЄ ВАЖЛИВУ ЧАСТИНУ ЦІЄЇ
ЛІЦЕНЗІЇ. НЕ ДОПУСКАЄТЬСЯ ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНОЇ
ВЕРСІЇ БЕЗ ПРИЙНЯТТЯ ЦІЄЇ ВІДМОВИ; ТА
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НІ ЗА ЯКИХ ОБСТАВИН ТА ЗА БУДЬ-ЯКОГО ЗАКОНОДАВСТВА, ЧИ ТО ГРОМАДЯНСЬКОЇ
ВІДПОВІДАЛЬНОСТІ (ВКЛЮЧАЮЧИ ХАЛАТНІСТЬ), ДОГОВОРУ, ЧИ ЧОГОСЬ ІНШОГО, АВТОР,
ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР, АБО ДИСТРИБ’ЮТОР ДОКУМЕНТУ ЧИ
ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТУ, АБО БУДЬ-ЯКИЙ ПОСТАЧАЛЬНИК БУДЬ-ЯКОЇ З ЦИХ
СТОРІН, НЕ НЕСЕ ВІДПОВІДАЛЬНІСТЬ ПЕРЕД БУДЬ-ЯКОЮ ОСОБОЮ ЗА БУДЬ-ЯКІ ПРЯМІ,
НЕПРЯМІ, ОСОБЛИВІ, ВИПАДКОВІ, АБО ІСТОТНІ ЗБИТКИ БУДЬ-ЯКОГО ХАРАКТЕРУ
ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ЗБИТКАМИ ВІД ВТРАТИ ПРЕСТИЖУ, ЗУПИНКИ РОБОТИ,
ЗБОЇВ АБО НЕСПРАВНОСТЕЙ КОМП’ЮТЕРА, АБО БУДЬ-ЯКІ ІНШІ ЗБИТКИ АБО ВТРАТИ ЩО
ВИНИКЛИ БЕЗВІДНОСНО АБО ВНАСЛІДОК ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ТА ЗМІНЕНИХ
ВЕРСІЙ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ, НАВІТЬ ЯКЩО ЦІ СТОРОНИ, МОЖЛИВО, БУЛИ ПРОІНФОРМОВАНІ
ПРО МОЖЛИВІСТЬ ТАКИХ ЗБИТКІВ.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

