<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="nl">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Ubuntu softwarecentrum</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Ubuntu documentatieproject</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Hoe u software kunt installeren en verwijderen in Ubuntu.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Wat is Ubuntu softwarecentrum?</title>
    <para>
      Ubuntu softwarecentrum is een virtuele verzameling van duizenden gratis
beschikbare toepassingen en andere software waarmee u de functionaliteit van
Ubuntu kunt uitbreiden.
    </para>
    <para>
      Software is ingedeeld in categorieën, en u kunt een zoekveld gebruiken om
software te vinden. Een gewenst item kan eenvoudig geïnstalleerd worden door
op de installatieknop te drukken.
    </para>
    <para>
      U kunt hier ook uitzoeken welke software reeds geïnstalleerd is op uw
computer en u kunt er software verwijderen die u niet langer nodig heeft.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Software installeren</title>
    <para>
      Om software met het Ubuntu softwarecentrum te installeren, heeft u
beheerderstoegang en een werkende internetverbinding nodig. (Als u Ubuntu
eigenhandig op de computer heeft geïnstalleerd, beschikt u reeds over
beheerderstoegang.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Zoek in het onderdeel <guilabel>Software verkrijgen</guilabel> de gewenste
software. Als u de naam ervan weet, kunt u deze invoeren in het
zoekveld. Tevens kunt u zoeken naar het type programma dat u zoekt
(bijvoorbeeld &#8220;tekstverwerker&#8221;). U kunt ook simpelweg door de
lijst met categorieën bladeren.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Selecteer het item in de lijst, en kies <guilabel>Meer
informatie</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Kies <guilabel>Installeren</guilabel>.  Het kan zijn dat u uw
Ubuntu-wachtwoord moet invoeren voordat de installatie kan beginnen.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      De duur van het installeren hangt af van de grootte, en de snelheid van uw
computer en internetverbinding.
    </para>
    <para>
      Wanneer op het scherm &#8220;Geïnstalleerd&#8221 getoond wordt;, is de
software klaar om te gebruiken.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Een programma gebruiken na de installatie</title>
    <para>
      De meeste toepassingen kunt u, nadat ze geïnstalleerd zijn, openen via het
menu <guimenu>Toepassingen</guimenu>. (Hulpmiddelen om instellingen van uw
computer aan te passen kunt u vinden via het menu
<menuchoice><guimenu>Systeem</guimenu>
<guisubmenu>Voorkeuren</guisubmenu></menuchoice> of via
<menuchoice><guimenu>Systeem</guimenu>
<guisubmenu>Beheer</guisubmenu></menuchoice>).
    </para>
    <para>
      Indien niet meer aangegeven wordt onder welk menu u de nieuwe toepassing
kunt vinden, zoekt u de vermelding op voor deze toepassing in het Ubuntu
softwarecentrum. De locatie van het menu zou hier aangegeven moeten zijn,
onder de gekleurde balk.
    </para>
    <para>
      Wanneer u de Ubuntu Netbook Edition gebruikt, zal een toepassing verschijnen
in de overeenkomende categorie op het startscherm.
    </para>
    <para>
      Sommige items, zoals ondersteuning voor sommige multimediaformaten of
plug-ins voor webbrowsers, verschijnen niet in de menu's. Ze worden
automatisch geladen wanneer Ubuntu ze nodig heeft. Mogelijk moet u uw
browser herstarten na de installatie van een plug-in om de plug-in te kunnen
gebruiken.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Software verwijderen</title>
    <para>
      Om software te verwijderen, heeft u beheerderstoegang nodig. (Als u Ubuntu
eigenhandig op de computer heeft geïnstalleerd, beschikt u reeds over
beheerderstoegang.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Ga in de sectie <guilabel>Geïnstalleerde software</guilabel> naar het item
dat u wilt verwijderen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Selecteer het item in de lijst en kies <guilabel>Verwijderen</guilabel>. Het
kan zijn dat u uw Ubuntu-wachtwoord moet invoeren.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Als een programma geopend is terwijl u het verwijdert, zal het gewoonlijk
geopend blijven zelfs nadat het verwijderd is. Nadat u het heeft afgesloten
zal het niet meer beschikbaar zijn.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Waarom wordt mij gevraagd of ik meerdere programma's tegelijk wil
verwijderen?</title>
    <para>
      Wanneer u een item verwijdert, zal het Ubuntu softwarecentrum u mogelijk
waarschuwen dat er ook andere items verwijderd zullen worden. Er zijn twee
redenen waarom dit gebeurt.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Wanneer u een toepassing verwijdert, zullen alle uitbreidingen en plug-ins
voor deze toepassing ook verwijderd worden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Verschillende toepassingen worden soms geleverd als één enkel pakket. Als
één daarvan geïnstalleerd wordt, zullen ze allemaal geïnstalleerd worden. En
als één ervan verwijderd wordt, zullen ze allemaal verwijderd worden. Ubuntu
softwarecentrum kan ze niet individueel verwijderen, omdat het geen
instructies heeft om ze op te splitsen.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      U kunt de  <guilabel>Hoofdmenu</guilabel>-instellingen gebruiken om
ongewenste items te verbergen zonder ze te verwijderen van de computer. In
Ubuntu vindt u het<guilabel>Hoofdmenu</guilabel> bij
<menuchoice><guimenu>Systeem</guimenu>
<guisubmenu>Voorkeuren</guisubmenu></menuchoice>.  In Ubuntu netbook-editie
staat het in <menuchoice><guimenu>Instellingen</guimenu>
<guisubmenu>Voorkeuren</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >De menubalk aanpassen</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Wat is &#8220;Canonical-ondersteund&#8221;?</title>
    <para>
      Sommige beschikbare software voor Ubuntu wordt onderhouden door
Canonical. Canonical-ontwikkelaars zorgen ervoor dat er veiligheids- en
andere kritieke updates beschikbaar worden gesteld voor deze toepassingen.
    </para>
    <para>
      Andere software wordt onderhouden door de Ubuntu-gemeenschap. Updates worden
op vrijwillige basis verstrekt.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Wat is &#8220;Partners van Canonical&#8221;?</title>
    <para>
      <guilabel>Partners van Canonical</guilabel> toont software van bedrijven die
samenwerkten met Canonical om hun software beschikbaar te maken in Ubuntu.
    </para>
    <para>
      U kunt deze software op dezelfde manier installeren als elke andere software
in Ubuntu softwarecentrum.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Moet ik iets betalen?</title>
    <para>
      De meeste software in het Ubuntu softwarecentrum is gratis.
    </para>
    <para>
      Als iets geld kost zal er een knop <guilabel>Kopen</guilabel> zichtbaar zijn
in plaats van een knop <guilabel>Installeren</guilabel> en zal er een prijs,
voor dit individuele item, op het scherm getoond worden.
    </para>
    <para>
      Om voor commerciële software te betalen heeft u een internetverbinding en
een Ubuntu Single Sign On-account of Launchpad-account nodig. Indien u nog
geen account heeft, kunt u zich registreren via het Ubuntu softwarecentrum.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Wat als ik voor software betaald heb en het kwijt ben?
    </title>
    <para>
      Als u per ongeluk software hebt verwijderd die u gekocht heeft en u wilt
deze terug, dan kiest u <menuchoice><guimenu>Bestand</guimenu>
<guimenuitem>Eerder aankopen herinstalleren</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Wanneer u zich heeft aangemeld bij het account waarmee u de software heeft
gekocht, zal het Ubuntu softwarecentrum u aankopen weergeven voor
herinstallatie.
    </para>
    <para>
      Dit werkt zelfs wanneer u Ubuntu opnieuw op uw computer geïnstalleerd heeft.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Wat als een programma dat ik wil niet beschikbaar is?</title>
    <para>
      Controleer eerst of <menuchoice><guimenu>Beeld</guimenu> <guimenuitem>Alle
software</guimenuitem></menuchoice> geselecteerd is.
    </para>
    <para>
      Als de software die u wilt, nog steeds niet te vinden is, maar u weet dat
het werkt in Ubuntu, probeer dan de originele ontwikkelaars van het
programma te contacteren en vraag of ze kunnen helpen om het beschikbaar te
maken.
    </para>
    <para>
      Als een programma beschikbaar is voor andere besturingssystemen maar niet
voor Ubuntu, kunt u de ontwikkelaars laten weten dat u het programma graag
wilt gebruiken op Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Wat te doen als een programma niet werkt?</title>
    <para>
      Met tienduizenden programma's in Ubuntu softwarecentrum is er altijd de kans
dat een aantal ervan niet correct zal werken op uw computer.
    </para>
    <para>
      Als u bekend bent met het rapporteren van programmafouten, kunt u meehelpen
door problemen te melden aan de Ubuntu-ontwikkelaars. De meeste toepassingen
hebben een item <guimenuitem>Een programmafout melden</guimenuitem> in het
menu <guimenu>Help</guimenu>.
    </para>
    <para>
      Anders kunt u ook in het Ubuntu softwarecentrum zoeken naar een andere
toepassing die voldoet aan uw wensen.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
