  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>
	  Tillatelse er gitt til å kopiére, distribuére og/eller endre på dette
dokumentet under vilkårene til «GNU Free Documentation License» (GFDL),
Versjon 1.1 eller en senere utgave publisert av Free Software Foundation med
ingen uforanderlige avsnitt, ingen forsidetekst og ingen baksidetekst. Du
finner lisensen i denne <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lenken</ulink>
eller i filen «COPYING-DOCS» som følger med denne manualen.
         </para>
         <para> Denne manualen er en del av en samling av GNOME-manualer som er distribuert
under GFDL. Hvis du ønsker å distribuére denne manualen adskilt fra resten
av samlingen kan du gjøre det ved å legge til lisensen i manualen, som
forklart under punkt 6 i lisensen.
	</para>

	<para>
	  Mange av navnene som selskap bruker på sine produkter og tjenester er
varemerker. Medlemmene av GNOMEs dokumentasjonsprosjekt er oppmerksomme på
dette, så slike varemerker er betegnet med store bokstaver eller stor
forbokstav der de er nevnt i GNOMEs dokumentasjon.
	</para>

	<para>
	  DOKUMENT OG ENDREDE VERSJONER AV DOKUMENTET ER TILBYDD UNDER VILKÅRENE TIL
«THE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE» MED FØLGENDE TILLEGSVILKÅR:
<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTET ER TILBYDD «SOM DET ER», UTEN NOEN FORM FOR GARANTI, ENTEN
UTTRYKT ELLER IMPLISERT, INKLUDERT, UTEN BEGRENSNING, GARANTIER SOM
DOKUMENTET ELLER ENDREDE VERSJONER AV DOKUMENTET ER FRITT FOR FEIL,
SALGBART, EGNET TIL ET BESTEMT FORMÅL ELLER UKRENKENDE. HELE RISIKOEN PÅ
GRUNN AV KVALITET, KORREKTHET OG UTFØRELSE AV DOKUMENTET ELLER ENDREDE
VERSJONER AV DOKUMENTET STÅR PÅ DEG. SKULLE HVILKET SOM HELST DOKUMENT ELLER
EN ENDRET AV DOKUMENTET VERSJON VISE SEG Å VÆRE DEFEKT PÅ NOEN MÅTE, SÅ ER
DET DU (IKKE DEN OPPRINNELIGE FORFATTEREN, FORFATTER ELLER BIDRAGSYTER) SOM
MÅ PÅTA DEG KOSTNADENE FOR EVENTUELL SERVICE, REPARASJONER ELLER
GJENOPPRETTING. DENNE ANSVARSFRASKRIVELSEN FRA GARANTI UTGJØR EN ESSENSIELL
DEL AV DENNE LISENSEN. INGEN FORM FOR BRUK AV HVILKET SOM HELST DOKUMENT
ELLER ENDREDE VERSJONER AV DOKUMENTET ER GODKJENT HERUNDER UNNTATT DENNE
ANSVARSFRASKRIVELSEN; OG
		  </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGEN OMSTENDIGHET OG UNDER INGEN JURIDISK PRAKSIS, VERKEN I FORVOLDT
SKADE (INKLUDERT UAKTSOMT), KONTRAKT, ELLER PÅ ANNET VIS, SKAL FORFATTER,
OPPRINNELIG FORFATTER, ELLER NOEN BIDRAGSYTER TIL DOKUMENTET ELLER ENDREDE
VERSJONER AV DOKUMENTET, ELLER EN LEVERANDØR AV SLIKE PARTER, VÆRE ANSVARLIG
FOR ENHVER DIREKTE, INDIREKTE, SPESIELL, TILFELDIG, ELLER FØLGENDE SKADE AV
ENHVER TYPE INKLUDERT; UTEN BEGRENSNING, SKADER FOR TAP AV GODVILJE,
ARBEIDSSTOPP, SVIKT I DATAMASKINER ELLER MASKINSVIKT, ELLER ENHVER ANNEN
FORM FOR SKADE ELLER TAP I FORBINDELSE MED BRUK AV DOKUMENTET ELLER ENDREDE
VERSJONER AV DOKUMENTET, SELV OM EN SLIK PART SKAL VÆRE INFORMERT OM
RISIKOEN FOR SLIK SKADE.
		  </para>
		</listitem>
	  </orderedlist>
	</para>
  </legalnotice>

