<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" 
	"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>



<!--<?yelp:chunk-depth 4?>
-->
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Version: 3.0
  Last modified: Sep 8, 2010
  Maintainers:
               Michael Vogt <mvo@ubuntu.com>

               
  Translators:
               (translators put your name and email here)
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="en">
  
  
  <!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<bookinfo>
    <!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<title>Ubuntus programvaresenter</title>
    
    
    <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>

   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

  -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->
<publisher> <publishername>Ubuntus dokumentasjonsprosjekt</publishername>
</publisher> &legal;
    
    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Michael</firstname>
        <surname>Vogt</surname>
        <email>mvo@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Matthew</firstname>
        <firstname>Paul</firstname>
        <surname>Thomas</surname>
        <email>mpt@ubuntu.com</email>
      </author>
      <author>
        <firstname>Andrew</firstname>
        <surname>Higginson</surname>
        <email>rugby471@gmail.com</email>
      </author>
    </authorgroup>
    <abstract>
      <para>Hvordan installére og fjerne programvare i Ubuntu.</para>
    </abstract> 
  </bookinfo> 
  

  
  <chapter id="introduction">
    <title>Hva er Ubuntus programvaresenter?</title>
    <para>
      Ubuntus programvaresenter er en virtuell katalog med tusenvis av åpne
programmer som gjør datamaskinen din med Ubuntu mer nyttig.
    </para>
    <para>
      Du kan finne programmer ved å undersøke kategoriene eller ved å søke, og du
kan installére programmene ved et enkelt trykk.
    </para>
    <para>
      Du kan også undersøke hvilken programvare som allerede er installert på
datamaskinen, og fjerne det du ikke lenger har bruk for.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="installing">
    <title>Installére programvare</title>
    <para>
      For å installére noe med Ubuntus programvaresenter trenger du
administratortilgang og tilgang til Internett. (Hvis du har satt opp Ubuntu
på denne maskinen selv, så har du automatisk administratortilgang.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Finn programvaren som du ønsker i <guilabel>Skaff
programvare</guilabel>-kategorien. Skriv navnet til programmet i søkefeltet
om du vet hva programmet heter. Alternativt du kan søke etter en type
programmer (for eksempel «regneark»). Ellers bla gjennom de ulike
kategoriene.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Velg oppføringen i listen, og velg deretter <guilabel>Mer
informasjon</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Trykk <guilabel>Installér</guilabel>. Du må kanskje skrive inn
Ubuntu-passordet ditt før installasjonen kan begynne.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Hvor lang tid det tar å installére programvaren er avhengig av hvor store
filene er, hvor rask datamaskinen din er og hastigheten til
Internett-tilkoblingen.
    </para>
    <para>
      Når skjermbildet endres til å vise «installert» er programvaren klar til
bruk.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="launching" endterm="launching-title"/></para></listitem>
      <listitem><para><xref linkend="missing" endterm="missing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="launching">
    <title id="launching-title"
    >Bruke et program straks det er installert</title>
    <para>
      For most programs, once they are installed, you can launch them from the
<guimenu>Applications</guimenu> menu.  (Utilities for changing settings may
appear inside <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Preferences</guisubmenu></menuchoice> or
<menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Administration</guisubmenu></menuchoice> instead).
    </para>
    <para>
      For å finne ut hvordan du starter et program, finn fram til programmets side
i Ubuntus programvaresenter, hvis den ikke allerede er åpen. Under den
fargede linjen står det hvor i hovedmenyen du starter programmet.
    </para>
    <para>
      Hvis du bruker Ubuntu Netbook Edition, dukker programmet opp i den riktige
kategorien på hjemmeskjermen.
    </para>
    <para>
      Enkelte elementer vises ikke i menyene, for eksempel programtillegg for
medieavspilling eller nettlesere. Disse brukes automatisk når Ubuntu trenger
de. For å ta i bruk et programtillegg for en nettleser må du sannsynligvis
starte nettleseren på nytt.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="removing">
    <title id="removing-title">Fjerning av programvare</title>
    <para>
      Du trenger administratortilgang for å fjerne programvare. (Hvis du har satt
opp Ubuntu på denne maskinen selv, så har du automatisk
administratortilgang.)
    </para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>
          Finn programvaren du vil fjerne i kategorien <guilabel>Installert
programvare</guilabel>.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Velg programmet i listen og trykk <guilabel>Fjern</guilabel>. Du vil trenge
passordet ditt for å gjøre dette.
        </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>
      Hvis et program kjører når du fjerner det vil det vanligvis fortsette med å
kjøre selv etter at det er fjernet. Det vil ikke være tilgjengelig lenger
straks du lukker det.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem><para><xref linkend="metapackages" endterm="metapackages-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="metapackages">
    <title id="metapackages-title"
    >Hvorfor spør det meg om å fjerne flere programmer samtidig?</title>
    <para>
      Noen ganger når du prøver å fjerne et program, vil Ubuntus programvaresenter
advare deg om at andre programmer også vil bli fjernet. Det er hovedsakelig
to grunner til at dette skjer.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Når du fjerner et program, vil eventuelle tillegg eller plugins for det
programmet vanligvis også bli fjernet.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Flere programmer er av og til samlet til én pakke. Hvis noen av programmene
fra pakken er installert er hele pakken installert. Og hvis noen av
programmene fjernes blir alle programmene i pakken fjernet. Ubuntus
programvaresenter kan ikke fjerne programmene enkeltvis, siden det ikke er i
stand til å adskille programmene.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Du kan bruke verktøyet <guilabel>Hovedmeny</guilabel> for å skjule uønskede
programmer uten å fjerne de fra maskinen. I Ubuntu finner du
<guilabel>Hovedmeny</guilabel> under <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
<guisubmenu>Innstillinger</guisubmenu></menuchoice>.  I Ubuntu Netbook
Edition finner du det under <menuchoice><guimenu>Innstillinger</guimenu>
<guisubmenu>Brukervalg</guisubmenu></menuchoice>.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><ulink url="ghelp:user-guide?menu-editor" >Tilpasse hovedmenyen</ulink></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-maintained">
    <title>Hva betyr «Vedlikeholdt av Canonical»?</title>
    <para>
      En del av programvaren som er tilgjengelig for Ubuntu blir vedlikeholdt av
Canonical. Canonicals ingeniører sørger for at sikkerhetsfikser og andre
kritiske oppdateringer for disse programmene gjøres tilgjengelige.
    </para>
    <para>
      Annen programvare blir vedlikeholdt av utviklermiljøet til
Ubuntu. Eventuelle oppdateringer blir gitt etter beste evne.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="canonical-partners">
    <title>Hva er «Canonical-partnere»?</title>
    <para>
      <guilabel>Canonical-partnere</ guilabel> viser programvare fra leverandører
som har samarbeidet med Canonical for å gjøre sin programvare tilgjengelig
for Ubuntu.
    </para>
    <para>
      Du kan installére denne programvaren på samme måte som all annen programvare
i Ubuntus programvaresenter.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial">
    <title id="commercial-title">Må jeg betale noe?</title>
    <para>
      Det meste av programvaren i Ubuntus programvaresenter er fullstendig gratis.
    </para>
    <para>
      Hvis noe koster penger, har det en<guilabel>Kjøp</guilabel>-knapp istedet
for en <guilabel>Installer</guilabel>-knapp, og prisen vises ved siden av
det aktuelle programmet.
    </para>
    <para>
      For å betale for kommersiell programvare, må du være tilkoblet Internett, og
ha en Ubuntu Single Sign On-konto eller en Launchpad-konto. Hvis du ikke har
en konto, vil Ubuntu Programvaresenter hjelpe deg å lage en.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="commercial-reinstalling">
    <title id="commercial-reinstalling-title">
      Hva skjer hvis jeg betaler for et program og så mister det?
    </title>
    <para>
      Hvis du fjerner et betalt program ved en feil og vil ha det tilbake, velg
<menuchoice><guimenu>Fil</guimenu> <guimenuitem>Installer tidligere kjøp på
nytt</guimenuitem></menuchoice>.
    </para>
    <para>
      Når du logger inn med kontoen du brukte for å kjøpe programvaren, vil Ubuntu
Programvaresenter vise dine tidligere kjøp, slik at du kan installere dem på
nytt.
    </para>
    <para>
      Dette fungerer selv om du har installert Ubuntu på nytt på datamaskinen.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="missing">
    <title id="missing-title"
    >Hva om et program jeg ønsker ikke er tilgjengelig?</title>
    <para>
      Sjekk først at <menuchoice><guimenu>Vis</ guimenu> <guimenuitem>All
programvare</ guimenuitem></ menuchoice> er valgt.
    </para>
    <para>
      Hvis programvaren du ønsker fremdeles ikke er der, men du vet at den kjører
på Ubuntu kan du kontakte utviklerne av programvaren og spørre om de kan
hjelpe med å gjøre den tilgjengelig.
    </para>
    <para>
      Hvis et program er tilgjengelig for andre operativsystemer men ikke for
Ubuntu, bør du la utviklerne få vite at du er interessert i å kjøre det i
Ubuntu.
    </para>
  </chapter>
  <chapter id="bugs">
    <title id="bugs-title"
    >Hva om et program ikke fungerer?</title>
    <para>
      Med titusenvis av programmer i Ubuntus programvaresenter er det alltid en
mulighet for at noen av de ikke vil fungere på din datamaskin.
    </para>
    <para>
      Hvis du er kjent med å melde ifra om feil i programvare, kan du hjelpe
Ubuntu-utviklerne med å sende en feilrapport. De fleste programmer har et
valg som heter <guimenuitem>Rapportér feil</guimenuitem> i sin hjelpemeny.
    </para>
    <para>
      Hvis ikke, se gjennom Ubuntu Programvaresenter etter et annet program som
gjør det du vil.
    </para>
    <itemizedlist>
     <listitem><para><xref linkend="removing" endterm="removing-title"/></para></listitem>
    </itemizedlist>
  </chapter>
</book>
